[{"y": 0.16427000374498288, "x": 0.049737552142054317, "fecha": "19/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/19/630453/marcel-claude-asegura-que-necesita-150-millones-para-cubrir-deudas-tras-su-campana.html", "titulo": "Marcel Claude asegura que necesita $150 millones para cubrir deudas tras su campa\u00f1a"}, {"y": 0.32659744803363555, "x": 0.11728116765589908, "fecha": "05/12/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/12/05/633379/comando-de-matthei.html", "titulo": "Comando de Matthei \"Damos por hecho que un parlamentario nuestro va a votar por Evelyn\""}, {"y": -0.012257855089917074, "x": 0.031870160468087674, "fecha": "06/12/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/12/06/633590/matthei-recibe-respaldo-de-estafados-por-eurolatina-estos-son-los-apoyos-que-me-emocionan.html", "titulo": "Matthei recibe respaldo de estafados por Eurolatina: \"Estos apoyos me emocionan\""}, {"y": -0.016356840420471728, "x": 0.015135141561420085, "fecha": "06/12/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/12/06/633477/matthei-tras-debate.html", "titulo": "Matthei insiste en cr\u00edticas a Bachelet por ficha de protecci\u00f3n tras debate de la Archi"}, {"y": 0.006292523879602393, "x": -0.28578503204393241, "fecha": "06/12/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/12/06/633480/reforma-tributaria-y--ficha-de-proteccion-social-enfrentan-a-matthei-y-bachelet-en-debate-de-la-archi.html", "titulo": "Reforma tributaria y Ficha de Protecci\u00f3n Social enfrentan a Matthei y Bachelet en debate de la Archi"}, {"y": 0.059181762455759873, "x": -0.11298838506920685, "fecha": "07/12/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/12/07/633737/publicistas-de-marcel-claude-suben-video-a-youtube-acusandolo-de-pagar-con-cheques-sin-fondo.html", "titulo": "Claude aclara situaci\u00f3n con publicistas que lo acusan de pagar con cheques sin fondos"}, {"y": 0.058994369304181941, "x": -0.093951142648959929, "fecha": "08/12/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/12/08/633865/bachelet-lo-importante-es-ser-parte-de-esa-mayoria-que-quiere-un-chile-mas-justo.html", "titulo": "Bachelet: \"Lo importante es ser parte de esa mayor\u00eda que quiere un Chile m\u00e1s justo\""}, {"y": 0.11546545237759209, "x": 0.064434457111542165, "fecha": "08/12/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/12/08/633823/movimiento-voz-de-la-patagonia-rechaza-declaraciones-de-bachelet-sobre-la-region.html", "titulo": "Movimiento \"Voz de la Patagonia\" rechaza declaraciones de Bachelet sobre la regi\u00f3n"}, {"y": 0.024821083323395745, "x": -0.031052548468000086, "fecha": "08/12/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/12/08/633829/matthei.html", "titulo": "Evelyn Matthei advierte que cambios en la Constituci\u00f3n no ayudar\u00e1n a las personas"}, {"y": -0.1034159818414465, "x": -0.24872034547744759, "fecha": "01/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/01/601535/campana-limpia-prometen.html", "titulo": "Comando de Michelle Bachelet promete hacer \"campa\u00f1a limpia\" en primarias"}, {"y": -0.06465992355442933, "x": 0.17514032169538699, "fecha": "01/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/01/601638/timonel-dc-dispara-contra-evelyn-matthei-tras-sus-dichos-sobre-el-caso-de-falsos-exonerados.html", "titulo": "Presidente DC dispara contra Matthei tras sus dichos sobre el caso de falsos exonerados"}, {"y": 0.053768208722211351, "x": -0.1913151140556984, "fecha": "02/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/02/601757/bachelet-hace-un-llamado-urgente-para-tener-victoria-contundente-en-las-primarias.html", "titulo": "Bachelet llam\u00f3 a sus adherentes a trabajar duro para tener una victoria contundente en las primarias"}, {"y": 0.19131001788178689, "x": -0.23686773965055519, "fecha": "03/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/03/601904/bachelet-se-reune-con-parlamentarios-partidos-que-la-apoyan-para-coordinar-despliegue-territorial.html", "titulo": "Bachelet se re\u00fane con parlamentarios de partidos que la apoyan para coordinar despliegue territorial "}, {"y": -0.12454142219295505, "x": 0.15017406597937191, "fecha": "03/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/03/601870/presidente-del-senado-acusa-campana-politica-del-gobierno-contra-bachelet-por-caso-exonerados.html", "titulo": "Presidente del Senado acusa campa\u00f1a pol\u00edtica del Gobierno contra Bachelet por caso exonerados"}, {"y": 0.36483372460027608, "x": -0.40418554422100428, "fecha": "03/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/03/601852/debate-primarias-2013-bachelet-encabezara-participacion-de-candidatos-de-la-oposicion.html", "titulo": "Bachelet encabezar\u00e1 participaci\u00f3n de candidatos opositores en primer debate televisivo"}, {"y": -0.059257450852870867, "x": 0.047593287757982036, "fecha": "03/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/03/601932/ministra-matthei-y-caso-exonerados-el-programa-fue-hecho-para-defraudar.html", "titulo": "Ministra Matthei y caso exonerados: \"El programa fue hecho para defraudar\""}, {"y": -0.034996109650810917, "x": 0.075728125603145263, "fecha": "04/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/04/602126/bachelet-no-volvi-a-chile-para-entrar-en-peleitas.html", "titulo": "Bachelet y sistema de AFP: \"Hay que ofrecer una alternativa estatal\""}, {"y": 0.33455207228858641, "x": 0.078639760031391073, "fecha": "04/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/04/602112/orrego-cuestiona-decision-del-comando-de-bachelet-de-no-permitir-contrapreguntas-en-debate.html", "titulo": "Orrego critica a Bachelet por supuesto requisito de no permitir contrapreguntas en debate"}, {"y": -0.11026132531760799, "x": 0.12864853765462442, "fecha": "04/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/04/602074/rincon-defiende-certificados-de-parlamentarios-para-acreditar-a-exonerados-y-pide-renuncia-de-mattei.html", "titulo": "Rinc\u00f3n defiende a parlamentarios que acreditaron exonerados y pide renuncia de Matthei"}, {"y": 0.071752614152302163, "x": -0.12159920965666905, "fecha": "05/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/05/602200/bachelet-lanza-franja-de-campana-para-las-elecciones-primarias.html", "titulo": "Bachelet lanza franja de campa\u00f1a para las elecciones primarias "}, {"y": -0.18847771338836855, "x": -0.21329398309562317, "fecha": "05/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/05/602246/comando-de-bachelet-valoro-designacion-de-ministra-en-visita-por-caso-exonerados.html", "titulo": "Comando de Bachelet valor\u00f3 designaci\u00f3n de ministra en visita por caso exonerados"}, {"y": -0.010056435691296963, "x": -0.0765732764843048, "fecha": "05/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/05/602276/me-o-denuncio-ante-contraloria-intervencionismo-electoral-en-municipalidad-de-san-ramon.html", "titulo": "ME-O denuncia ante Contralor\u00eda intervencionismo electoral en Municipalidad de San Ram\u00f3n"}, {"y": 0.019139174688915402, "x": 0.12157837028363755, "fecha": "05/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/05/602308/marcel-claude-y-deuda-por-pension-alimenticia-fue-completamente-pagada-y-nada-se-debe.html", "titulo": "Marcel Claude y l\u00edo por pensi\u00f3n alimenticia: \"Ya fue pagada\""}, {"y": 0.085998247867546937, "x": 0.084237277229690224, "fecha": "05/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/05/602236/candidato-marcel-claude-evita-reclusion-por-deuda-impaga-de-pension-alimenticia.html", "titulo": "Marcel Claude evita reclusi\u00f3n por deuda de pensi\u00f3n alimenticia"}, {"y": -0.14785002907045555, "x": 0.061460452288163055, "fecha": "06/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/06/602318/bachelet-sobre-caso-exonerados.html", "titulo": "Bachelet y caso exonerados: \"Si hay personas que han abusado, tiene que sancionarse\""}, {"y": 0.070580765214599689, "x": -0.18372100863285895, "fecha": "06/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/06/602316/bachelet-y-universidad-en-rancagua.html", "titulo": "Bachelet afirma que impulsar\u00e1 creaci\u00f3n de universidad p\u00fablica en Regi\u00f3n de O\u00b4Higgins"}, {"y": 0.061276970363198388, "x": -0.40317799516597352, "fecha": "06/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/06/602429/comando-de-bachelet-critica-a-ministro-larrain-por-declaraciones-imprudentes.html", "titulo": "Comando de Bachelet critica a ministro Larra\u00edn por declaraciones \"imprudentes\""}, {"y": -0.050432184421821832, "x": 0.1324350988532674, "fecha": "06/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/06/602398/hija-defiende-a-marcel-claude-nunca-nos-ha-faltado-nada.html", "titulo": "Hija defiende a Claude: La pol\u00edtica lo ha privado de \"sueldo millonario\""}, {"y": 0.06470471927067363, "x": -0.080173824641118469, "fecha": "07/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/07/602551/bachelet-20-los-jovenes-detras-de-la-estrategia-digital-de-la-candidata-presidencial-fin-de-semana.html", "titulo": "Bachelet 2.0: Los j\u00f3venes detr\u00e1s de la estrategia que instal\u00f3 a la candidata en las redes sociales"}, {"y": 0.23246381493314941, "x": -0.44942665857520497, "fecha": "07/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/07/602556/bachelet-entrega-propuesta-de-educacion-que-contempla-gratuidad-universal-en-6-anos-y-fin-al-lucro.html", "titulo": "Bachelet propone aranceles m\u00e1ximos para Educaci\u00f3n Superior y gratuidad en 6 a\u00f1os"}, {"y": 0.12347519520875297, "x": -0.12654800649947007, "fecha": "07/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/07/602559/estudiantes-por-propuesta-de-gertuidad-de-bachelet-es-una-sorpresa-pero-no-nos-basta-con-promesas.html", "titulo": "Estudiantes muestran \"sorpresa\" y escepticismo ante propuesta de gratuidad de Bachelet"}, {"y": -0.25486365263233129, "x": -0.067758219119118487, "fecha": "07/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/07/602575/ministro-chadwick.html", "titulo": "Gobierno desestima propuesta de educaci\u00f3n superior gratuita presentada por Bachelet "}, {"y": -0.26260376000052477, "x": -0.032121345208946779, "fecha": "07/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/07/602641/lavin-asegura-que-longueira-es-el-unico-capaz-de-derrotar-a-bachelet-en-sectores-populares.html", "titulo": "Lav\u00edn asegura que Longueira es el \u00fanico capaz de derrotar a Bachelet en sectores populares"}, {"y": -0.12935357371230413, "x": 0.11197924598968151, "fecha": "07/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/07/602509/senadora-allende-asegura-que-matthei-no-esta-apta-mentalmente-tras-criticas-por-falsos-exonerados.html", "titulo": "Senadora Allende dispara contra Matthei: Psicol\u00f3gicamente, no es apta para ser ministra"}, {"y": 0.14815312308467202, "x": -0.32380905091215162, "fecha": "08/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/08/602728/bachelet-asegura-que-la-carrera-no-esta-corrida-e-insta-a-partidarios-a-votar-en-primarias.html", "titulo": "Bachelet descarta que \"la carrera est\u00e1 corrida\" e insta a partidarios a votar en primarias"}, {"y": -0.40265959954331076, "x": -0.13526098345465229, "fecha": "09/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/09/602867/andres-allamand-entrega-sus-propuestas-sobre-educacion-y-critica-plan-de-bachelet.html", "titulo": "Andr\u00e9s Allamand entrega sus propuestas sobre educaci\u00f3n y critica plan de Bachelet"}, {"y": -0.057025953144849657, "x": 0.11301321387512415, "fecha": "09/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/09/602912/matthei-por-exonerados-bachelet-en-su-gobierno-recibio-125-denuncias.html", "titulo": "Matthei por exonerados: \"Bachelet en su gobierno recibi\u00f3 125 denuncias\""}, {"y": -0.081836997414742763, "x": -0.11113237632507743, "fecha": "10/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/10/603015/larrain-defiende-a-ministro-de-hacienda-tras-criticas-de-bachelet-no-es-bruto-ni-irresponsable.html", "titulo": "Larra\u00edn defiende a ministro de Hacienda tras cr\u00edticas de Bachelet: \"No es bruto ni irresponsable\""}, {"y": 0.19738373674071041, "x": 0.11285740248367682, "fecha": "10/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/10/603002/caso-tsunami-fiscalia-rechaza-interrogar-como-imputada-a-michelle-bachelet.html", "titulo": "Caso Tsunami: Fiscal\u00eda rechaza interrogar como imputada a Michelle Bachelet"}, {"y": -0.35405299090821579, "x": -0.12831006346305623, "fecha": "10/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/10/603007/senador-perez-advierte-que-plan-educacional-de-bachelet-limitara-a-la-clase-media.html", "titulo": "Senador P\u00e9rez advierte que plan educacional de Bachelet limitar\u00e1 desarrollo de la clase media"}, {"y": -0.12412807172775096, "x": -0.1446295377748385, "fecha": "10/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/10/603043/longueira-se-declara-impresionado-tras-dichos-de-bachelet-sobre-empleo-y-pobreza.html", "titulo": "Longueira se declara \"impresionado\" tras dichos de Bachelet sobre empleo y pobreza"}, {"y": -0.067942741721875796, "x": -0.022093059907123919, "fecha": "10/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/10/603067/me-o-se-reunio-con-barristas-de-la-u-y-abogara-por-el-regreso-de-los-bombos-a-los-estadios.html", "titulo": "ME-O se reuni\u00f3 con barristas de la U y abogar\u00e1 por el regreso de los bombos a los estadios"}, {"y": 0.060153960966602638, "x": -0.042275067294536575, "fecha": "11/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/11/603155/confech-por-debate.html", "titulo": "Estudiantes emplazan a Bachelet a demostrar liderazgo para lograr gratuidad"}, {"y": 0.30314615800864009, "x": 0.67337691959473145, "fecha": "11/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/11/603193/reabren-investigacion-por-muerte-del-padre-de-michelle-bachelet.html", "titulo": "Reabren investigaci\u00f3n por muerte del padre de Michelle Bachelet"}, {"y": 0.064014229882518842, "x": 0.15938650586610412, "fecha": "11/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/11/603135/me-o-por-debate-de-oposicion-yo-eche-de-menos-la-interpelacion-mutua.html", "titulo": "ME-O por debate de oposici\u00f3n: \"Yo ech\u00e9 de menos la interpelaci\u00f3n mutua\""}, {"y": 0.0079771897435213148, "x": 0.011695777421974453, "fecha": "12/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/economia/2013/06/12/603309/matthei-por-afps-si-fuera-tan-facil-ganar-jugando-al-mercado-estaria-lleno-de-millonarios.html", "titulo": "Matthei por AFPs: Si fuera tan f\u00e1cil ganar jugando al mercado estar\u00eda lleno de millonarios"}, {"y": -0.36226886080086579, "x": 0.48373984167235268, "fecha": "12/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/12/603302/ministra-matthei-y-nueva-citacion-a-declarar-de-su-padre-por-muerte-de-general-bachelet.html", "titulo": "Matthei vincula reapertura de causa del general Bachelet con su rol en caso exonerados "}, {"y": -0.52812477135417724, "x": 0.1650185167160873, "fecha": "12/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/12/603377/bachelet.html", "titulo": "Bachelet: \u0093Lo \u00fanico que hemos esperado siempre es conocer la verdad de lo sucedido a mi padre\u0094"}, {"y": -0.32745849456912013, "x": 0.0075509185558427817, "fecha": "13/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/13/603650/defensa-del-sistema-economico-y-criticas-a-bachelet-marcan-debate-de-la-alianza.html", "titulo": "Debate de la Alianza: Defensa del modelo econ\u00f3mico y cr\u00edticas a Bachelet"}, {"y": -0.20092196135041085, "x": -0.37137892596576905, "fecha": "14/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/14/603733/alvaro-elizalde-la-gran-ganadora-del-debate-de-ayer-fue-michelle-bachelet.html", "titulo": "\u00c1lvaro Elizalde: Candidatos del oficialismo est\u00e1n obsesionados con Michelle Bachelet"}, {"y": -0.18285738134696472, "x": -0.19172711445123775, "fecha": "14/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/14/603783/bachelet.html", "titulo": "Bachelet por apoyo de vocera a Allamand: \"Los Gobiernos tienen que ser neutrales\""}, {"y": -0.25245439474066722, "x": -0.183369423884399, "fecha": "14/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/14/603835/bachelet-lamento-que-no-se-apruebe-difusion-de-franja-electorial-antes-de-las-primarias.html", "titulo": "Bachelet lament\u00f3 que no se apruebe difusi\u00f3n de franja electorial antes de las primarias"}, {"y": -0.13277396903130326, "x": -0.15355473729589564, "fecha": "15/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/15/603969/bachelet-visita-la-quinta-region-y-reitera-importancia-de-la-participacion-en-elecciones-primarias.html", "titulo": "Bachelet visita la Regi\u00f3n de Valpara\u00edso y reitera importancia de la participaci\u00f3n en primarias"}, {"y": 0.35690178648785864, "x": -0.20085121004154838, "fecha": "15/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/15/603919/bachelet.html", "titulo": "Camila Vallejo participa en acto de campa\u00f1a de Bachelet"}, {"y": -0.38034007575019924, "x": -0.11710205826492326, "fecha": "15/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/15/603947/allamand.html", "titulo": "Allamand: Propuesta de Bachelet sobre educaci\u00f3n amenaza la libertad de ense\u00f1anza"}, {"y": 0.11789008318684584, "x": 0.098782692635653216, "fecha": "15/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/15/603937/partido-liberal-proclama-a-me-o-como-su-candidato-presidencial.html", "titulo": "Partido Liberal proclama a ME-O como su candidato presidencial "}, {"y": 0.033246012955414871, "x": -0.35506019155923763, "fecha": "16/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/16/604083/allamand-bachelet-esta-confundida-o-esta-tratando-de-confundir-a-la-opinion-publica.html", "titulo": " Allamand: \"Bachelet est\u00e1 confundida o est\u00e1 tratando de confundir a la opini\u00f3n p\u00fablica\""}, {"y": 0.16195731916672779, "x": -0.51231073143801598, "fecha": "16/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/16/604095/bachelet.html", "titulo": "Bachelet anuncia que subir\u00eda impuestos a las empresas de 20 a 25%"}, {"y": 0.2349807676521054, "x": -0.04316320267012709, "fecha": "16/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/16/604063/bachelet-responde-a-allamand-es-falso-que-se-quiera-terminar-con-los-colegios-subvencionados.html", "titulo": "Bachelet responde a Allamand: \"Es falso que se quiera terminar con colegios subvencionados\""}, {"y": 0.16483473694268927, "x": -0.053367032584031068, "fecha": "16/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/16/604054/me-o-votar-en-las-primarias-es-dar-continuidad-a-quienes-bloquean-el-cambio-de-chile.html", "titulo": "ME-O: \"Votar en primarias es dar continuidad a quienes bloquean a Chile\""}, {"y": 0.13079417944473476, "x": 0.039897301302725813, "fecha": "16/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/16/604039/marcel-claude-critica-duramente-candidatura-de-michelle-bachelet.html", "titulo": "Marcel Claude: Concertaci\u00f3n y Alianza \"se han dedicado a defender el modelo de la dictadura\""}, {"y": 0.18016662190246899, "x": -0.62690649598596748, "fecha": "17/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/17/604217/comando-de-bachelet-defiende-reforma-tributaria-de-la-candidata.html", "titulo": "Comando de Bachelet descarta que reforma tributaria afecte el crecimiento y garantiza responsabilidad fiscal"}, {"y": 0.085695937091322033, "x": -0.54319400219995029, "fecha": "17/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/economia/2013/06/17/604162/ministro-mayol-responde-a-bachelet-alza-de-impuestos-se-aleja-de-los-razonable.html", "titulo": "Ministro Mayol responde a Bachelet: Alza de impuestos a empresas \"se aleja de lo razonable\""}, {"y": 0.12264380594329297, "x": -0.44848921615435261, "fecha": "17/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/17/604169/presidente-del-senado.html", "titulo": "Pizarro y reforma tributaria de Bachelet: Est\u00e1 bien enfocado el aumento de los impuestos a las empresas"}, {"y": 0.1876984131876428, "x": -0.46744325449173352, "fecha": "17/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/17/604205/orrego-y-propuesta-tributaria-de-bachelet-hay-que-hacer-una-reforma-mas-de-fondo.html", "titulo": "Orrego y propuesta tributaria de Bachelet: \"Hay que hacer una reforma m\u00e1s de fondo\""}, {"y": 0.13420147006653946, "x": -0.39820918438945935, "fecha": "17/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/17/604264/bachelet-en-puerto-montt-reforma-tributaria-se-contempla-solo-para-las-grandes-empresas.html", "titulo": "Bachelet en Puerto Montt: Reforma tributaria se contempla s\u00f3lo para las grandes empresas"}, {"y": 0.082251578171271406, "x": -0.48405761756245308, "fecha": "17/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/17/604196/vocera-de-gobierno.html", "titulo": "Gobierno: Propuesta de Bachelet genera incerteza y eso puede afectar el crecimiento"}, {"y": 0.069981776897209649, "x": -0.57920401908731123, "fecha": "17/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/17/604187/longueira-por-propuesta-tributaria-de-bachelet-son-recetas-probadas-que-solo-generan-desempleo.html", "titulo": "Longueira por propuesta tributaria de Bachelet: \"Son recetas probadas que s\u00f3lo generan desempleo\""}, {"y": 0.25947769765248069, "x": -0.38269784096621295, "fecha": "17/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/17/604241/pc-entrega-propuestas-programaticas-a-comando-de-bachelet.html", "titulo": "PC entrega propuestas program\u00e1ticas a comando de Bachelet  "}, {"y": -0.011032328593692454, "x": -0.37502425362090752, "fecha": "17/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/17/604167/melero-dice-que-propuesta-tributaria-de-bachelet-claramente-afectara-al-empleo.html", "titulo": "Melero dice que propuesta tributaria de Bachelet \"claramente afectar\u00e1 al empleo\""}, {"y": 0.083098535774365836, "x": -0.64908840196061102, "fecha": "17/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/17/604212/allamand-por-reforma-tributaria-de-bachelet.html", "titulo": "Allamand dice que reforma tributaria de Bachelet es una medida \"anti Pyme\""}, {"y": -0.025354762772526011, "x": -0.27433879698410668, "fecha": "17/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/economia/2013/06/17/604215/matthei-lanza-sitio-web-para-que-trabajadores-puedan-consultar-pago-de-cotizaciones.html", "titulo": "Matthei lanza sitio web para que trabajadores puedan consultar pago de cotizaciones"}, {"y": 0.11400887692482957, "x": -0.42229787636828608, "fecha": "18/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/18/604386/bachelet.html", "titulo": "Bachelet defiende su f\u00f3rmula tributaria: Aumentar\u00e1 la productividad y la competitividad "}, {"y": 0.10340342505985861, "x": -0.6200377012527537, "fecha": "18/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/18/604339/asesor-economico-de-allamand-propuesta-de-bachelet-afectara-el-crecimiento-y-el-empleo.html", "titulo": "Asesor econ\u00f3mico de Allamand: \"Propuesta de Bachelet afectar\u00e1 el crecimiento y el empleo\""}, {"y": -0.060198110446601769, "x": -0.41365726310515488, "fecha": "18/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/18/604379/joaquin-lavin-digamos-las-cosas-como-son-ganarle-a-bachelet-seria-una-sorpresa.html", "titulo": "Joaqu\u00edn Lav\u00edn reconoce que ganar las presidenciales a Bachelet \"ser\u00eda una sorpresa''"}, {"y": -0.16066258963889654, "x": -0.28677762020909581, "fecha": "18/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/18/604364/comando-de-bachelet-valora-aprobacion-de-franja-electoral-en-el-senado.html", "titulo": "Comando de Bachelet acusa al Gobierno de defender intereses de Longueira en franja electoral "}, {"y": 0.061329735654630624, "x": -0.38754423286868972, "fecha": "19/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/19/604552/bachelet-yo-creo-que-el-gobierno-no-deberia-estar-tan-preocupado-de-mi-campana.html", "titulo": "Bachelet: El Gobierno deber\u00eda dedicarse a gobernar y no estar tan preocupado de m\u00ed"}, {"y": -0.19949573403807544, "x": -0.2267172568497855, "fecha": "19/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/19/604506/pinera-critica-propuesta-tributaria-de-bachelet-tiene-que-presentarla-de-forma-clara-y-seria.html", "titulo": "Pi\u00f1era califica propuesta tributaria de Bachelet como \"poco seria\" y \"err\u00e1tica\""}, {"y": -0.16433727265506332, "x": -0.15293501034277454, "fecha": "19/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/19/604569/longueira.html", "titulo": "Longueira celebra llamado a la prescindencia de Pi\u00f1era e insiste en cr\u00edticas a Bachelet"}, {"y": 0.15012268185924885, "x": -0.38920640397687106, "fecha": "19/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/19/604580/me-o-por-propuesta-en-materia-de-pensiones.html", "titulo": "ME-O propone f\u00f3rmula mixta para reemplazar sistema previsional "}, {"y": 0.11083583309512147, "x": -0.51079759370216615, "fecha": "20/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/economia/2013/06/20/604754/las-otras-ideas-de-bachelet-aumento-a-impuestos-de-bebidas-alcoholicas-diesel-y-timbres-y-estampillas.html", "titulo": "Las otras ideas de Bachelet: Aplicaci\u00f3n de \"impuestos verdes\" y alza de bebidas alcoh\u00f3licas"}, {"y": 0.052535482155821142, "x": -0.59917611302813167, "fecha": "20/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/20/604782/lavin-bachelet-nos-esta-proponiendo-un-verdadero-transantiago-en-impuestos.html", "titulo": "Lav\u00edn: \"Propuesta tributaria de Bachelet es un Transantiago de los impuestos\""}, {"y": 0.12247950583151576, "x": -0.48624264847560156, "fecha": "20/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/20/604744/bachelet-larrain.html", "titulo": "Bachelet rebate a ministro Larra\u00edn y acusa que cr\u00edticas tienen un objetivo electoral"}, {"y": -0.076487117815598915, "x": -0.27044990017287851, "fecha": "20/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/20/604743/diputado-tarud-pide-al-gobierno-que-termine-campana-del-terror-en-contra-de-bachelet.html", "titulo": "Diputado Tarud llama al Gobierno a terminar \"campa\u00f1a del terror\" en contra de Bachelet"}, {"y": -0.229488240982793, "x": -0.21883205462203287, "fecha": "20/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/20/604778/andrade-pinera-se-ha-convertido-en-el-comentarista-de-los-dichos-de-bachelet.html", "titulo": "Andrade: Pi\u00f1era se ha convertido en el \"comentarista\" de los dichos de Bachelet"}, {"y": 0.13185616793196134, "x": -0.59145081998057591, "fecha": "20/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/20/604721/bachelet.html", "titulo": "Bachelet detalla su propuesta tributaria: Elimina el FUT y da trato preferente a las pymes"}, {"y": -0.12462739809284579, "x": -0.3114358362978899, "fecha": "21/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/21/604961/comando-de-bachelet-y-debate-de-la-alianza-candidatos-no-se-hacen-cargo-de-que-chile-cambio.html", "titulo": "Comando de Bachelet y debate de la Alianza: \"No se hacen cargo de que Chile cambi\u00f3\""}, {"y": -0.062012990965119537, "x": -0.3337288502761, "fecha": "21/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/21/604840/criticas-a-propuesta-tributaria-de-bachelet-marcaron-el-debate-de-la-alianza.html", "titulo": "Cr\u00edticas a propuesta tributaria de Bachelet marcaron el post debate de la Alianza"}, {"y": -0.4679843465246864, "x": -0.11121695404654544, "fecha": "21/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/21/604905/de-la-bachelitizacion-de-la-agenda-a-la-caida-de-golborne-todos-los-hitos-de-la-campana.html", "titulo": "De la \"bacheletizaci\u00f3n\" de la agenda a la ca\u00edda de Golborne: Todos los hitos de la campa\u00f1a"}, {"y": 0.047633156677149818, "x": 0.16739619597390429, "fecha": "21/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/21/604911/claude-se-queja-con-tvn-y-canal-13-por-no-contemplar-debate-para-candidatos-alternativos.html", "titulo": "Claude se queja con TVN y Canal 13 por no contemplar debate para candidatos alternativos"}, {"y": 0.12664593613358016, "x": -0.39911992716488753, "fecha": "22/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/22/605118/ps-dice-que-la-alianza-impulsa-campana-del-terror-contra-reforma-tributaria-de-bachelet.html", "titulo": "PS dice que la Alianza impulsa \"campa\u00f1a del terror\" contra reforma tributaria de Bachelet"}, {"y": -0.072201373026345647, "x": -0.025158033621755418, "fecha": "22/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/22/605158/me-o-llama-al-gobierno-a-retirar-proyecto-de-ley-contra-encapuchados.html", "titulo": "ME-O llama al Gobierno a retirar proyecto de ley contra encapuchados"}, {"y": -0.026296498251260386, "x": -0.060614972969755841, "fecha": "23/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/23/605286/michelle-bachelet-se-comprometio-a-reforzar-ley-de-proteccion-animal.html", "titulo": "Michelle Bachelet se comprometi\u00f3 a reforzar ley de protecci\u00f3n animal"}, {"y": 0.15597662981514976, "x": -0.17837109021942041, "fecha": "23/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/23/605289/diputados-ppd-llaman-a-votar-en-las-primarias-por-el-retorno-de-bachelet.html", "titulo": "Diputados PPD llaman a votar en las primarias por el \"retorno de Bachelet\""}, {"y": 0.38402131536171652, "x": 0.057898275986700637, "fecha": "24/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/24/605341/lo-que-no-se-vio-del-debate-opositor.html", "titulo": "Trastienda del debate: M\u00e1s gestos de Orrego a Bachelet y el tenso round"}, {"y": 0.25657769254910495, "x": -0.26943879215883426, "fecha": "24/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/24/605393/bachelet-en-concepcion.html", "titulo": "Bachelet por primarias: \"As\u00ed como los partidos de f\u00fatbol, no se ganan hasta que se ganan\""}, {"y": 0.24390128449382542, "x": -0.34768070865867434, "fecha": "24/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/24/605378/allamand-tras-debate-de-la-oposicion-hoy-votar-por-velasco-u-orrego-es-votar-por-bachelet.html", "titulo": "Allamand y debate de la oposici\u00f3n: \"Hoy, votar por Velasco u Orrego es votar por Bachelet\""}, {"y": -0.037353164317860246, "x": -0.029959217348313978, "fecha": "24/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/economia/2013/06/24/605414/hidroaysen-responde-a-dichos-de-bachelet-y-asegura-que-proyecto-es-viable.html", "titulo": "HidroAys\u00e9n responde a dichos de Bachelet y asegura que el proyecto s\u00ed es viable"}, {"y": 0.0028711343944866929, "x": -0.077641699419031512, "fecha": "24/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/24/605404/gobierno-critica-advertencia-de-bachelet.html", "titulo": "Gobierno: Llamado de Bachelet a evitar \"ba\u00f1o de sangre\" en liceos tomados es \"irresponsable\""}, {"y": 0.043692666013430574, "x": 0.20903114502780179, "fecha": "24/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/24/605469/me-o-y-foro-de-la-nueva-mayoria-extrane-un-debate-con-bachelet-solo-fue-espectadora.html", "titulo": "ME-O y foro de la \"Nueva Mayor\u00eda\": \"Extra\u00f1\u00e9 un debate con Bachelet, s\u00f3lo fue espectadora\" "}, {"y": 0.13856206502891522, "x": -0.23345790054291402, "fecha": "25/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/25/605653/bachelet-reitera-llamado-al-gobierno-para-resolver-tomas-en-liceos.html", "titulo": "Bachelet reitera llamado al Gobierno a dialogar con estudiantes para resolver tomas en liceos "}, {"y": -0.3422727225667363, "x": -0.13834660883581743, "fecha": "25/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/economia/2013/06/25/605594/matthei-reforma-al-sistema-de-capacitacion-se-enviara-al-congreso-en-los-proximos-meses.html", "titulo": "Matthei: Reforma al sistema de capacitaci\u00f3n se enviar\u00e1 al Congreso en los pr\u00f3ximos meses"}, {"y": -0.14349847645523053, "x": -0.49345353265750108, "fecha": "26/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/26/605855/comando-de-bachelet-llama-a-autoridades-a-garantizar-derecho-a-voto-en-escenario-de-tomas.html", "titulo": "Comando de Bachelet llama a autoridades a garantizar derecho a voto frente a tomas "}, {"y": 0.13494998504285297, "x": -0.17064755205322862, "fecha": "26/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/26/605830/bachelet-por-movilizaciones.html", "titulo": "Bachelet condena actos de violencia ocurridos durante movilizaciones"}, {"y": -0.3422099450858474, "x": -0.16998431993845065, "fecha": "28/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/economia/2013/06/28/606201/matthei-y-desempleo-aquellos-que-nos-critican-que-primero-vean-las-cifras-y-despues-hablen.html", "titulo": "Matthei y desempleo: \"Aquellos que nos critican que primero vean las cifras y despu\u00e9s hablen\""}, {"y": -0.067245701118482576, "x": 0.00088123822705412844, "fecha": "28/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/28/606280/me-o-en-estados-unidos-proponemos-derechos-universales-garantizados.html", "titulo": "ME-O en Estados Unidos: \"Proponemos derechos universales garantizados\""}, {"y": 0.089655482154190072, "x": -0.2107655566671339, "fecha": "28/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/28/606179/estudio-udp-menciones-negativas-de-bachelet-al-alza-y-longueira-avanza-en-twitter.html", "titulo": "Estudio UDP: Suben menciones negativas de Bachelet y Longueira avanza en twitter"}, {"y": 0.35239652501498098, "x": -0.388691366416408, "fecha": "30/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/30/606626/votacion-mayor-a-la-esperada-y-triunfo-categorico-de-bachelet-marcan-las-elecciones-primarias.html", "titulo": "Alta votaci\u00f3n y holgado triunfo de Bachelet marcan las in\u00e9ditas primarias"}, {"y": 0.28083357045831209, "x": -0.13186534962170116, "fecha": "30/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/30/606594/pc-tras-triunfo-de-bachelet-se-debe-definir-el-programa-de-gobierno.html", "titulo": "PC ve claro el triunfo de Bachelet y dice que ahora hay que definir el programa de Gobierno"}, {"y": 0.24096146310044106, "x": -0.24495858615421351, "fecha": "30/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/30/606605/comando-de-bachelet-para-orrego-estan-abiertas-todas-las-puertas-en-la-nueva-etapa.html", "titulo": "Comando de Bachelet: Para Orrego est\u00e1n abiertas todas las puertas en la nueva etapa"}, {"y": 0.10709524396727892, "x": -0.1006565609113186, "fecha": "30/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/30/606479/vota-bachelet.html", "titulo": "Bachelet destaca \"jornada hist\u00f3rica\" de primarias y llama a votar para hacer cambios al pa\u00eds"}, {"y": 0.17670315260219427, "x": -0.16036616720402308, "fecha": "30/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/30/606606/orrego-visita-a-bachelet.html", "titulo": "Bachelet agradece apoyo de Orrego: \"Expresa el compromiso para hacer un pa\u00eds m\u00e1s solidario\""}, {"y": 0.18746393414638207, "x": -0.24479146972595153, "fecha": "30/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/30/606619/bachelet-tras-amplia-victoria-en-primarias-esta-es-una-noche-de-triunfo-de-nuestras-ideas.html", "titulo": "Bachelet tras amplia victoria en primarias: \"Esta es una noche de triunfo de nuestras ideas\""}, {"y": 0.18067767051787825, "x": -0.32231187981954995, "fecha": "30/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/30/606574/comando-de-bachelet-creemos-que-la-participacion-se-va-a-superar-con-creces.html", "titulo": "Comando de Bachelet: Creemos que la participaci\u00f3n se va a superar con creces"}, {"y": 0.16488213181742908, "x": -0.14755907671598159, "fecha": "30/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/30/606602/gomez-reconoce-triunfo-de-bachelet-y-dice-que-trabajara-porque-sus-ideas-esten-en-su-gobierno.html", "titulo": "G\u00f3mez felicita a Bachelet y dice que trabajar\u00e1 porque incluya sus ideas en futuro Gobierno"}, {"y": 0.20831114721559171, "x": -0.12423795252721208, "fecha": "30/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/30/606604/andres-velasco-compromete-apoyo-a-bachelet-pero-descarta-llamar-a-votar-por-ella.html", "titulo": "Andr\u00e9s Velasco compromete apoyo a Bachelet pero descarta llamar a votar por ella"}, {"y": 0.10619499747626415, "x": -0.061457191914264367, "fecha": "30/06/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/06/30/606533/camila-vallejo-responde-a-las-criticas-por-apoya-a-bachelet-estamos-en-la-misma-vereda.html", "titulo": "Camila Vallejo responde a las cr\u00edticas por apoyar a Bachelet: \"Estamos en la misma vereda\""}, {"y": 0.33641654175528013, "x": -0.27938233019907688, "fecha": "01/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/01/606678/entrevista-alvaro-elizalde.html", "titulo": "Vocero de Bachelet: \"Si hay una candidata que representa a los independientes es ella\""}, {"y": 0.47704887148262692, "x": -0.1135963178284911, "fecha": "01/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/01/606731/bachelet-dc.html", "titulo": "Bachelet tras cita con la DC: \"La candidata decide cu\u00e1l va a ser la l\u00ednea del programa\""}, {"y": -0.053606990925351997, "x": -0.018268295018435667, "fecha": "01/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/01/606672/dirigenta-de-dichato-bachelet-esta-abierta-a-responder-las-criticas.html", "titulo": "Dichatinos y alta votaci\u00f3n de Bachelet: Se identifican con ella y no la culpan por tsunami"}, {"y": 0.13314314081259274, "x": -0.25134142254782482, "fecha": "01/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/internacional/2013/07/01/606709/medios-del-mundo-destacan-triunfo-arrasador-de-bachelet-y-final-ajustado-en-e-oficialismo.html", "titulo": "Medios internacionales destacan \"aplastante\" triunfo de Bachelet y \"tenso\" final en la Alianza"}, {"y": 0.42763548874020907, "x": -0.12730446802981288, "fecha": "01/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/01/606700/bachelet-se-reune-con-directiva-de-la-dc-para-coordinar-su-integracion-a-la-campana.html", "titulo": "Bachelet se re\u00fane con directiva de la DC para coordinar su integraci\u00f3n a la campa\u00f1a"}, {"y": 0.2148306045167187, "x": 0.10978410598567556, "fecha": "01/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/01/606805/me-o-por-inscripciones-irregulares-en-partidos.html", "titulo": "ME-O afirma que Fiscal\u00eda debe investigar denuncias por inscripciones irregulares en partidos "}, {"y": 0.18127272491248331, "x": -0.14215328938406033, "fecha": "01/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/01/606833/franco-parisi-dice-que-triunfo-de-bachelet-deja-contento-a-los-grupos-economicos.html", "titulo": "Franco Parisi: Triunfo de Bachelet \"deja contentos\" a grupos econ\u00f3micos"}, {"y": 0.20627921734075838, "x": -0.12974014674829204, "fecha": "01/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/01/606828/marcel-claude-el-80-de-los-votaciones-no-quiere-nada-con-la-concertacion-ni-la-alianza.html", "titulo": "M. Claude: \"80% de votantes no quiere la Concertaci\u00f3n ni la Alianza\""}, {"y": 0.12705900635291559, "x": -0.19500786984012813, "fecha": "02/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/02/606945/velasco-descarta-ingresar-al-comando-de-bachelet-trabajare-desde-el-mundo-ciudadano.html", "titulo": "Velasco descarta ingresar al comando de Bachelet: \"Trabajar\u00e9 desde el mundo ciudadano\""}, {"y": 0.21252241706622854, "x": -0.098676045504791449, "fecha": "02/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/02/606897/velasco-por-primarias.html", "titulo": "Velasco recalca diferencias con Bachelet en materia pol\u00edtica y gratuidad en la educaci\u00f3n"}, {"y": -0.025212830690171193, "x": -0.10038734302372793, "fecha": "03/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/economia/2013/07/03/607120/bloomberg-analistas-no-ven-problemas-en-crecimiento-con-un-segundo-mandato-de-bachelet.html", "titulo": "Bloomberg: Economistas analizan econom\u00eda de Chile con eventual segundo gobierno de Bachelet"}, {"y": 0.37362134428743982, "x": -0.17511525662811681, "fecha": "03/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/03/607145/bachelet-dice-que-trabajara-para-ganar-esta-vez-en-primera-vuelta.html", "titulo": "Bachelet: \"Vamos a trabajar para ojal\u00e1 ganar en primera vuelta este a\u00f1o\""}, {"y": 0.19692085465895559, "x": -0.085579271610403615, "fecha": "04/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/04/607386/bachelet-por-candidaturas-senatoriales.html", "titulo": "Bachelet y eventual postulaci\u00f3n de Escalona: Muestra su gran vocaci\u00f3n democr\u00e1tica"}, {"y": 0.24239806762690291, "x": -0.15422562321897657, "fecha": "04/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/04/607342/bachelet-radicales.html", "titulo": "G\u00f3mez tras reunirse con Bachelet: \"No queremos imponer nada\""}, {"y": -0.34332854945019625, "x": -0.19201850853309307, "fecha": "04/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/economia/2013/07/04/607373/matthei-por-cambios-al-sence-para-aumentar-la-productividad-se-debe-mejorar-la-capacitacion.html", "titulo": "Matthei por cambios al Sence: \"Para aumentar la productividad se debe mejorar la capacitaci\u00f3n\""}, {"y": 0.17873515783093782, "x": -0.14075431511624853, "fecha": "04/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/04/607376/the-economist-destaca-ventaja-de-bachelet-y-califica-como-vaga-su-propuesta-constitucional.html", "titulo": "The Economist destaca ventaja de Bachelet y califica como \"vagas\" sus propuestas pol\u00edticas"}, {"y": -0.23536934633001083, "x": 0.023823035745853573, "fecha": "06/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/06/607692/ministra-matthei.html", "titulo": "Matthei responde a Ossand\u00f3n: \"Podr\u00eda quedarse un poquito m\u00e1s callado\""}, {"y": -0.065936056744571661, "x": -0.013524196551159868, "fecha": "06/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/06/607715/me-o-asegura-que-concertacion-voto-a-favor-de-proyecto-de-ley-de-hospitales-clinicos.html", "titulo": "ME-O asegura que Concertaci\u00f3n vot\u00f3 a favor de proyecto de ley de hospitales cl\u00ednicos"}, {"y": 0.21396996807783678, "x": -0.16985806439499293, "fecha": "07/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/07/607805/osvaldo-andrade-por-el-liderazgo-de-bachelet-nos-da-un-poquito-lo-mismo-con-quien-competir.html", "titulo": "Andrade: Apoyo a Bachelet en primarias hace que d\u00e9 \"un poquito lo mismo\" el rival"}, {"y": 0.33282157597157774, "x": -0.19187338095335923, "fecha": "07/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/07/607771/girardi-y-conformacion-del-programa-de-bachelet-debe-ser-fiel-al-movimiento-social.html", "titulo": "Girardi y conformaci\u00f3n del programa de Bachelet: \"Debe ser fiel al movimiento social\" "}, {"y": 0.018319377225557126, "x": 0.10814712829547729, "fecha": "08/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/08/607902/bachelet.html", "titulo": "Bachelet: \"Nunca dije que estaba por una asamblea constituyente\""}, {"y": 0.095446947594177337, "x": -0.28941707277367706, "fecha": "08/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/08/607972/comando-de-bachelet-inicia-coordinacion-con-parlamentarios-de-la-oposicion.html", "titulo": "Comando de Bachelet inicia coordinaci\u00f3n con parlamentarios de la oposici\u00f3n"}, {"y": 0.501266409631004, "x": 0.59022151963738401, "fecha": "08/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/08/608030/general-r-matthei-reitero-no-tener-participacion-en-la-muerte-de-alberto-bachelet.html", "titulo": "General (r) Matthei neg\u00f3 todo tipo de participaci\u00f3n en la muerte de Alberto Bachelet"}, {"y": -0.38645725695339028, "x": -0.19777247700305503, "fecha": "08/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/economia/2013/07/08/608028/matthei-lanza-mas-de-1500-cupos-para-capacitaciones-de-trabajadores-de-la-construccion.html", "titulo": "Matthei lanza m\u00e1s de 1500 cupos para capacitaciones de trabajadores de la construcci\u00f3n "}, {"y": -0.20756689583239113, "x": -0.18564745085624207, "fecha": "09/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/09/608203/gobierno-y-minuta-de-comando-de-bachelet-hay-amnesia-colectiva-en-la-concertacion.html", "titulo": "Gobierno y minuta de comando de Bachelet: \"Hay amnesia colectiva en la Concertaci\u00f3n\""}, {"y": 0.19922622068939561, "x": -0.20691341566726906, "fecha": "10/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/10/608461/bachelet-presenta-a-su-nuevo-comando-de-campana-para-las-elecciones.html", "titulo": "Incorporaci\u00f3n de Ren\u00e9 Cort\u00e1zar destaca en nuevo comando de campa\u00f1a de Bachelet "}, {"y": -0.17769436799173252, "x": -0.11469248982171484, "fecha": "10/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/10/608349/vocero-de-bachelet-por-binominal.html", "titulo": "Vocero de Bachelet espera que el Presidente no sea  \"reh\u00e9n de la UDI\" en acuerdo por binominal  "}, {"y": 0.030176393783413236, "x": -0.051052957500480965, "fecha": "10/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/10/608431/me-o-por-propuesta-para-reformar-sistema-binominal.html", "titulo": "ME-O por propuesta para cambiar binominal: \"La forma y el fondo no son buenos\""}, {"y": -0.043815984280339212, "x": -0.12959123579985671, "fecha": "11/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/11/608647/javiera-blanco-en-el-comando-de-bachelet-hay-espacio-para-todos.html", "titulo": "Javiera Blanco: \"En el comando de Bachelet hay espacio para todos\""}, {"y": -0.12971112530141451, "x": -0.27465206733993691, "fecha": "11/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/11/608626/javiera-blanco-abandona-paz-ciudadana-y-asume-como-vocera-del-comando-de-bachelet.html", "titulo": "Javiera Blanco abandona Paz Ciudadana y asume como vocera del comando de Bachelet "}, {"y": 0.056688726749017773, "x": -0.061818965207952957, "fecha": "12/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/12/608829/me-o-por-cambio-al-binominal.html", "titulo": "ME-O propone plebiscito nacional para definir nuevo sistema electoral "}, {"y": 0.13422938335529799, "x": -0.084909851125073488, "fecha": "12/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/12/608863/me-o-apunta-a-mala-compania-de-bachelet-y-dice-que-no-es-bueno-repetirse-el-plato.html", "titulo": "ME-O apunta a mala \"compa\u00f1\u00eda\" de Bachelet y dice que \"no es bueno repetirse el plato\""}, {"y": 0.15695193450294892, "x": -0.043082357029390179, "fecha": "13/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/13/608974/me-o-confiando-a-longueira-lo-dejaremos-en-primera-vuelta.html", "titulo": "ME-O confiado: \"A Longueira lo dejaremos en primera vuelta\""}, {"y": 0.31675721351514896, "x": 0.1838394173611182, "fecha": "14/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/14/609068/caso-tsunami-abogado-querellante-solicitara-audiencia-de-formalizacion-contra-bachelet.html", "titulo": "Caso tsunami: Abogado querellante solicitar\u00e1 audiencia de formalizaci\u00f3n contra Bachelet"}, {"y": 0.006760420054293329, "x": -0.1729365022148632, "fecha": "15/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/15/609175/vocera-de-comando-de-bachelet-y-negociacion-parlamentaria-no-nos-corresponde-opinar.html", "titulo": "Vocera de comando de Bachelet y negociaci\u00f3n parlamentaria: \"No nos corresponde opinar\""}, {"y": -0.076923291793863494, "x": -0.1177747042377974, "fecha": "15/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/economia/2013/07/15/609235/matthei-anuncia-urgencia-a-proyecto-de-ley-que-regula-trabajo-de-empleados-en-call-center.html", "titulo": "Matthei anuncia urgencia a proyecto de ley que regula trabajo de empleados en Call Center"}, {"y": 0.023276294611835471, "x": 0.0014007895229757605, "fecha": "16/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/16/609435/me-o-opina-desde-la-tirana-designar-candidatos-a-dedo-es-una-verguenza.html", "titulo": "ME-O desde La Tirana: \"A las regiones no las respetan, las quieren por la energ\u00eda y el cobre\""}, {"y": -0.22453202080133933, "x": 0.036853385154064187, "fecha": "17/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/17/609629/bachelet.html", "titulo": "Bachelet por decisi\u00f3n de Longueira: Me impacta en lo personal y en lo familiar "}, {"y": -0.020525164968619787, "x": -0.080463623541269569, "fecha": "17/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/17/609576/bachelet.html", "titulo": "Bachelet descarta cita con Capriles: No nos podremos juntar por problemas de agenda"}, {"y": -0.0055937074238980884, "x": 0.059040269174664387, "fecha": "17/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/17/609523/navarro-por-visita-de-capriles.html", "titulo": "Senador Navarro pedir\u00e1 a comando que Bachelet no se re\u00fana con Capriles "}, {"y": -0.18202650992721148, "x": 0.06594499754948295, "fecha": "17/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/17/609628/matthei-y-opcion-de-asumir-candidatura-presidencial-no-es-el-momento-de-andar-ofreciendose.html", "titulo": "Ministra Matthei y opci\u00f3n de asumir candidatura: \"No es el minuto de andar ofreci\u00e9ndose\""}, {"y": -0.061307944549516658, "x": 0.040076664368740071, "fecha": "17/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/17/609604/me-o-pide-renuncia-de-director-del-sename.html", "titulo": "ME-O pide renuncia del director del Sename tras denuncias sobre abusos a menores"}, {"y": -0.14771243106781362, "x": 0.080420022330483024, "fecha": "17/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/17/609641/me-o-sobre-salida-de-longueira-corresponde-el-respeto-y-espero-que-se-mejore.html", "titulo": "ME-O sobre salida de Longueira: \"Corresponde el respeto y espero que se mejore\""}, {"y": 0.057312876729504109, "x": -0.077130001982684479, "fecha": "17/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/17/609518/pro-comando-de-bachelet-intento-danar-a-me-o-por-denuncias-de-afiliacion-a-partidos.html", "titulo": "PRO: Comando de Bachelet intent\u00f3 da\u00f1ar a ME-O por denuncias de afiliaci\u00f3n a partidos"}, {"y": -0.083063386166927794, "x": -0.1570494193323036, "fecha": "18/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/18/609742/bachelet-por-candidatura-presidencial.html", "titulo": "Bachelet dice que seguir\u00e1 con su estrategia de campa\u00f1a independiente de los otros candidatos "}, {"y": -0.47830771676017109, "x": 0.13331731899999102, "fecha": "18/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/18/609846/carlos-larrain-evelyn-matthei-es-un-poquito-mal-hablada-pero-se-puede-mejorar.html", "titulo": "Carlos Larra\u00edn: \"Matthei es un poquito mal hablada, pero se puede mejorar\""}, {"y": -0.47543212955218228, "x": 0.078508549039008224, "fecha": "18/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/18/609689/pinera-la-udi-esta-pensando-en-un-nuevo-candidato-y-evelyn-matthei-parece-razonable.html", "titulo": "Pi\u00f1era y nuevo candidato: \"Evelyn Matthei parece razonable\""}, {"y": 0.017910581531778838, "x": -0.018514255906099324, "fecha": "18/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/18/609779/marcel-claude-renuncia-de-longueira-solo-garantiza-permanencia-del-sistema-neoliberal.html", "titulo": "Marcel Claude: Renuncia de Longueira s\u00f3lo garantiza permanencia del sistema neoliberal"}, {"y": -0.2767146859503013, "x": -0.25500184918233298, "fecha": "19/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/19/609955/comando-de-bachelet-critica-intervencion-de-pinera-en-definicion-presidencial-de-la-alianza.html", "titulo": "Comando de Bachelet critica intervenci\u00f3n de Pi\u00f1era en definici\u00f3n presidencial de la Alianza "}, {"y": -0.044549787164512349, "x": -0.075282707189560788, "fecha": "19/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/19/609904/bachelet-se-va-de-vacaciones-a-nueva-york-por-dos-semanas.html", "titulo": "Bachelet se va de vacaciones a Nueva York por dos semanas"}, {"y": -0.37355327277765171, "x": -0.16895519660386144, "fecha": "19/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/economia/2013/07/19/609986/ministra-matthei-yo-reclamo-el-derecho-a-la-educacion-para-los-trabajadores.html", "titulo": "Ministra Matthei: \"Yo reclamo el derecho a la educaci\u00f3n para los trabajadores\""}, {"y": -0.33868562904914468, "x": 0.011100846051520176, "fecha": "19/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/19/609943/pinera-pide-candidato-unico-de-la-alianza-y.html", "titulo": "Pi\u00f1era pide candidato \u00fanico y dice que la definici\u00f3n est\u00e1 entre Allamand y Matthei"}, {"y": -0.020432163839204907, "x": 0.19180358636602007, "fecha": "20/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/20/610089/27-f-querellante-cuestiona-viaje-de-michelle-bachelet-a-nueva-york.html", "titulo": "27-F: Querellante cuestiona viaje de Michelle Bachelet a Nueva York"}, {"y": -0.45660811181493693, "x": 0.070125051706262848, "fecha": "20/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/20/610147/matthei-recibe-en-su-casa-a-directiva-de-la-udi-tras-oficializacion-de-candidatura-presidencial.html", "titulo": "Matthei acepta nominaci\u00f3n de la UDI y llama a tener un candidato \u00fanico en la Alianza"}, {"y": -0.37812631829555299, "x": 0.069504817028184271, "fecha": "20/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/20/610113/diputado-hasbun.html", "titulo": "Diputado Hasb\u00fan confirma que Evelyn Matthei es la candidata presidencial de la UDI "}, {"y": -0.22692784328244658, "x": 0.12895342319827069, "fecha": "20/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/20/610170/senador-cantero-matthei-encarna-un-proyecto-que-trasciende-a-los-partidos-de-la-alianza.html", "titulo": "Senador Cantero: \"Matthei encarna un proyecto que trasciende a los partidos de la Alianza\""}, {"y": -0.39937618226747817, "x": 0.039043388259344287, "fecha": "20/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/20/610116/udi-oficializa-que-evelyn-matthei-es-su-nueva-candidata-presidencial.html", "titulo": "UDI oficializa nombramiento de Evelyn Matthei como su nueva candidata presidencial "}, {"y": -0.18464787991302767, "x": 0.078046981722704564, "fecha": "20/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/20/610151/diputada-zalaquett-dice-que-matthei-posee-la-impronta-para-encabezar-los-desafios-del-pais.html", "titulo": "Diputada Zalaquett dice que Matthei posee la impronta para encabezar los desaf\u00edos del pa\u00eds"}, {"y": -0.27722289759724689, "x": 0.045971492583247842, "fecha": "20/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/economia/2013/07/20/610163/evelyn-matthei-oficializa-su-renuncia-al-ministerio-del-trabajo.html", "titulo": "Evelyn Matthei oficializa al Presidente Pi\u00f1era su renuncia al Ministerio del Trabajo"}, {"y": -0.47876969482284809, "x": 0.023556076224519048, "fecha": "20/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/20/610088/kast-para-la-udi-matthei-es-la-carta-mas-fuerte-que-tenemos-para-presentar-a-la-ciudadania.html", "titulo": "Kast: Para la UDI Matthei es la carta m\u00e1s fuerte que tenemos para presentar a la ciudadan\u00eda "}, {"y": -0.47336735291736909, "x": 0.092370084963205687, "fecha": "20/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/20/610141/bancada-de-rn-critica-nominacion-de-matthei-como-carta-presidencal.html", "titulo": "Bancada de RN critica nominaci\u00f3n de Matthei como carta presidencial de la UDI"}, {"y": -0.51983372510620574, "x": 0.11434195295352184, "fecha": "20/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/20/610104/desbordes-por-presidenciales.html", "titulo": "Desbordes: El nombre de Evelyn Matthei \"es complejo dentro de RN\""}, {"y": -0.11330317975058604, "x": 0.049455297856757362, "fecha": "20/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/20/610148/el-largo-camino-recorrido-por-matthei-hasta-transformarse-en-candidata-presidencial.html", "titulo": "El largo camino recorrido por Matthei hasta transformarse en candidata presidencial"}, {"y": -0.37687218938146083, "x": 0.047766159622230304, "fecha": "20/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/20/610071/udi-alista-comision-politica-en-la-que-sellaria-candidatura-de-evelyn-matthei.html", "titulo": "UDI alista comisi\u00f3n pol\u00edtica en la que sellar\u00eda candidatura de Evelyn Matthei"}, {"y": -0.29498062718808754, "x": 0.097643749251682233, "fecha": "20/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/20/610124/monckeberg-y-proclamacion-de-matthei-en-la-udi-es-poco-prudente.html", "titulo": "Cristi\u00e1n Monckeberg y nominaci\u00f3n de Matthei en la UDI: \"Son los campeones de la divisi\u00f3n\""}, {"y": -0.098670912291595622, "x": 0.097735397402861218, "fecha": "20/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/20/610156/me-o-matthei-es-la-misma-ministra-que-no-quiso-modificar-el-codigo-laboral.html", "titulo": "ME-O: \"Matthei es la misma ministra que no quiso modificar el c\u00f3digo laboral\""}, {"y": 0.056083334080755394, "x": 0.082272682940322861, "fecha": "20/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/20/610153/pri-proclama-a-ricardo-israel-como-candidato-presidencial.html", "titulo": "PRI proclama a Ricardo Israel como su candidato presidencial"}, {"y": -0.47305104954855148, "x": 0.031634060436870316, "fecha": "21/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/21/610248/lavin-por-candidatura-de-evelin-matthei.html", "titulo": "Matthei est\u00e1 dispuesta a someterse a primarias o a convenci\u00f3n propuesta por parlamentarios de RN "}, {"y": -0.23968767576854116, "x": 0.021941558797936144, "fecha": "21/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/21/610299/matthei-por-candidatura.html", "titulo": "Matthei: \"Si voy a representar a una coalici\u00f3n la tengo que escuchar\""}, {"y": -0.27676891418130045, "x": 0.1134556445120309, "fecha": "21/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/21/610279/evelyn-matthei.html", "titulo": "Evelyn Matthei emplaza a RN: \"Deben decidir qu\u00e9 es lo que realmente quieren\" "}, {"y": 0.012815135822926017, "x": -0.032211698768224814, "fecha": "21/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/21/610274/diputado-tarud-emplaza-a-matthei-a-no-rebajar-el-nivel-de-la-campana-presidencial.html", "titulo": "Tarud emplaza a Matthei a \"no rebajar con ordinarieces y garabatos\" campa\u00f1a presidencial"}, {"y": -0.34773217680010449, "x": 0.09450743176436284, "fecha": "21/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/21/610204/senador-coloma-por-presidenciales.html", "titulo": "Senador Coloma asegura que diferencias con Matthei est\u00e1n \"absolutamente conversadas\""}, {"y": 0.10656021582932451, "x": 0.15811472879027436, "fecha": "21/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/21/610270/comando-de-me-o-por-debates-presidenciales.html", "titulo": "Comando de ME-O emplaza a los otros presidenciables a debatir a la brevedad "}, {"y": -0.26192214351743903, "x": 0.13613397071722086, "fecha": "22/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/22/610388/matthei.html", "titulo": "Matthei dice estar dispuesta a cualquier mecanismo para elegir al candidato de la Alianza"}, {"y": -0.32899827503594598, "x": 0.068722215763083461, "fecha": "22/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/22/610439/matthei-inicia-primera-actividad-de-campana-en-terreno-en-recoleta.html", "titulo": "Matthei celebra acuerdo entre la UDI y RN para elegir candidato \u00fanico: \"Estoy feliz\""}, {"y": -0.21779585659713596, "x": 0.042554346838527553, "fecha": "22/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/22/610396/presidente-del-senado-por-pinera.html", "titulo": "Presidente del Senado critica nominaci\u00f3n de Matthei por parte de la UDI "}, {"y": -0.030557302544816672, "x": -0.16074815785713817, "fecha": "22/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/22/610418/andrade-afirma-que-matthei-no-es-mejor-candidata-que-longueira.html", "titulo": "Andrade afirma que Matthei no es mejor candidata que Longueira "}, {"y": -0.24523043048120621, "x": -0.22558584127017783, "fecha": "23/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/23/610592/javiera-blanco-por-situacion-presidencial.html", "titulo": "Vocera de Bachelet: \u00c9sta es la crisis m\u00e1s grave y profunda de la derecha"}, {"y": -0.35884937350943635, "x": 0.15461621003074072, "fecha": "23/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/23/610659/chahuan-tuitea-que-rn-conversara-con-la-udi-para-incorporarse-a-candidatura-de-matthei.html", "titulo": "Chahu\u00e1n tuitea que RN \"conversar\u00e1 con la UDI\" para incorporarse a candidatura de Matthei"}, {"y": -0.45268435468418511, "x": 0.17263971867978986, "fecha": "23/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/23/610540/allamand-decide-no-competir-con-matthei-y-deja-a-rn-en-una-compleja-situacion.html", "titulo": "Allamand decide no competir con Matthei y deja a RN en una compleja situaci\u00f3n"}, {"y": -0.40162186614246603, "x": 0.10161100994674481, "fecha": "23/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/23/610556/matthei.html", "titulo": "Matthei dice que RN est\u00e1 en su derecho de levantar candidato propio tras anuncio de Allamand"}, {"y": -0.34704107101803833, "x": 0.096191629561432818, "fecha": "23/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/23/610562/golborne.html", "titulo": "Golborne entrega su respaldo a Evelyn Matthei y valora gesto de Allamand"}, {"y": -0.37381779129138548, "x": 0.10234679406922507, "fecha": "23/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/23/610596/presidente-de-rn.html", "titulo": "Presidente de RN lamenta decisi\u00f3n de Allamand y mantiene postura cr\u00edtica hacia Matthei"}, {"y": 0.10457992942597719, "x": -0.15881646487209516, "fecha": "23/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/23/610529/senador-jorge-pizarro-sobre-las-presidenciales.html", "titulo": "Pizarro: Bachelet definir\u00e1 su propuesta program\u00e1tica cuando escuche a todos los actores "}, {"y": 0.017079437404431089, "x": -0.084058970632629376, "fecha": "23/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/23/610610/me-o-gana-recursos-contra--su-isapre.html", "titulo": "ME-O gana recurso interpuesto contra isapre Banm\u00e9dica."}, {"y": -0.29409944186852449, "x": 0.10603901522331162, "fecha": "24/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/24/610775/matthei-en-rancagua.html", "titulo": "Matthei e inminente adhesi\u00f3n de RN: \"Voy a ser la mayor garant\u00eda de unidad\""}, {"y": -0.39794605196065558, "x": 0.14605183012796272, "fecha": "24/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/24/610847/matthei-tras-reunion-con-la-udi-vamos-a-trabajar-con-total-unidad.html", "titulo": "Evelyn Matthei tras reuni\u00f3n con RN: \"Vamos a trabajar con total unidad\""}, {"y": -0.24314111828181839, "x": 0.11384671865520475, "fecha": "24/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/24/610849/presidente-de-la-udi-califica-de-ejemplar-recibimiento-de-matthei-por-parte-de-rn.html", "titulo": "Presidente de la UDI califica de \"ejemplar\" recibimiento de Matthei por parte de RN "}, {"y": -0.40308488083215532, "x": 0.11035947207752458, "fecha": "24/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/24/610705/secretario-general-de-rn.html", "titulo": "Secretario general de RN advierte que antes de proclamar a Matthei deben conversar con la UDI"}, {"y": -0.34561331083246444, "x": 0.11286256906808641, "fecha": "24/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/24/610794/carlos-larrain.html", "titulo": "Presidente de RN tras apoyo a Matthei: \"La UDI no se ha impuesto, porque tuvimos un di\u00e1logo\""}, {"y": -0.34019836395581671, "x": 0.15060775589700007, "fecha": "24/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/24/610832/matthei-visitara-a-mesa-directiva-de-rn-en-primer-gesto-de-unidad-de-su-candidatura.html", "titulo": "Matthei visita a mesa directiva de RN ad portas del desembarco en su comando"}, {"y": -0.3142109314471368, "x": 0.14903367931754291, "fecha": "24/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/24/610857/presidente-de-rn-reunion-con-matthei-es-convencer-al-partidoque-trabajamos-unidos.html", "titulo": "Presidente de RN: Reuni\u00f3n con Matthei fue para convencer al partido"}, {"y": -0.22190779816486988, "x": -0.066017867112920015, "fecha": "24/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/24/610753/vocera-de-bachelet-por-elecciones.html", "titulo": "Blanco: Salvo ser mujer y vivir en Chile no hay nada m\u00e1s que pueda asimilar a Bachelet con Matthei "}, {"y": -0.43758182442949051, "x": -0.051655458829788344, "fecha": "24/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/24/610788/gobierno.html", "titulo": "Vocera de Gobierno rechaza cr\u00edticas de comando de Bachelet a crisis de la Alianza "}, {"y": -0.32647128093998629, "x": -0.2510328499800184, "fecha": "24/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/24/610774/elizalde-por-elecciones.html", "titulo": "Comando de Bachelet a Melero: M\u00e1s que aconsejar debe preocuparse de la crisis de la Alianza"}, {"y": 0.097101406934483825, "x": -0.018314960536239242, "fecha": "24/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/24/610754/doggenweiler-asumira-vocerias-tematicas-en-campana-presidencial-de-me-o.html", "titulo": "Doggenweiler asumir\u00e1 vocer\u00edas tem\u00e1ticas en campa\u00f1a presidencial de ME-O"}, {"y": -0.13645748136181005, "x": -0.28800036148477948, "fecha": "25/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/25/610924/vocera-del-comando-de-bachelet-por-elecciones.html", "titulo": "Comando de Bachelet: Siempre la \u00faltima opini\u00f3n sobre las plantillas la tendr\u00e1 ella"}, {"y": -0.043201452061942362, "x": -0.20487008991738789, "fecha": "25/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/25/610998/andrade-por-negociaciones-parlamentarias.html", "titulo": "Andrade descarta presiones del comando de Bachelet por lista parlamentaria "}, {"y": -0.059796438811558827, "x": 0.073865873439588503, "fecha": "25/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/25/610919/matthei.html", "titulo": "Matthei descarta apoyar aborto si llega a La Moneda: \"Ser\u00eda una bomba para la Coalici\u00f3n\""}, {"y": -0.25838563052830621, "x": 0.10642042103172732, "fecha": "25/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/25/610961/carlos-larrain-manifiesta-su-rechazo-a-integrar-comite-estrategico-ampliado-de-matthei.html", "titulo": "Carlos Larra\u00edn manifiesta su rechazo a integrar comit\u00e9 estrat\u00e9gico ampliado de Matthei"}, {"y": 0.024986396122664577, "x": 0.056749533940500467, "fecha": "25/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/economia/2013/07/25/611004/presidente-de-la-ccs-espera-reunirse-con-presidenciables-para-conocer-sus-programas.html", "titulo": "Presidente de la CCS espera reunirse con Bachelet y Matthei para conocer sus programas"}, {"y": -0.034446474564155144, "x": 0.035502103426582297, "fecha": "25/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/25/611058/me-o-evelyn-matthei-es-aun-mas-conservadora-que-sebastian-pinera.html", "titulo": "ME-O: \"Evelyn Matthei es a\u00fan m\u00e1s conservadora que Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era\""}, {"y": -0.32467110392270482, "x": 0.16239749861293371, "fecha": "26/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/26/611137/matthei-anuncia-conformacion-de-comite-politico-para-zanjar-plantilla-parlamentaria.html", "titulo": "Matthei anuncia conformaci\u00f3n de comit\u00e9 pol\u00edtico que coordinar\u00e1 trabajo con los partidos"}, {"y": -0.3809302053586201, "x": 0.75245272009315967, "fecha": "26/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/26/611160/caso-bachelet-piden-por-segunda-vez-procesamiento-del-general-r-matthei.html", "titulo": "Caso Bachelet: Piden por segunda vez procesamiento del general (r) Fernando Matthei"}, {"y": -0.38207706754653675, "x": 0.080458837543491743, "fecha": "26/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/26/611181/chadwick-y-crisis-udi-rn.html", "titulo": "Gobierno pide no considerar cr\u00edticas hacia Matthei realizadas desde sectores de RN"}, {"y": 0.070832842327066756, "x": 0.060961704284203805, "fecha": "26/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/26/611243/me-o-en-valdivia-sueno-con-un-pais-distinto-al-que-proponen-mis-contendores.html", "titulo": "ME-O en Valdivia: \"Matthei representa a un partido que ha bloqueado cosas\""}, {"y": -0.2473440192016782, "x": 0.33253007448553545, "fecha": "27/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/27/611338/senadora-allende-no-corresponde-hacer-homologaciones-ente-bachelet-y-matthei.html", "titulo": "Senadora Allende: \"No corresponde hacer homologaciones ente Bachelet y Matthei\""}, {"y": -0.095442926294956779, "x": -0.12748492565581843, "fecha": "27/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/27/611327/evelyn-matthei-anuncia-propuestas-programaticas-para-la-proxima-semana.html", "titulo": "Evelyn Matthei dice que dar\u00e1 a conocer propuestas program\u00e1ticas la pr\u00f3xima semana"}, {"y": -0.31483903550541775, "x": 0.19755439193066301, "fecha": "27/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/27/611324/lily-perez-matthei-es-una-candidatura-que-poco-a-poco-va-a-encantando-a-rn.html", "titulo": "Lily P\u00e9rez: Matthei \"es una candidatura que poco a poco va a encantando a RN\""}, {"y": -0.061648522812047309, "x": -0.031177522439955665, "fecha": "27/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/27/611370/diputados-de-oposicion-califican-candidatura-de-matthei-como-de-tercera-seleccion.html", "titulo": "Diputados de oposici\u00f3n califican candidatura de Matthei como de \"tercera selecci\u00f3n\""}, {"y": 0.043441729332421991, "x": -0.15122674022015359, "fecha": "27/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/27/611343/diputados-muestran-desacuerdo-por-intervencion-de-bachelet-en-plantilla-parlamentaria.html", "titulo": "Diputados muestran desacuerdo por intervenci\u00f3n de Bachelet en plantilla parlamentaria"}, {"y": 0.034184567025951872, "x": -0.23249430116718692, "fecha": "27/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/27/611351/me-o-explico-ejes-de-su-programa-de-gobierno-proponiendo-un-sistema-previsional-mixo.html", "titulo": "ME-O explic\u00f3 ejes de su programa de gobierno proponiendo un sistema previsional mixo"}, {"y": -0.23935715967658841, "x": 0.12806565852262439, "fecha": "28/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/28/611461/lily-perez-el-apoyo-popular-levanto-la-candidatura-de-eveleyn-matthei.html", "titulo": "Lily P\u00e9rez: \"El apoyo popular levant\u00f3 la candidatura de Evelyn Matthei\""}, {"y": -0.078531317949896998, "x": 0.06074840787236533, "fecha": "28/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/internacional/2013/07/28/611523/camilo-escalona-sostiene-que-matthei-tiene-un-caracter-que-la-traiciona.html", "titulo": "Camilo Escalona sostiene que Matthei \"tiene un car\u00e1cter que la traiciona\""}, {"y": -0.19113439010985336, "x": 0.098043659969872507, "fecha": "28/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/28/611477/matthei-a-ossandon-con-foto-o-sin-foto-te-voy-a-apoyar-igual.html", "titulo": "Matthei sostuvo que apoyar\u00e1 por igual a candidatos de la Alianza tras postulaci\u00f3n de Golborne"}, {"y": -0.22353857280251291, "x": 0.045420239121996032, "fecha": "28/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/28/611434/pinera-matthei-es-una-muy-buena-candidata-y-tiene-opciones-de-ganar.html", "titulo": "Pi\u00f1era: \"Matthei es una muy buena candidata y tiene opciones de ganar\""}, {"y": -0.012590964252928034, "x": 0.088580911952991809, "fecha": "28/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/28/611522/me-o-por-golborne-es-inaceptable-que-le-den-cupo-senatorial-como-premio-de-consuelo.html", "titulo": "ME-O por Golborne: \"Es inaceptable que le den cupo senatorial como premio de consuelo\""}, {"y": 0.26969634800229947, "x": -0.043938829541998715, "fecha": "29/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/29/611652/andrade-comando-de-bachelet-jamas-ha-sugerido-apoyar-a-giorgio-jackson.html", "titulo": "Andrade asegura que comando de Bachelet jam\u00e1s ha sugerido apoyar a Giorgio Jackson"}, {"y": -0.40653399882125152, "x": 0.15719113230421669, "fecha": "29/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/29/611607/matthei-anuncia-que-lily-perez-sera-la-nueva-vocera-tras-incompatibilidad-de-parot.html", "titulo": "Matthei anuncia que Lily P\u00e9rez ser\u00e1 la nueva vocera tras \"incompatibilidad\" de Parot"}, {"y": -0.33468813852329199, "x": 0.118506467109847, "fecha": "29/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/29/611591/matthei-suma-a-catalina-parot-como-vocera-de-su-comando.html", "titulo": "Matthei suma a Catalina Parot como vocera y espera convocar a m\u00e1s figuras de RN"}, {"y": 0.14102472617331926, "x": -0.025631396194204466, "fecha": "29/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/29/611570/andrade-por-negociaciones-parlamentarias.html", "titulo": "Andrade dice que Matthei tiene atributos de los cuales hay que preocuparse"}, {"y": -0.097943141676943207, "x": -0.13438162713719179, "fecha": "30/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/30/611785/madre-de-bachelet-desmiente-rumores-de-enfermedad-de-la-candidata.html", "titulo": "Madre de Bachelet desmiente rumores sobre enfermedad de candidata"}, {"y": -0.10763966956955999, "x": 0.063443511813820963, "fecha": "30/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/30/611788/matthei-y-diferencias-con-bachelet.html", "titulo": "Matthei critica a Bachelet por saqueos del 27-F: \"Yo hubiese sacado los militares al tiro\""}, {"y": -0.13690622063672878, "x": -0.049994629352644496, "fecha": "30/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/30/611928/voceros-de-candidatas-presidenciales.html", "titulo": "Lily P\u00e9rez: Evelyn Matthei no lleg\u00f3 a ser candidata presidencial \"por descarte\""}, {"y": -0.030906867287771627, "x": 0.069200602849717935, "fecha": "30/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/30/611816/pizarro-dice-que-las-ganas-de-matthei-de-querer-parecerse-a-bachelet-la-van-a-terminar-traicionando.html", "titulo": "Pizarro critica a Matthei: \"Esas ganas de parecerse a Bachelet la van a terminar traicionando\""}, {"y": -0.30672318174786045, "x": 0.12689643769637182, "fecha": "30/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/30/611791/larrain-dice-ahora-que-no-puede-garantizar-que-el-consejo-general-de-rn-apoye-a-matthei.html", "titulo": "Larra\u00edn pide m\u00e1s gestos de Matthei hacia RN para ratificar su opci\u00f3n en el consejo general"}, {"y": -0.25445646958784535, "x": 0.081404012310349702, "fecha": "30/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/30/611836/lily-perez.html", "titulo": "Lily P\u00e9rez dice no tener \"ninguna duda\" de que consejo general de RN apoyar\u00e1 a Matthei"}, {"y": -0.11659809978175073, "x": -0.022137965935315519, "fecha": "30/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/30/611854/cecilia-morel-destaca-a-bachelet-es-un-referente-y-fue-simbolicamente-muy-importante.html", "titulo": "Cecilia Morel destaca a Bachelet: \"Es un referente y fue simb\u00f3licamente muy importante\""}, {"y": -0.075971325920991289, "x": -0.17172815179160608, "fecha": "30/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/30/611889/me-o-por-sueldo-minimo.html", "titulo": "ME-O llama al Congreso y al Gobierno a aumentar salario m\u00ednimo a $250 mil "}, {"y": -0.20964075877775457, "x": -0.15224085162961296, "fecha": "31/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/31/612055/javiera-blanco-encabezara-comision-de-justicia-y-seguridad-de-comando-de-bachelet.html", "titulo": "Comando de Bachelet presenta comisi\u00f3n de seguridad con cr\u00edticas a la actual gesti\u00f3n"}, {"y": 0.14450882329855763, "x": -0.020684052539803825, "fecha": "31/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/31/612010/giorgio-jackson-candidatura-de-bachelet-es-confusa.html", "titulo": "Giorgio Jackson: \"Candidatura de Bachelet es confusa en algunos temas\""}, {"y": -0.0057532223974690018, "x": 0.028319052894456347, "fecha": "31/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/31/612111/bancada-ps-por-imagen-de-bachelet-y-candidata-de-la-alianza.html", "titulo": "Bancada PS rechaza idea de igualar la imagen de Bachelet con la de Matthei "}, {"y": -0.15569978497165921, "x": -0.10896282638539101, "fecha": "31/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/31/612045/matthei-presenta-su-primer-compromiso-de-campana-en-materia-de-vivienda.html", "titulo": "Matthei presenta primera propuesta de campa\u00f1a: Mayor integraci\u00f3n en materia de Vivienda"}, {"y": -0.1646920406476905, "x": -0.2185199566946707, "fecha": "31/07/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/31/612068/comando-de-bachelet-llama-a-matthei-a-debatir-con-altura-de-miras-los-temas-sensibles.html", "titulo": "Vocera de Bachelet llama a Matthei a debatir con \"altura de miras\" los temas sensibles "}, {"y": -0.02277249038005387, "x": -0.0068369266796999232, "fecha": "01/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/01/612319/canciller-moreno-dice-que-bolivia-se-contradice-al-sugerir-posible-acuerdo-con-bachelet.html", "titulo": "Canciller Moreno dice que Bolivia se contradice al sugerir posible acuerdo con Bachelet"}, {"y": -0.252793050796982, "x": 0.11660357751194675, "fecha": "01/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/01/612302/evopoli-rechaza-peticion-de-carlos-larrain-matthei-es-la-candidata-de-todos.html", "titulo": "Ev\u00f3poli rechaza petici\u00f3n de Carlos Larra\u00edn: \"Matthei es la candidata de todos\""}, {"y": -0.20950108795166461, "x": 0.16946977426639259, "fecha": "01/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/01/612363/vicepresidente-rn-dice-que-si-matthei-congela-su-militancia-udi-seria-muy-buena-senal.html", "titulo": "Vicepresidente RN dice que si Matthei congela su militancia UDI ser\u00eda \"muy buena se\u00f1al\""}, {"y": -0.2984569203011323, "x": 0.16262786569020807, "fecha": "01/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/01/612234/matthei.html", "titulo": "Matthei asegura que no ve necesidad de congelar su militancia UDI durante la campa\u00f1a"}, {"y": -0.24368482381133763, "x": 0.10196704332599058, "fecha": "01/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/01/612299/presidente-de-la-udi-asegura-que-militancia-de-matthei-no-afecta-la-ecuanimidad-con-rn.html", "titulo": "Presidente de la UDI asegura que militancia de Matthei \"no afecta la ecuanimidad\" con RN"}, {"y": -0.30479138561421149, "x": 0.21255081053861577, "fecha": "01/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/01/612288/rn-dice-que-peticion-a-matthei-para-que-congele-militancia-no-condiciona-apoyo-del-consejo-general.html", "titulo": "RN dice que petici\u00f3n a Matthei para que congele militancia no condiciona apoyo del consejo general"}, {"y": -0.27890606234725535, "x": 0.15716364412954073, "fecha": "01/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/01/612280/lily-perez-pide-a-rn-que-solicitudes-a-matthei-se-hagan-a-traves-de-los-canales-internos.html", "titulo": "Lily P\u00e9rez pide a RN que solicitud para que Matthei congele militancia se haga por \"canales internos\""}, {"y": -0.027647539106936812, "x": 0.0030338617219597629, "fecha": "01/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/01/612208/viera-gallo-por-elecciones-presidenciales.html", "titulo": "Viera-Gallo por arribo de Matthei: \"La elecci\u00f3n se volvi\u00f3 m\u00e1s real, m\u00e1s interesante\""}, {"y": -0.25054334804212541, "x": -0.050211965799413269, "fecha": "02/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/02/612460/lily-perez.html", "titulo": "Lily P\u00e9rez emplaza a comando de Bachelet a dar explicaciones por bloqueo de agenda legislativa"}, {"y": -0.20701327458956326, "x": -0.068713141428038013, "fecha": "02/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/02/612395/llego-bachelet.html", "titulo": "Bachelet llega a Chile en silencio tras dos semanas de vacaciones"}, {"y": -0.26406135202326148, "x": -0.25694685795183858, "fecha": "02/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/02/612479/elizalde-por-elecciones.html", "titulo": "Comando de Bachelet niega haber elaborado minuta para bloquear agenda legislativa del Gobierno  "}, {"y": 0.023989720266955391, "x": -0.053913777434992344, "fecha": "02/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/02/612466/me-o-presenta-compromisos-con-discapacitados-con-criticas-a-la-teleton.html", "titulo": "ME-O presenta compromisos de Gobierno con las personas discapacitadas "}, {"y": -0.1402922664568797, "x": -0.0015325482825715843, "fecha": "02/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/02/612478/me-o-culpa-a-la-concertacion-y-al-gobierno-por-las-protestas-en-tocopilla.html", "titulo": "ME-O culpa a la Concertaci\u00f3n y al Gobierno por las protestas en Tocopilla"}, {"y": -0.4062604661764781, "x": -0.064112298613163171, "fecha": "03/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/03/612663/evelyn-matthei-invito--a-debatir-a-michelle-bachelet-ante-todo-chile.html", "titulo": "Evelyn Matthei \"invit\u00f3\" a debatir sus ideas con Michelle Bachelet ante \"todo Chile\""}, {"y": -0.073166035336260024, "x": -0.010741203638402703, "fecha": "03/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/03/612646/ricardo-israel-situacion-de-tocopilla-es-fruto-del-centralismo-existente-en-chile.html", "titulo": "Ricardo Israel: \"Situaci\u00f3n de Tocopilla es fruto del centralismo existente en Chile\""}, {"y": -0.15248375081034982, "x": -0.0025370998373643746, "fecha": "04/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/04/612813/rn-emplaza-a-bachelet-a-pronunciarse-sobre-ley-anti-encapuchados-y-minuta-legislativa.html", "titulo": "RN emplaza a Bachelet a pronunciarse sobre Ley Anti Encapuchados y minuta legislativa"}, {"y": -0.15206135353917988, "x": 0.0089412514975484771, "fecha": "04/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/04/612830/matthei-visito-parque-de-la-chilenidad-de-lo-barnechea-en-compania-de-laurence-golborne.html", "titulo": "Matthei visit\u00f3 Parque de la Chilenidad de Lo Barnechea en compa\u00f1\u00eda de Golborne"}, {"y": 0.10045996456543449, "x": 0.29234058609664132, "fecha": "04/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/04/612798/comando-de-me-o-pide-que-se-realice-al-menos-un-debate-presidencial-por-region.html", "titulo": "Comando de ME-O pide que se realice al menos un debate presidencial por regi\u00f3n"}, {"y": -0.076335621105823134, "x": 0.03813821451905125, "fecha": "05/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/05/612976/melero-emplaza-a-bachelet-a-que-ordene-el-desbloqueo-de-la-agenda-legislativa-del-gobierno.html", "titulo": "Melero emplaza a Bachelet a que ordene el desbloqueo de la agenda legislativa del Gobierno"}, {"y": -0.40197274644482545, "x": 0.79363241894053627, "fecha": "05/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/05/612888/juez-vuelve-a-rechazar-procesamiento-de-fernando-matthei-por-muerte-de-alberto-bachelet.html", "titulo": "Juez vuelve a rechazar procesamiento de Fernando Matthei por muerte de Alberto Bachelet"}, {"y": -0.37737277548957826, "x": 0.72734430387488502, "fecha": "05/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/05/612984/querellante-en-caso-bachelet-el-juez-se-equivoco-en-no-procesar-a-matthei.html", "titulo": "Querellante en caso Bachelet: El juez se equivoc\u00f3 al no procesar a Matthei"}, {"y": -0.03707697829978307, "x": 0.28000505496708322, "fecha": "05/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/05/612958/matthei.html", "titulo": "Matthei dice valorar apertura de Bachelet a debatir: \"Eso es lo que la gente quiere\""}, {"y": -0.063517871617059754, "x": 0.083049897425676256, "fecha": "05/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/05/612925/bachelet.html", "titulo": "Bachelet responde a Matthei: Los debates deben acordarse entre los candidatos definitivos"}, {"y": -0.03363581769521623, "x": 0.45655033667741396, "fecha": "05/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/05/612914/comando-de-matthei-insiste-en-llamado-a-bachelet-para-concretar-debates-presidenciales.html", "titulo": "Comando de Matthei insiste en llamado a Bachelet para concretar debates presidenciales"}, {"y": -0.20720230722036118, "x": -0.0506610750915071, "fecha": "05/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/05/613026/me-o-se-reunio-con-ministro-chadwick-en-la-moneda-por-tema-tocopilla.html", "titulo": "ME-O se reuni\u00f3 con ministro Chadwick en La Moneda por tema Tocopilla"}, {"y": -0.14550056441788292, "x": 0.074330610632971889, "fecha": "06/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/06/613196/oficialismo-critica-con-fuerza-rechazo-de-la-oposicion-a-articulos-clave-de-ley-hinzpeter.html", "titulo": "Oficialismo emplaza a Bachelet por rechazo de la oposici\u00f3n a art\u00edculos clave de Ley Hinzpeter"}, {"y": -0.091198774509240438, "x": -0.18218560787093488, "fecha": "06/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/06/613139/bachelet-cifras-presentadas-por-el-gobierno-son-un-retroceso-en-materia-de-finanzas-publicas.html", "titulo": "Bachelet critica cifras econ\u00f3micas del gobierno y rechaza responsabilidad por Tocopilla"}, {"y": -0.33980912812277209, "x": -0.19914456063951455, "fecha": "06/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/06/613241/alcalde-de-tocopilla-refuta-a-bachelet-en-gobiernos-anteriores-tampoco-hubo-avance-en-temas-sociales.html", "titulo": "Edil de Tocopilla desmiente a Bachelet: En \"gobiernos anteriores\" tampoco hubo avance"}, {"y": -0.34890248029517629, "x": -0.22020240768851604, "fecha": "06/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/06/613215/ministro-de-vivienda-responde-a-bachelet-por-cifras-de-reconstruccion-en-tocopilla.html", "titulo": "Titular de Vivienda desmiente cifras de Bachelet sobre reconstrucci\u00f3n en Tocopilla"}, {"y": -0.3905104131360288, "x": 0.1395614302761474, "fecha": "06/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/06/613117/matthei.html", "titulo": "Matthei establece procedimiento para fortalecer unidad con l\u00edderes de la Alianza"}, {"y": 0.034353013570254706, "x": -0.15637957669733121, "fecha": "07/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/07/613317/bachelet.html", "titulo": "Bachelet presenta nueva imagen de campa\u00f1a con \u00e9nfasis en la inclusi\u00f3n social"}, {"y": -0.04272587666909191, "x": -0.06937540541811224, "fecha": "07/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/07/613402/bachelet-durante-acto-en-maipu.html", "titulo": "Bachelet espera gesto de Pi\u00f1era para contar con un fondo de \"libre disposici\u00f3n\" si es reelecta"}, {"y": -0.033720057196269283, "x": -0.2960959634811694, "fecha": "07/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/07/613303/integrante-de-equipo-economico-de-bachelet-sueldo-minimo-de-250-mil-no-es-posible.html", "titulo": "Integrante del comando de Bachelet: \"Sueldo m\u00ednimo de $250 mil no es posible sin afectar el empleo\""}, {"y": -0.13468664059082805, "x": -0.095048422391393189, "fecha": "07/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/07/613372/comando-de-bachelet-por-repiticion-de-censo.html", "titulo": "Bachelet: \"Si la recomendaci\u00f3n es que tiene que realizarse un Censo deber\u00e1 hacerse\""}, {"y": -0.24944138375404137, "x": -0.067936731884584947, "fecha": "07/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/07/613366/matthei.html", "titulo": "Matthei ante repetici\u00f3n del Censo: \"Tenemos que tener un sistema que sea de la m\u00e1s alta calidad\""}, {"y": -0.11602961255454372, "x": 0.017154515651873384, "fecha": "07/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/07/613433/me-o-firma-compromiso-por-una-patagonia-sin-represas.html", "titulo": "ME-O por Censo: Corresponde una autocr\u00edtica del Gobierno y la renuncia de los funcionarios"}, {"y": 0.41047706585887844, "x": 0.14350445330284334, "fecha": "07/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/07/613346/parisi-inscribe-formalmente-su-candidatura-presidencial-ante-el-servel.html", "titulo": "Parisi es el primer independiente que inscribe su candidatura presidencial ante el Servel"}, {"y": 0.11162591836618987, "x": -0.1448757989902571, "fecha": "08/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/08/613557/bachelet-asegura-que-si-gana-las-elecciones-repetira-el-censo.html", "titulo": "Bachelet asegura que si gana las elecciones repetir\u00e1 el Censo"}, {"y": 0.14468106072672487, "x": -0.069894678559642057, "fecha": "08/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/08/613598/ex-dirigentes-estudiantiles-tras-cita-con-bachelet.html", "titulo": "Vallejo: Trabajamos para que las visiones de transformaci\u00f3n primen en el programa de Bachelet"}, {"y": 0.22164291912078449, "x": -0.035330093781926315, "fecha": "08/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/08/613633/boric-llama-a-mantener-distancia-de-bachelet-y-la-concertacion-tras-reunion-con-ex-dirigentes-estudiantiles.html", "titulo": "Boric llama a mantener distancia de Bachelet tras reuni\u00f3n con ex dirigentes estudiantiles"}, {"y": 0.22973290530405172, "x": -0.017457058742093221, "fecha": "08/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/08/613612/ps-competira-por-cupo-en-santiago.html", "titulo": "Nueva Mayor\u00eda competir\u00e1 con Giorgio Jackson pese a postura manifestada por Bachelet"}, {"y": -0.1632240053211293, "x": 0.03405674287710013, "fecha": "08/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/08/613556/matthei.html", "titulo": "Matthei ante crisis del INE por Censo: \"La Concertaci\u00f3n estuvo veinte a\u00f1os y no hizo nada\""}, {"y": -0.044845127146607121, "x": 0.007583429184747607, "fecha": "08/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/08/613594/matthei-habla-sobre-la-marihuana-y-dice-que-experiencia-uruguaya-es-interesante.html", "titulo": "Matthei habla sobre la marihuana y dice que experiencia uruguaya es \"interesante\""}, {"y": -0.10613353370810311, "x": -0.1288471558660664, "fecha": "08/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/08/613629/me-o-por-censo-y-salario-minimo.html", "titulo": "ME-O: Con el dinero del Censo se podr\u00eda haber avanzado en educaci\u00f3n, salud o pensiones"}, {"y": -0.047851673934463469, "x": 0.0080322237103188122, "fecha": "08/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/08/613599/marcel-claude-acoge-recomendacion-de-repetir-el-censo-debemos-corregir-este-escandalo.html", "titulo": "Marcel Claude tras recomendaci\u00f3n de repetir el Censo: \"Debemos corregir este esc\u00e1ndalo\""}, {"y": -0.23634524343537042, "x": -0.12108530009452816, "fecha": "09/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/09/613735/bachelet-por-violnencia-en-la-araucania.html", "titulo": "Bachelet anuncia compromisos para combatir violencia contra las mujeres "}, {"y": 0.18448088883426114, "x": -0.062759080806333772, "fecha": "09/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/09/613778/camila-vallejo-justifica-su-apoyo-a-bachelet.html", "titulo": "Camila Vallejo defiende su participaci\u00f3n en evento con Bachelet "}, {"y": 0.20180335764198659, "x": -0.075008782265327215, "fecha": "09/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/09/613705/gabriel-boric-por-bachelet.html", "titulo": "Boric: Hay razones fundadas para tener escepticismo con el eventual gobierno de Bachelet "}, {"y": -0.35420107142100465, "x": 0.078044546851995911, "fecha": "09/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/09/613759/melero-tengo-la-conviccion-de-que-el-sabado-matthei-dejara-de-ser-solo-la-candidata-de-la-udi.html", "titulo": "Melero: \"Tengo la convicci\u00f3n de que Matthei dejar\u00e1 de ser s\u00f3lo la candidata de la UDI\""}, {"y": -0.24097937890078797, "x": 0.13647512340622592, "fecha": "09/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/09/613799/matthei-pide-a-militantes-y-consejeros-nacionales-de-rn-que-apoyen-su-candidatura.html", "titulo": "Matthei pide a militantes y consejeros nacionales de RN que apoyen su candidatura"}, {"y": -0.00068170677924409603, "x": -0.011302083891869395, "fecha": "09/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/09/613756/senador-navarro-lanza-videojuego-politico-por-dia-del-nino.html", "titulo": "Senador Navarro lanza videojuego donde lucha con Van Rysselberghe, Matthei y Pi\u00f1era"}, {"y": -0.23805002544386558, "x": 0.1451943597571709, "fecha": "09/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/09/613815/carlos-larrain-dice-tener-buenas-vibras-ante-decision-de-rn-de-apoyar-a-matthei.html", "titulo": "Carlos Larra\u00edn dice tener \"buenas vibras\" ante decisi\u00f3n de RN de apoyar a Matthei"}, {"y": -0.047522372987623733, "x": 0.06654795662027832, "fecha": "09/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/09/613797/me-o-por-compromisos-para-fomentar-la-lectura.html", "titulo": "ME-O presenta sus compromisos de campa\u00f1a para fomentar la lectura"}, {"y": 0.21738566058075898, "x": -0.03774534510060816, "fecha": "10/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/10/613881/dc-entrego-su-respaldo-total-a-michelle-bachelet-en-su-proclamacion-como-candidata-presidencial.html", "titulo": "DC proclama a Michelle Bachelet y promete debatir todos los temas"}, {"y": 0.24711934287886161, "x": -0.039787837165754646, "fecha": "10/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/10/613875/dc-comienza-junta-nacional-en-la-que-proclamara-oficialmente-a-michelle-bachelet.html", "titulo": "Junta Nacional de la DC comienza en Valpara\u00edso y se apresta a proclamar a Bachelet"}, {"y": 0.00093009712631575555, "x": -0.023209564283393543, "fecha": "10/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/10/613884/michelle-bachelet.html", "titulo": "Bachelet apela a la unidad e insiste en necesidad de reformas estructurales"}, {"y": 0.11948983269698417, "x": -0.11129980373684807, "fecha": "10/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/10/613915/senador-frei-dc-en-proclamacion-de-bachelet-yo-creo-que-la-eleccion-esta-ganada.html", "titulo": " Frei en proclamaci\u00f3n de Bachelet: \"Yo creo que la elecci\u00f3n est\u00e1 ganada\""}, {"y": 0.21453391500649996, "x": -0.16187515213011244, "fecha": "10/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/10/613928/orrego-error-fue-exacerbar-el-mensaje-social-cristiano.html", "titulo": "Orrego hace mea culpa y destaca sello de respeto planteado por Bachelet en su campa\u00f1a"}, {"y": -0.38343961319219744, "x": 0.18059975752927204, "fecha": "10/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/10/613885/lily-perez-en-consejo-de-rn--matthei-tiene-que-ser-nuestra-candidata.html", "titulo": "Lily P\u00e9rez en Consejo de RN : \"Matthei tiene que ser nuestra candidata\""}, {"y": -0.45250814944311574, "x": 0.16611827619862821, "fecha": "10/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/10/613918/melero-la-expectativa-principal-es-que-matthei-salga-ratificada-como-candidata-unica-de-la-alianza.html", "titulo": "Presidente de la UDI: Hoy Evelyn Matthei ser\u00e1 ratificada como la candidata \u00fanica de la Alianza "}, {"y": -0.42080105258743544, "x": 0.13508677101102676, "fecha": "10/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/10/613840/consejo-general-de-rn-decide-esta-jornada-su-apoyo-a-candidatura-de-evelyn-matthei.html", "titulo": "Consejo General de RN decide esta jornada su apoyo a candidatura de Evelyn Matthei"}, {"y": -0.29950104144126016, "x": 0.11206508282330246, "fecha": "10/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/10/613923/consejo-general-de-la-udi.html", "titulo": "Consejo de la UDI entrega un\u00e1nime apoyo a Matthei y la ratifica como su presidenciable"}, {"y": -0.32662255553700709, "x": 0.15380754783246645, "fecha": "10/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/10/613922/consejo-general-de-rn-entra-en-su-recta-final-y-se-prepara-para-votar-apoyo-matthei.html", "titulo": "Consejo General de RN entra en su recta final y se prepara para votar apoyo a Matthei"}, {"y": -0.23145856892111147, "x": 0.0066291637484187328, "fecha": "10/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/10/613936/allamnad-pide-apyar-a-mathei.html", "titulo": "Allamand se alinea con Matthei y pide al Consejo de RN que apoye candidatura"}, {"y": 0.0083461242247204713, "x": 0.07132906960801251, "fecha": "10/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/10/613874/carlis-larrain-ante-consejo-general-matthei-necesita-el-apoyo-de-rn.html", "titulo": "Carlos Larra\u00edn ante Consejo General: \"Matthei necesita el apoyo de RN\""}, {"y": 0.084524672566622078, "x": 0.0060947906351449315, "fecha": "11/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/11/614007/bachelet-quiere-que-el-aporte-de-los-independientes-este-en-el-corazon-de-la-propuesta-de-la-nueva-mayoria.html", "titulo": "Bachelet a independientes: Sus aportes estar\u00e1n \"en el coraz\u00f3n\" de nuestro programa"}, {"y": 0.092579928360526212, "x": 0.072197153380744228, "fecha": "11/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/11/614005/matthei-se-compromete-a-apoyar-candidaturas-parlamentarias-independientes.html", "titulo": "Matthei recibe a Ev\u00f3poli y compromete apoyo a candidaturas parlamentarias"}, {"y": -0.16191723618169868, "x": 0.060239590819400321, "fecha": "11/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/11/614002/diputados-tarud-y-accorsi-con-la-candidatura-de-matthei-la-udi-le-dio-un-verdadero-golpe-a-rn.html", "titulo": "Tarud y Accorsi: Con la candidatura de Matthei \"la UDI le dio un verdadero golpe a RN\""}, {"y": -0.11834940457798215, "x": 0.050051585943728674, "fecha": "11/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/11/614059/matthei-y-caso-ine-cuando-algo-esta-mal-hecho-lo-logico-es-pedir-perdon.html", "titulo": "Matthei por Censo: \"Cuando algo est\u00e1 mal hecho, lo l\u00f3gico es pedir perd\u00f3n\""}, {"y": -0.31409845116140594, "x": 0.028182499602306749, "fecha": "11/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/11/614047/allamand-se-defiende-ante-criticas.html", "titulo": "Allamand ante cuestionamientos de la UDI: \"Cumpl\u00ed con mi deber y me la jugu\u00e9 por Matthei\""}, {"y": 0.014939027774272542, "x": 0.15206248635483011, "fecha": "11/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/11/613964/evopoli-e-independientes-formalizaran-apoyo-a-matthei-evelyn-va-a-abrir-la-cancha-en-la-alianza.html", "titulo": "Ev\u00f3poli y apoyo a Matthei: \u0093Evelyn va a abrir la cancha en la Alianza\u0094 "}, {"y": -0.10505447747113709, "x": 0.083896091131968678, "fecha": "12/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/12/614119/matthei-tras-reunion-con-pinera.html", "titulo": "Matthei dice no tener problemas en repetir realizaci\u00f3n del Censo tras fracaso"}, {"y": -0.22020809583361337, "x": 0.028910571329048573, "fecha": "12/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/12/614179/gobierno-rechaza-acusaciones-de-intervencionismo-por-apoyo-de-ministros-a-matthei.html", "titulo": "Gobierno rechaza acusaciones de intervencionismo por apoyo de ministros a Matthei"}, {"y": -0.020837398579635128, "x": 0.043620989460657407, "fecha": "12/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/12/614192/matthei-concreta-reunion-con-hija-de-fallecido-disidente-cubano-oswaldo-paya.html", "titulo": "Matthei concreta reuni\u00f3n con hija del fallecido disidente cubano Oswaldo Pay\u00e1"}, {"y": 0.013006895181939102, "x": 0.2900508361139531, "fecha": "12/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/12/614235/senador-chahuan-bachelet-debe-realizar-debates-con-matthei-en-todas-las-regiones.html", "titulo": "Senador Chahu\u00e1n: Bachelet debe realizar debates con Matthei \"en todas las regiones\""}, {"y": 0.047850267386481411, "x": 0.42029642406258311, "fecha": "12/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/12/614110/javiera-blanco-por-elecciones.html", "titulo": "Vocera de Bachelet: Es dif\u00edcil pensar en debates si no sabemos las l\u00edneas program\u00e1ticas de Matthei"}, {"y": -0.10647454940969436, "x": -0.36098832198128139, "fecha": "12/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/12/614162/elizalde-por-adimark-y-matthei.html", "titulo": "Adimark: Comando de Bachelet llama al Ejecutivo a gobernar y no inmiscuirse en campa\u00f1a"}, {"y": 0.19452960506849171, "x": -0.035551251175267591, "fecha": "12/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/12/614199/girardi-por-lista-de-cores.html", "titulo": "Girardi espera cumplir con voluntad de Bachelet y lograr lista \u00fanica de cores"}, {"y": 0.18797512420198603, "x": 0.10002975299974541, "fecha": "12/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/12/614176/karen-doggenweiler-critica-baja-cobertura-de-la-prensa-a-candidatura-presidencial-de-me-o.html", "titulo": "Karen Doggenweiler critica baja cobertura de la prensa a candidatura presidencial de ME-O"}, {"y": 0.21412414484825418, "x": 0.027688008501562084, "fecha": "12/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/12/614237/marcel-claude-inscribio-candidatura-presidencial-y-apunta-a-llegar-a-la-segunda-ronda.html", "titulo": "Marcel Claude inscribi\u00f3 candidatura presidencial y apunt\u00f3 a llegar a la segunda ronda"}, {"y": -0.065488607717421127, "x": 0.022012309398096949, "fecha": "13/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/13/614368/bachelet-por-bolivia.html", "titulo": "Bachelet asegura que demanda de Bolivia contra Chile fue un error "}, {"y": -0.020616503540450398, "x": -0.35607812867715466, "fecha": "13/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/13/614406/comando-de-bachelet-responde-a-ministro-larrain.html", "titulo": "Comando de Bachelet a ministro Larra\u00edn: Ha habido un nulo ahorro fiscal en el periodo 2010-2013"}, {"y": -0.066832382611693733, "x": -0.024132104530368962, "fecha": "13/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/13/614363/bachelet-califico-de-tremendo-fracaso-el-censo-de-pinera-.html", "titulo": "Bachelet califica como un \"tremendo fracaso\" Censo 2012 "}, {"y": -0.17443296558198221, "x": -0.0043501257984781662, "fecha": "13/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/13/614437/evelyn-matthei-asegura-que-en-su-equipo-de-campana-son-bienvenidas-las-discrepancias.html", "titulo": "Evelyn Matthei asegura que en su equipo de campa\u00f1a son \"bienvenidas las discrepancias\""}, {"y": -0.00015529965734929109, "x": -0.193994798584775, "fecha": "13/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/13/614308/matthei-presentara-esta-jornada-a-equipo-programatico-encabezado-por-ex-ministro-morande.html", "titulo": "Matthei presentar\u00e1 esta jornada a equipo program\u00e1tico encabezado por ex ministro Morand\u00e9"}, {"y": 0.0044186992669989237, "x": -0.11741394574769373, "fecha": "13/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/13/614339/matthei-y-equipo-programatico.html", "titulo": "Jefe program\u00e1tico de Matthei: \"Esfuerzos en materia social se har\u00e1n sin sacrificar la econom\u00eda\" "}, {"y": -0.39853618941415353, "x": 0.032904278387827508, "fecha": "13/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/13/614331/secretarios-generales-rn-y-udi-acuerdan-lineamientos-para-trabajo-territorial-conjunto.html", "titulo": "RN y UDI fijan lineamientos para trabajo territorial conjunto en campa\u00f1a de Matthei"}, {"y": 0.21100353118576906, "x": -0.58080292742667095, "fecha": "13/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/13/614423/me-o-propone-impuesto-a-la-riqueza.html", "titulo": "ME-O propone impuesto a la riqueza para recaudar casi 900 millones de d\u00f3lares"}, {"y": -0.061499107932858267, "x": -0.12738913588161316, "fecha": "14/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/14/614533/matthei-y-reunion-con-pastores-evangelicos.html", "titulo": "Matthei defiende actual pol\u00edtica fiscal y acusa desinformaci\u00f3n del comando de Bachelet"}, {"y": -0.10505364903527048, "x": -0.21140877125853225, "fecha": "14/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/14/614538/bachelet-y-compromisos-con-la-educacion-preescolar.html", "titulo": "Bachelet sostiene que un buen gobierno debe ahorrar para \"tiempos de las vacas flacas\""}, {"y": 0.065988393967952114, "x": 0.033285058689699366, "fecha": "14/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/14/614637/roxana-miranda-inscribira-su-candidatura-presidencial-el-proximo-lunes.html", "titulo": "Roxana Miranda inscribir\u00e1 su candidatura presidencial el pr\u00f3ximo lunes"}, {"y": 0.15585986723149925, "x": 0.14558466700731557, "fecha": "14/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/14/614615/ricardo-israel-inscribe-su-candidatura-presidencial-por-el-pri.html", "titulo": "Ricardo Israel inscribe su candidatura presidencial por el PRI"}, {"y": 0.12169591568865137, "x": -0.10872778860321224, "fecha": "15/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/15/614708/comando-comunales-de-bachelet.html", "titulo": "Alcaldes de la Nueva Mayor\u00eda constituyen comandos comunales para Bachelet  "}, {"y": -0.044895026179885, "x": 0.01889115448770666, "fecha": "15/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/15/614771/me-o-pide-al-estado-detener-venta-del-diario-la-nacion.html", "titulo": "ME-O pide al Estado detener venta del diario La Naci\u00f3n"}, {"y": 0.088226711513333361, "x": 0.19599804351945874, "fecha": "15/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/15/614750/parisi-se-reune-con-zalaquet.html", "titulo": "Zalaquett pide a Parisi no llevar candidato al Senado en Santiago Poniente "}, {"y": 0.1287090567426101, "x": -0.1425201274985998, "fecha": "16/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/16/614951/walker-y-quintana-no-descartan-que-bachelet-intervenga-en-cierre-de-lista-parlamentaria.html", "titulo": "Quintana no descarta que Bachelet intervenga en cierre de lista parlamentaria "}, {"y": -0.037513625991421287, "x": 0.061629193598817023, "fecha": "16/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/16/614883/bachelet-con-iglesias-evangelicas.html", "titulo": "Obispos evang\u00e9licos critican al Gobierno y entregan apoyo a Bachelet"}, {"y": -0.12339961968610112, "x": 0.064587696739903236, "fecha": "16/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/16/614923/ossandon-no-asistira-a-inscripcion-de-matthei-el-pais-no-esta-para-shows-mediaticos.html", "titulo": "Ossand\u00f3n no asistir\u00e1 a inscripci\u00f3n de Matthei: \"El pa\u00eds no est\u00e1 para shows medi\u00e1ticos\""}, {"y": 0.16509506517700109, "x": -0.018672919270110128, "fecha": "16/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/16/614932/me-o-presenta-nueva-imagen-de-campana.html", "titulo": "ME-O lanza nueva imagen de campa\u00f1a antes de inscribir su candidatura presidencial "}, {"y": 0.15158904159364506, "x": 0.18382103566594796, "fecha": "16/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/16/614856/parisi-defiende-reunion-con-zalaquett-tenemos-un-80--de-coincidencias.html", "titulo": "Parisi defiende reuni\u00f3n con Zalaquett: \"Tenemos un 80% de coincidencias\""}, {"y": 0.18066991008587946, "x": 0.10436009318009588, "fecha": "16/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/16/614981/franco-parisi-nego-acuerdo-con-la-udi-tras-reunion-con-pablo-zalaquett.html", "titulo": "Franco Parisi neg\u00f3 acuerdo con la UDI tras reuni\u00f3n con Pablo Zalaquett"}, {"y": 0.083720374707749984, "x": 0.21301897494286889, "fecha": "16/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/16/614845/crsitian-monckeberg-critica-reunion-de-zalaquett-con-parisi-y-la-califica-de-poco-prudente.html", "titulo": "Cristi\u00e1n Monckeberg critica reuni\u00f3n de Zalaquett con Parisi y la califica de \"poco prudente\""}, {"y": -0.11880319691467749, "x": 0.080241483468500949, "fecha": "16/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/16/614930/zalaquett-y-reunion-con-parisi-soy-de-los-que-cree-en-entablar-dialogos-que-nos-unan.html", "titulo": "Zalaquett y reuni\u00f3n con Parisi: \"Soy de los que cree en entablar di\u00e1logos que nos unan\""}, {"y": -0.17968893296859528, "x": -0.086977720887759277, "fecha": "16/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/16/614977/ricardo-israel-en-iquique-abogo-por-mejorar-las-condiciones-de-las-regiones-del-pais.html", "titulo": "Ricardo Israel en Iquique abog\u00f3 por mejorar las condiciones de las regiones del pa\u00eds"}, {"y": -0.087847264352308357, "x": 0.3685222549395839, "fecha": "17/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/17/615090/evelyn-matthei-estoy-disponible-a-partir-de-manana-para-los-debates.html", "titulo": "Evelyn Matthei: Estoy disponible a partir de ma\u00f1ana para los debates"}, {"y": 0.089376046190358951, "x": 0.18536576101701752, "fecha": "17/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/17/615095/evelyn-matthei-inscribira-su-candidatura-en-el-servel-a-mediodia.html", "titulo": "Evelyn Matthei inscribir\u00e1 este domingo su candidatura presidencial en el Servel "}, {"y": 0.21889470681870216, "x": 0.046182952477249392, "fecha": "17/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/17/615038/marco-enriquez-ominami-inscribe-su-candidatura-presidencial-en-el-servel.html", "titulo": "ME-O inscribe su candidatura en el Servel: \"Los chilenos nos merecemos un cambio\""}, {"y": -0.024030103837569431, "x": -0.18233272903211414, "fecha": "18/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/18/615207/vocera-de-bachelet-dice-que-estan-a-favor-de-la-transparencia-de-gastos-electorales.html", "titulo": "Vocera de Bachelet dice que est\u00e1n a favor de la transparencia de gastos electorales"}, {"y": -0.18301213447995934, "x": -0.043573064708180564, "fecha": "18/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/18/615178/eveleyn-matthei-oficializa-su-candidatura-en-el-servel.html", "titulo": "Evelyn Matthei inscribe su candidatura en el Servel y asegura que habr\u00e1 segunda vuelta"}, {"y": -0.081440324260034211, "x": 0.039076220757287651, "fecha": "18/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/18/615205/laurence-golborne-dice-que-evelyn-matthei-va-a-alinear-en-sus-filas-a-todos-en-la-alianza.html", "titulo": "Laurence Golborne dice que Evelyn Matthei va a alinear en sus filas a todos en la Alianza"}, {"y": -0.093228246515270605, "x": 0.0025171495064006829, "fecha": "18/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/18/615214/representantes-del-oficialismo-se-manifestaron-confiados-por-candidatura-de-matthei.html", "titulo": "Representantes del oficialismo se manifestaron confiados por candidatura de Matthei"}, {"y": -0.13539954889802286, "x": 0.13668235631728609, "fecha": "18/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/18/615227/carlos-larrain-tras-inscripcion-de-matthei-ahora-esta-en-manos-del-electorado-esto.html", "titulo": "Presidente de RN e inscripci\u00f3n de Matthei: \"Ahora esto est\u00e1 en manos del electorado\""}, {"y": -0.040930074811933601, "x": -0.2683932335350504, "fecha": "18/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/18/615216/diputado-montes-rechazo-criticas-del-oficialismo-a-manejo-fiscal-del-gobierno-de-bachelet.html", "titulo": "Diputado Montes rechaz\u00f3 cr\u00edticas del oficialismo a manejo fiscal del gobierno de Bachelet"}, {"y": 0.18699035586811358, "x": 0.18139287722414024, "fecha": "18/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/18/615236/parisi-candidaturas-de-matthei-y-bachelet-representan-a-los-grandes-grupos-economicos.html", "titulo": "Parisi: \"Candidaturas de Matthei y Bachelet representan a los grandes grupos econ\u00f3micos\""}, {"y": 0.31305200505257369, "x": -0.083315790245376137, "fecha": "19/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/19/615309/bachelet.html", "titulo": "Bachelet celebra omisi\u00f3n de la Nueva Mayor\u00eda en favor de Giorgio Jackson"}, {"y": 0.22547210928460565, "x": -0.078129809569790681, "fecha": "19/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/19/615408/nueva-mayoria-inscribe-plantilla-parlamentaria-ante-el-servicio-electoral.html", "titulo": "Nueva Mayor\u00eda inscribe lista parlamentaria y compromete fidelidad al programa de Bachelet"}, {"y": -0.073325661377305576, "x": -0.17362190273707845, "fecha": "19/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/19/615400/matthei-presenta-dos-propuestas-para-fortalecer-la-economia-regional-en-el-pais.html", "titulo": "Matthei presenta dos propuestas para fortalecer la econom\u00eda regional en el pa\u00eds"}, {"y": -0.023442803424488894, "x": 0.092892318831448453, "fecha": "19/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/19/615319/obispo-hedito-espinoza-descarta-que-todos-los-evangelicos-apoyen-a-bachelet.html", "titulo": "Obispo Hedito Espinoza desmiente apoyo un\u00e1nime de evang\u00e9licos a candidatura de Bachelet"}, {"y": 0.17398735629767237, "x": 0.054427552088531901, "fecha": "19/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/19/615384/me-o-inscriba-lista-parlamentaria-y-de-cores.html", "titulo": "ME-O inscribe lista de candidatos parlamentarios y de cores ante el Servel "}, {"y": 0.16226968919071291, "x": 0.037066952819933448, "fecha": "19/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/19/615412/alfredo-sfeir-inscribio-su-candidatura-es-un-momento-historico.html", "titulo": "Alfredo Sfeir inscribi\u00f3 su candidatura: \"Es un momento hist\u00f3rico\""}, {"y": -0.035266132672789163, "x": 0.0090442581806332457, "fecha": "20/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/20/615573/matthei-asegura-que-aplicara-mano-firme-de-mujer-contra-la-delincuencia-y-la-droga.html", "titulo": "Matthei asegura que pondr\u00e1 fin a la libertad bajo fianza para delincuentes reincidentes"}, {"y": -0.34128928307311318, "x": -0.14597354537642526, "fecha": "20/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/20/615539/bachelet-sobre-mujeres.html", "titulo": "Bachelet afirma que las mujeres seguir\u00e1n teniendo un eje principal en su pr\u00f3ximo Gobierno "}, {"y": 0.18859096451369786, "x": 0.058320979586959532, "fecha": "20/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/20/615564/me-o-por-elecciones.html", "titulo": "ME-O advierte incoherencias en propuestas de campa\u00f1a de Bachelet"}, {"y": 0.029003174599970059, "x": -0.30139522074862918, "fecha": "21/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/economia/2013/08/21/615680/comando-de-bachelet-y-crecimiento-economico-en-chile-se-requiere-un-nuevo-pacto-social.html", "titulo": "Comando de Bachelet y crecimiento econ\u00f3mico en Chile: \"Se requiere un nuevo pacto social\""}, {"y": -0.22844570184887159, "x": 0.012385238969646694, "fecha": "21/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/21/615700/bachelet-anuncia-querella-tras-denuncia-de-intervencionismo-del-gobierno-en-el-biobio.html", "titulo": "Bachelet y caso Cheyre: \"Hay varios sectores que no han hecho un cara a cara con la verdad\""}, {"y": -0.09099688565957223, "x": -0.073065310727598004, "fecha": "21/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/21/615737/ministro-baranda-acusa-a-bachelet-de-desinformar-sobre-entrega-de-bonos.html", "titulo": "Ministro Baranda acusa a Bachelet de desinformar sobre entrega de bonos"}, {"y": -0.059154527664219289, "x": -0.14282374867103409, "fecha": "21/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/21/615755/ex-gobernador-de-concepcion-nego-vinculo-con-campana-contra-bachelet.html", "titulo": "Ex gobernador de Concepci\u00f3n neg\u00f3 v\u00ednculo con campa\u00f1a contra Bachelet"}, {"y": -0.10004555779370061, "x": -0.011301924105362741, "fecha": "21/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/21/615781/matthei-en-antofagasta-hay-una-gran-riqueza-en-el-norte-y-no-la-hemos-aprovechado.html", "titulo": "Matthei en Antofagasta: \"Hay una gran riqueza en el norte y no la hemos aprovechado\""}, {"y": 0.026831871630838007, "x": -0.19023244585136084, "fecha": "21/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/economia/2013/08/21/615699/morande-y-agenda-de-matthei-nos-tomamos-muy-en-serio-el-desafio-de-alcanzar-el-desarrollo.html", "titulo": "Morand\u00e9 y agenda de Matthei: Nos tomamos \"en serio\" el desaf\u00edo del desarrollo econ\u00f3mico"}, {"y": 0.11416685395358875, "x": -0.43886366730524345, "fecha": "21/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/21/615684/bachelet-cpc.html", "titulo": "Empresarios piden \"reglas claras y estables\" durante encuentro con Bachelet"}, {"y": -0.37217942554648276, "x": -0.42384638170768663, "fecha": "22/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/22/615824/elizalde-por-denuncia-de-ataques-contra-bachelet.html", "titulo": "Elizalde por ataques contra Bachelet: Me hubiera gustado otra actitud del ministro del Interior"}, {"y": -0.21172344897864462, "x": 0.32649804554125472, "fecha": "22/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/22/615906/bachelet-con-organizaciones-de-la-diversidad-sexual.html", "titulo": "Bachelet reitera ser partidaria del matrimonio igualitario en el pa\u00eds"}, {"y": -0.18442721146664931, "x": -0.26670314973176917, "fecha": "22/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/22/615880/gobernador-s-de-concepcion-el-comando-de-bachelet-se-victimiza.html", "titulo": "Gobernador (s) de Concepci\u00f3n refut\u00f3 intervencionismo: \"Comando de Bachelet se victimiza\""}, {"y": -0.24182107056550409, "x": -0.35921789362798318, "fecha": "22/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/22/615883/comando-de-bachelet-presenta-querella-por-intervencionismo-electoral-en-talcahuano.html", "titulo": "Comando de Bachelet presenta querella por eventual intervencionismo electoral en Talcahuano"}, {"y": -0.062799793522631694, "x": 0.24642503617082354, "fecha": "22/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/22/615922/matthei-se-reune-con-allamand-y-dice-que-incluira-la-mayoria-de-sus-propuestas-en-su-programa.html", "titulo": "Matthei se re\u00fane con Allamand y dice que incluir\u00e1 la mayor\u00eda de sus propuestas en su campa\u00f1a"}, {"y": -0.2839550767490977, "x": -0.084021799757091689, "fecha": "22/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/22/615889/matthei-asegura-que-querella-de-bachelet-por-intervencionismo-electoral-quedara-en-nada.html", "titulo": "Matthei dice que querella de Bachelet por intervencionismo electoral quedar\u00e1 \"en nada\""}, {"y": -0.28409035430444818, "x": -0.36256194283799764, "fecha": "22/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/22/615855/oposicion-solicita-al-contralor-una-auditoria-por-denuncia-de-ataques-contra-bachelet.html", "titulo": "Oposici\u00f3n solicita al contralor una auditor\u00eda por denuncia de ataques contra Bachelet"}, {"y": -0.036679199351175376, "x": 0.09122132039982625, "fecha": "22/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/22/615957/me-o-y-salida-de-cheyre-del-servel-su-renuncia-es-insuficiente.html", "titulo": "ME-O y salida de Cheyre del Servel: \"Su renuncia es insuficiente\""}, {"y": -0.21159414439851418, "x": -0.18342373394458678, "fecha": "23/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/23/616109/bachelet-en-visita-a-regiones.html", "titulo": "Bachelet afirma que el Gobierno debe dar explicaciones por ataques en su contra "}, {"y": -0.29949579372477575, "x": 0.18997054160012325, "fecha": "23/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/23/616039/andrade-por-ataques-a-bachelet.html", "titulo": "Andrade acusa al ministro Chadwick de poner en riesgo la seguridad de Bachelet "}, {"y": -0.38834149338642993, "x": -0.15309176372062494, "fecha": "23/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/23/616132/matthei-apuesta-por-terminar-con-las-diferencias-salariales-entre-hombres-y-mujeres.html", "titulo": "Matthei apuesta por terminar con las diferencias salariales entre hombres y mujeres"}, {"y": -0.24182302413652212, "x": -0.10565684486879968, "fecha": "23/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/23/616010/allamand-por-elecciones.html", "titulo": "Allamand: Estoy dispuesto a participar en actividades de campa\u00f1a con Evelyn Matthei"}, {"y": 0.091545210513513248, "x": 0.006080301699233381, "fecha": "23/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/23/616077/velasco-da-apoyo-a-candidato-a-diputado-dc.html", "titulo": "Velasco: Matthei no escuch\u00f3 el mensaje central de nuestra campa\u00f1a que era la renovaci\u00f3n pol\u00edtica "}, {"y": -0.39392108066802212, "x": -0.33200539907859355, "fecha": "23/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/23/616099/vocera-del-comando-de-bachelet-por-ataques-contra-candidata.html", "titulo": "Blanco por ataques contra Bachelet: \"No le hace bien al pa\u00eds esta campa\u00f1a sucia\""}, {"y": -0.10463728678602301, "x": -0.12169554990350909, "fecha": "23/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/23/616121/me-o-propone-salario-minimo-de-280-mil-pesos-y-la-necesidad-de-recalcular-la-pobreza.html", "titulo": "ME-O present\u00f3 su propuesta de salario m\u00ednimo de 280 mil pesos"}, {"y": -0.026061209427864461, "x": 0.12737843027321116, "fecha": "24/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/24/616207/bachelet-se-reune-con-comision-de-politica-indigena.html", "titulo": "Bachelet con comisi\u00f3n de pueblos ind\u00edgenas: \"Tem\u00e1tica deber\u00eda estar en la Constituci\u00f3n\""}, {"y": -0.1239397225890343, "x": -0.19383227949343346, "fecha": "24/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/24/616179/insulza-por-ataques-contra-bachelet.html", "titulo": "Insulza por ataques a Bachelet: Supera todo lo esperado en materia de intervencionismo electoral"}, {"y": -0.179017317948067, "x": 0.21915707634233636, "fecha": "24/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/24/616189/bachelet-por-homenaje-a-mujeres-victimas-de-la-dictadura.html", "titulo": "Bachelet homenajea a mujeres v\u00edctimas de la dictadura militar en acto de campa\u00f1a"}, {"y": -0.15205031198569974, "x": 0.36983046843705741, "fecha": "24/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/24/616250/renovacion-nacional-grupo-de-militantes-solicitara-libertad-de-accion-para-apoyar-a-parisi.html", "titulo": "Renovaci\u00f3n Nacional: Grupo de militantes solicitar\u00eda libertad de acci\u00f3n para apoyar a Parisi"}, {"y": -0.30162672033094906, "x": 0.28449181607407664, "fecha": "24/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/24/616264/lily-perez-corresponde-a-rn-definir-frente-a-eventual-apoyo-de-un-grupo-a-parisi.html", "titulo": "Lily P\u00e9rez: Corresponde a RN definir frente a eventual apoyo de un grupo a Parisi"}, {"y": -0.14361091651617766, "x": -0.066914419069315278, "fecha": "25/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/25/616345/bachelet-se-reune-con-alcaldes-para-tratar-propuestas-sobre-seguridad-ciudadana.html", "titulo": "Bachelet se re\u00fane con alcaldes para tratar propuestas sobre seguridad ciudadana"}, {"y": -0.048972889027490515, "x": -0.018284757080409785, "fecha": "25/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/25/616317/allamand-sale-por-primera-vez-a-terreno-con-matthei.html", "titulo": "Matthei critica proyecto del Gobierno que permitir\u00eda a los presos votar en las elecciones"}, {"y": 0.14505007812375911, "x": -0.43155010510611708, "fecha": "25/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/25/616371/me-o-presento-propuesta-tributaria-que-incluye-impuesto-a-la-riqueza-y-royalty-a-la-mineria.html", "titulo": "ME-O present\u00f3 propuesta tributaria: Royalty a la miner\u00eda y menos gasto en armamento"}, {"y": -0.2646907590629442, "x": 0.24961317615340262, "fecha": "25/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/25/616357/allamand-por-apoyos-a-parisi-en-los-tiempos-de-hoy-no-corresponden-las-sanciones.html", "titulo": "Allamand por apoyos a Parisi: \"En los tiempos de hoy no corresponden las sanciones\""}, {"y": 0.35309657421441182, "x": -0.28749225751535018, "fecha": "26/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/26/616515/comite-politico-de-bachelet-se-reune.html", "titulo": "Comit\u00e9 pol\u00edtico de Bachelet se coordina tras cierre de la plantilla parlamentaria "}, {"y": 0.35058935512528333, "x": -0.0090400399739692886, "fecha": "26/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/26/616518/matthei-y-banco-estado.html", "titulo": "Matthei se suma a cr\u00edticas a BancoEstado por pr\u00e9stamo a Bachelet "}, {"y": -0.065185102447404053, "x": -0.28127170398779788, "fecha": "26/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/26/616514/pizarro-y-morande.html", "titulo": "Senador Pizarro exige a jefe program\u00e1tico de Matthei que deje su cargo en Hacienda"}, {"y": -0.14855695465119056, "x": -0.2876357019415739, "fecha": "26/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/26/616466/lily-perez.html", "titulo": "Vocera de Matthei reafirma rechazo ante eventual voto de presos: \"Tenemos otras prioridades\""}, {"y": -0.062370370984010173, "x": 0.14538936767004171, "fecha": "26/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/26/616561/senador-navarro-acusa-a-matthei-de-subvaloracion-de-la-humanidad-de-los-delincuentes.html", "titulo": "Senador Navarro acusa a Matthei de \"subvalorar la humanidad de los delincuentes\""}, {"y": -0.14327252877751864, "x": -0.21618474299702609, "fecha": "26/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/26/616508/comando-de-matthei-exige-respeto-a-la-oposicion-por-criticas-a-felipe-morande.html", "titulo": "Comando de Matthei exige respeto a la oposici\u00f3n por cr\u00edticas a Felipe Morand\u00e9"}, {"y": -0.067519238540834761, "x": 0.093626824382058327, "fecha": "26/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/26/616447/gobierno-responde-a-matthei-y-defiende-proyecto-que-permitiria-votar-a-los-presos.html", "titulo": "Gobierno responde a Matthei y explica alcance de proyecto que permitir\u00eda votar a los presos"}, {"y": -0.037201736964755518, "x": -0.15125279305903794, "fecha": "26/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/26/616502/comando-de-bachelet-por-credito.html", "titulo": "Comando de Bachelet descarta cr\u00edticas por pr\u00e9stamo para financiar campa\u00f1a de la candidata "}, {"y": -0.015848576929844167, "x": -0.13705349149266838, "fecha": "26/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/26/616491/bachelet-compromete-que-gratuidad-en-la-educacion-tambien-sera-para-los-cft.html", "titulo": "Bachelet compromete que gratuidad en la educaci\u00f3n tambi\u00e9n ser\u00e1 para los CFT"}, {"y": 0.01142782462112484, "x": -0.30920323604695743, "fecha": "26/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/26/616545/me-o-presenta-propuestas-para-las-pymes.html", "titulo": "ME-O propone que pymes paguen IVA en un plazo de 60 d\u00edas "}, {"y": 0.023520653114691214, "x": -0.085223242234633248, "fecha": "27/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/27/616673/diputados-udi-anuncian-oficio-por-credito.html", "titulo": "Diputados UDI enviar\u00e1n oficio para que BancoEstado explique c\u00f3mo otorg\u00f3 cr\u00e9dito a Bachelet"}, {"y": -0.28823103705962727, "x": 0.50759350546912474, "fecha": "27/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/27/616732/matthei-vuelve-a-hablar-del-golpe-y-apunta-a-responsabilidad-de-la-dc.html", "titulo": "Matthei vuelve a hablar del Golpe y apunta a responsabilidad de la DC"}, {"y": -0.24966381467169294, "x": 0.36057952938341431, "fecha": "27/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/27/616652/matthei-yo-tenia-20-anos-para-el-golpe-no-tengo-nada-que-pedir-perdon.html", "titulo": "Matthei: \"Yo ten\u00eda 20 a\u00f1os para el Golpe, no tengo nada que pedir perd\u00f3n\""}, {"y": -0.05959002297545446, "x": -0.085555000434531001, "fecha": "27/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/27/616648/matthei-tras-cita-con-la-cpc.html", "titulo": "Matthei propone a la CPC la creaci\u00f3n de un pacto por el empleo y el salario con la CUT"}, {"y": -0.23199728584064322, "x": 0.36544374034185323, "fecha": "27/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/27/616676/bachelet-valora-palabras-de-larrain.html", "titulo": "Bachelet: Me parece bueno que el senador Larra\u00edn haya hecho este acto de pedir perd\u00f3n"}, {"y": -0.00658573038237958, "x": -0.09451627008605723, "fecha": "27/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/27/616745/senador-pizarro-y-recursos-de-campana-de-bachelet-son-otros-los-que-deben-responder.html", "titulo": "Senador Pizarro y recursos de campa\u00f1a de Bachelet: \"Son otros los que deben responder\""}, {"y": -0.12550122368323188, "x": 0.24895696536164089, "fecha": "27/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/27/616702/me-o-por-perdon-de-larrain.html", "titulo": "ME-O dice que ser\u00eda una \"incoherencia\" de Larra\u00edn pedir perd\u00f3n y apoyar a Matthei"}, {"y": -0.34564884256691514, "x": -0.16186814594896204, "fecha": "28/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/28/616943/ministro-perez-recomendo-a-bachelet-ver-en-terreno-las-obras-de-la-reconstruccion.html", "titulo": "Ministro P\u00e9rez recomend\u00f3 a Bachelet \"ver en terreno\" las obras de la reconstrucci\u00f3n"}, {"y": -0.2341348541622123, "x": -0.12221662093245773, "fecha": "28/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/28/616939/michelle-bachelet-anuncia-nuevo-plan-para-reconstruccion-efectiva-tras-27-f.html", "titulo": "Michelle Bachelet anuncia nuevo plan para \"reconstrucci\u00f3n efectiva\" tras 27-F"}, {"y": -0.14004842963771533, "x": 0.33596248179439603, "fecha": "28/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/28/616869/matthei.html", "titulo": "Matthei y violaciones a los DD.HH.: \"Fui la primera que dije que era inaceptable lo ocurrido\""}, {"y": -0.077371064505128026, "x": 0.18159337379191692, "fecha": "28/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/28/616769/ricardo-lagos-destaco-peticion-de-perdon-planteada-por-larrain-aplausos-para-el.html", "titulo": "Ricardo Lagos destaca gesto de Larra\u00edn y desliza cr\u00edtica a Matthei"}, {"y": -0.002940753637185667, "x": -0.10384478145654472, "fecha": "28/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/28/616828/vicepresidente-de-bancoestado-y-credito-a-bachelet.html", "titulo": "BancoEstado: Vicepdte. niega que cr\u00e9dito a Bachelet se tramitara en 4 d\u00edas"}, {"y": 0.05332278915534866, "x": -0.048687237586433237, "fecha": "28/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/28/616936/me-o-se-reune-con-sindicatos-de-codelco-y-pidio-mas-mineria-publica.html", "titulo": "ME-O se re\u00fane con sindicatos de Codelco y pidi\u00f3 \"m\u00e1s miner\u00eda p\u00fablica\""}, {"y": 0.045548505323596118, "x": -0.037199626426688261, "fecha": "29/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/29/617141/roxana-miranda-anuncia-campana-austera-porque-esa-es-su-vision-de-la-politica.html", "titulo": "Roxana Miranda anuncia campa\u00f1a austera porque esa es su visi\u00f3n de la pol\u00edtica"}, {"y": -0.074855533863249543, "x": -0.47696527001888656, "fecha": "29/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/29/617136/carlos-larrain-resta-valor-a-la-cep-y-aseguro-que-matthei-estara-en-la-segunda-vuelta.html", "titulo": "Larra\u00edn se suma a cr\u00edticas a la CEP y asegura que Matthei estar\u00e1 en la segunda vuelta"}, {"y": -0.34282096114307742, "x": -0.20706302571893875, "fecha": "29/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/29/617023/joaquin-lavin-michelle-bachelet-no-tiene-autoridad-moral-para-criticar-la-reconstruccion.html", "titulo": "Lav\u00edn: Michelle Bachelet no tiene autoridad moral para criticar la reconstrucci\u00f3n"}, {"y": -0.20327999835224114, "x": -0.51567390385314849, "fecha": "29/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/29/617071/bachelet-por-cep.html", "titulo": "Bachelet tras CEP: Mi compromiso es seguir trabajando, visitar todo Chile y sumar apoyos "}, {"y": -0.31901371338554235, "x": -0.61782601301357876, "fecha": "29/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/29/617102/comando-de-bachelet-por-encuesta-cep.html", "titulo": "Comando de Bachelet por CEP: El problema no es la encuesta es la crisis de la derecha "}, {"y": -0.33733018603145276, "x": -0.26294399656367407, "fecha": "29/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/29/617043/gobierno-responde-a-bachelet-por-criticas-a-reconstruccion.html", "titulo": "Gobierno responde a Michelle Bachelet por cr\u00edticas al proceso de reconstrucci\u00f3n"}, {"y": -0.060635074888125189, "x": -0.51315420454804239, "fecha": "29/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/29/617091/oposicion-y-cep.html", "titulo": "Presidentes del PS y el PPD celebran ventaja de Bachelet en encuesta CEP"}, {"y": 0.31482451972725328, "x": -0.19374574868467886, "fecha": "29/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/29/617111/franco-parisi-tras-encuesta-cep-somos-la-unica-candidataura-que-puede-crecer-.html", "titulo": "Franco Parisi tras encuesta CEP: \"Somos la \u00fanica candidatura que puede crecer\""}, {"y": 0.39895159308344119, "x": -0.077879041663064946, "fecha": "29/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/29/617133/me-o-analiza-la-cep.html", "titulo": "ME-O se ilusiona con la segunda vuelta tras conocer resultados de la CEP"}, {"y": -0.033947460521531768, "x": -0.37597605129555667, "fecha": "29/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/29/617131/marcel-claude-hasta-una-encuesta-de-supermercado-es-mejor-que-la-cep.html", "titulo": "Marcel Claude: \"Hasta una encuesta de supermercado es mejor que la CEP\""}, {"y": 0.02945622816527731, "x": -0.45111400305479493, "fecha": "29/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/29/617049/encuesta-cep.html", "titulo": "Encuesta CEP: A 44% de los chilenos le gustar\u00eda que Bachelet gane elecci\u00f3n"}, {"y": -0.15109844917059778, "x": -0.14578289004614645, "fecha": "30/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/30/617275/bachelet-en-combarbala.html", "titulo": "Bachelet agradece apoyo reflejado en encuesta CEP pero advierte que \"no hay carrera ganada\""}, {"y": -0.29068144355883363, "x": -0.12867649374001369, "fecha": "30/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/30/617258/ministro-del-interior.html", "titulo": "Chadwick reitera cr\u00edticas a Bachelet por reconstrucci\u00f3n: \"Sus palabras fueron muy equivocadas\""}, {"y": -0.18753377922159956, "x": 0.27282173820026906, "fecha": "30/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/30/617234/gobierno-confirma-invitacion-a-bachelet-a-acto-de-conmemoracion-de-los-40-anos-del-golpe.html", "titulo": "Gobierno confirma invitaci\u00f3n a Bachelet a acto de conmemoraci\u00f3n de los 40 a\u00f1os del Golpe"}, {"y": -0.2578113817468129, "x": -0.12258519907087237, "fecha": "30/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/30/617216/presidente-pinera-defiende-cifras-de-la-reconstruccion.html", "titulo": "Presidente Pi\u00f1era defiende cifras de la reconstrucci\u00f3n tras cr\u00edticas de Bachelet"}, {"y": 0.0099646228001276475, "x": -0.059355262964094886, "fecha": "30/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/30/617296/matthei-presenta-equipo-que-definira-su-propuesta-programatica-en-15-dias-estara-listo.html", "titulo": "Matthei presenta equipo que definir\u00e1 su propuesta progr\u00e1matica: \"En 15 d\u00edas estar\u00e1 listo\""}, {"y": -0.021472720872214891, "x": -0.50143457354425136, "fecha": "30/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/30/617273/matthei-tras-encuesta-cep.html", "titulo": "Matthei expresa tranquilidad tras encuesta CEP y dice que la elecci\u00f3n \"no la ha ganado nadie\""}, {"y": 0.37684800926226192, "x": -0.3236818443203251, "fecha": "30/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/30/617215/vocera-de-matthei.html", "titulo": "Vocera de Matthei reconoce mal resultado en encuesta CEP pero dice que \"lo daremos vuelta\""}, {"y": -0.0060623687202150242, "x": 0.040105863244556478, "fecha": "31/08/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/08/31/617412/marcel-claude-califica-de-delincuente-a-bachelet-por-su-rol-en-pascua-lama.html", "titulo": "Marcel Claude califica de \"delincuente\" a Bachelet por su rol en Pascua Lama"}, {"y": 0.12126457664847964, "x": -0.18929008359522315, "fecha": "01/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/01/617573/bachelet-no-queremos-ganar-en-el-alargue-queremos-hacerlo-en-primera-vuelta.html", "titulo": "Bachelet: \"No queremos ganar en el alargue, queremos hacerlo en primera vuelta\""}, {"y": -0.41082409975944162, "x": -0.24877395410582423, "fecha": "01/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/01/617558/matthei-presento-propuestas-dirigidas-a-jovenes-vulnerables.html", "titulo": "Matthei present\u00f3 propuestas dirigidas a j\u00f3venes vulnerables"}, {"y": -0.23272554931718006, "x": -0.019924183583002724, "fecha": "01/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/01/617588/lily-perez-a-raiz-de-la-encuesta-cep-se-han-burlado-de-nosotros.html", "titulo": "Lily P\u00e9rez: \"He visto mucha soberbia en el comando de Michelle Bachelet\""}, {"y": -0.21293129538270278, "x": 0.46817247721956801, "fecha": "01/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/01/617552/me-o-matthei-solo-dice-que-condena-violacion-a-ddhh-pero-no-que-condene-el-golpe.html", "titulo": "ME-O: \"Matthei s\u00f3lo dice que condena violaci\u00f3n a DD.HH., pero no que condena el Golpe\""}, {"y": -0.13488525330000967, "x": -0.089390843222089983, "fecha": "02/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/02/617712/bachelet-plantea-reponer-estatuto-del-temporero-y-anuncia-delegado-presidencial-para-escasez-del-agua.html", "titulo": "Bachelet anuncia reposici\u00f3n de estatuto del temporero si es reelecta "}, {"y": 0.040405294545654828, "x": -0.092962866740577563, "fecha": "02/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/02/617634/bachelet-compromete-metro-en-quilicura.html", "titulo": "Bachelet compromete extensi\u00f3n de la L\u00ednea 3 del Metro hasta Quilicura"}, {"y": -0.1713058993082231, "x": -0.049136399000240437, "fecha": "02/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/02/617659/matthei-emplaza-a-la-oposicion-por-rechazo-de-proyectos-sobre-seguridad-ciudadana.html", "titulo": "Matthei presenta medidas sobre seguridad y acusa a la oposici\u00f3n de \"proteger a los delincuentes\""}, {"y": -0.058649483274974934, "x": -0.33754811720361128, "fecha": "02/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/02/617626/evelyn-matthei-la-encuesta-cep-nunca-ha-tenido-buen-poder-predictivo.html", "titulo": "Evelyn Matthei: \"Lo que ha hecho la CEP no contribuye a su prestigio\""}, {"y": -0.22277884487882577, "x": 0.16416725060041504, "fecha": "02/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/02/617727/espina-asegura-que-comite-politico-de-matthei-llego-a-pleno-acuerdo-tras-diferencias.html", "titulo": "Espina dice que comit\u00e9 pol\u00edtico de Matthei lleg\u00f3 a \"pleno acuerdo\" tras diferencias con RN"}, {"y": -0.22712805462602495, "x": 0.51013699420037051, "fecha": "02/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/02/617731/me-o-emplaza-a-matthei.html", "titulo": "ME-O emplaza a Matthei a pronunciarse por los hechos ocurridos tras el golpe de Estado"}, {"y": -0.19994891320736519, "x": 0.3575911176534467, "fecha": "03/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/03/617849/bachelet-se-reune-con-obispos-y-pastores-evangelicos-y-habla-del-golpe.html", "titulo": "Bachelet y golpe: Los chilenos esperan una reflexi\u00f3n amplia y una condena de los hechos dolorosos"}, {"y": -0.16841707616062768, "x": -0.075773880518113387, "fecha": "03/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/03/617875/ministro-mayol-por-estatuto-de-temporeros.html", "titulo": "Ministro Mayol desmiente acusaciones de Bachelet por estatuto de los temporeros "}, {"y": -0.2019753195456247, "x": -0.12910483824999794, "fecha": "03/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/03/617926/matthei-presenta-propuestas-para-mejorar-la-calidad-de-la-agricultura-en-chile.html", "titulo": "Matthei presenta propuestas para mejorar la calidad de vida de los trabajadores agr\u00edcolas"}, {"y": -0.087070328860480745, "x": 0.46529479246040378, "fecha": "03/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/03/617872/me-o-por-acto-en-la-moneda.html", "titulo": "ME-O: Una segunda vuelta entre Bachelet y yo puede ser una verdadera discusi\u00f3n de futuro "}, {"y": 0.076326623368936447, "x": 0.19484984906101332, "fecha": "03/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/03/617871/comando-de-parisi-descartaria-presencia-en-acto-de-la-moneda-por-los-40-anos-del-golpe.html", "titulo": "Parisi deja en duda presencia en acto por los 40 a\u00f1os del Golpe en La Moneda"}, {"y": -0.18836511844086182, "x": -0.13939465333239953, "fecha": "04/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/04/618088/bachelet-por-energia-y-deportes.html", "titulo": "Bachelet compromete un trabajo m\u00e1s activo con deportistas de alto rendimiento y paral\u00edmpicos"}, {"y": -0.39572177270420095, "x": -0.011322316834579243, "fecha": "04/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/04/618055/comando-de-bachelet-acusa-improvisacion-en-acto-de-la-moneda-por-el-golpe.html", "titulo": "Comando de Bachelet acusa improvisaci\u00f3n en acto de La Moneda por el Golpe"}, {"y": -0.011751341455412347, "x": -0.21312575132923303, "fecha": "04/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/04/618077/matthei-y-transportistas.html", "titulo": "Matthei presenta medidas para enfrentar alza en el precio de los combustibles"}, {"y": -0.06987232512423415, "x": 0.2948237721063236, "fecha": "04/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/04/618137/me-o-confirma-que-no-asistira-al-acto-conmemorativo-por-los-40-anos-del-once.html", "titulo": "ME-O confirma que no asistir\u00e1 al acto conmemorativo por los 40 a\u00f1os del \"Once\""}, {"y": 0.12079446833218038, "x": 0.33393788411393688, "fecha": "04/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/04/618054/parisi-no-ira-al-acto-del-gobierno-en-conmemoracion-del-golpe.html", "titulo": "Parisi finalmente no asistir\u00e1 al acto del Gobierno por los 40 a\u00f1os del Golpe de estado"}, {"y": -0.14626858479587451, "x": -0.037434695950951197, "fecha": "05/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/05/618289/bachelet-en-temuco.html", "titulo": "Bachelet y Ley Monsanto: Vamos a revisar el proyecto escuchando todas las opiniones"}, {"y": -0.068514927685501228, "x": -0.070076157021580363, "fecha": "05/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/05/618262/matthei-presenta-propuestas-de-salud-y-plantea-creacion-de-consultorios-de-excelencia.html", "titulo": "Matthei presenta propuestas de salud y plantea creaci\u00f3n de consultorios de excelencia "}, {"y": -0.18161720800550196, "x": 0.26884604397853201, "fecha": "05/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/05/618255/vocera-de-matthei-lamenta-que-equipo-de-bachelet--no-acoja-el-gesto-de-perdon-de-escalona.html", "titulo": "Vocera de Matthei lamenta que equipo de Bachelet  no acoja el gesto de perd\u00f3n de Escalona"}, {"y": -0.075886550611603681, "x": 0.19597597312415005, "fecha": "05/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/05/618332/me-o-presento-en-antofagasta-nuevo-programa-para-crear-un-royalty-minero.html", "titulo": "ME-O valor\u00f3 que Pi\u00f1era abriera la discusi\u00f3n sobre el rol de los jueces tras el \"Once\""}, {"y": -0.28680522230191652, "x": -0.24884136268427973, "fecha": "06/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/06/618399/gobierno-responde-a-criticas-de-comando-de-bachelet.html", "titulo": "Gobierno responde a comando de Bachelet e insiste en que la delincuencia ha disminuido"}, {"y": -0.12509329681374046, "x": -0.066743458878159523, "fecha": "06/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/06/618500/matthei-critica-la-falta-de-medidas-previas-a-la-emergencia-del-27-f.html", "titulo": "Matthei cuestiona la falta de medidas previas al terremoto del 27-F"}, {"y": -0.12048829272899951, "x": 0.2865915136672208, "fecha": "06/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/06/618503/me-o-hace-homenaje-a-su-padre.html", "titulo": "ME-O realiza un homenaje a su padre Miguel Enr\u00edquez "}, {"y": -0.25233193602879145, "x": -0.0025351530951212512, "fecha": "07/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/07/618641/matthei-en-dichato-sobre-terremoto.html", "titulo": "Evelyn Matthei: \"En estos d\u00edas, lo que se ha estado sembrando no es unidad\""}, {"y": -0.10106777815944464, "x": -0.3394669109759238, "fecha": "07/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/07/618543/joaquin-lavin-despues-del-18-va-a-empezar-la-campana-de-igual-a-igual-con-bachelet.html", "titulo": "Joaqu\u00edn Lav\u00edn: \"Despu\u00e9s del 18 va a empezar la campa\u00f1a de igual a igual con Bachelet\""}, {"y": 0.27631628179763174, "x": -0.064981434364024371, "fecha": "08/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/08/618769/bachelet-se-reune-con-vecinos-de-la-granja-y-destaca-que-necesitamos-una-ciudadania-activa.html", "titulo": "Bachelet se re\u00fane con vecinos de La Granja y destaca que \"necesitamos una ciudadan\u00eda activa\""}, {"y": -0.019998018297144395, "x": -0.06517980879622283, "fecha": "08/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/08/618724/diputado-tarud-acusa-a-lavin-de-realizar-campana-sucia-contra-michelle-bachelet.html", "titulo": "Diputado Tarud acusa a Lav\u00edn de realizar campa\u00f1a sucia contra Michelle Bachelet"}, {"y": 0.23845561285235276, "x": -0.013266512355033922, "fecha": "09/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/09/618901/nueva-mayoria-cuestiona-falta-de-apoyo-de-jackson-y-rd-a-bachelet.html", "titulo": "Nueva Mayor\u00eda cuestiona falta de apoyo de Jackson y RD a Bachelet"}, {"y": -0.18823114829678267, "x": 0.40213862495764657, "fecha": "09/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/09/618862/bachelet.html", "titulo": "Bachelet realiza dura cr\u00edtica del Golpe y dice que no habr\u00e1 reconciliaci\u00f3n sin verdad ni justicia"}, {"y": 0.14559471431448195, "x": 0.048311454377045794, "fecha": "09/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/09/618895/manana-se-conformaran-los-comandos-regionales-de-la-candidata-evelyn-matthei.html", "titulo": "Ma\u00f1ana se conformar\u00e1n los comandos regionales de la candidata Evelyn Matthei"}, {"y": -0.11007463732800404, "x": 0.3048935893752302, "fecha": "09/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/09/618967/me-o-tantos-actos-por-separado-son-expresion-de-algo-pendiente.html", "titulo": "ME-O: Tantos actos por separado son expresi\u00f3n de algo pendiente  "}, {"y": -0.13760244529478241, "x": 0.20770941119815289, "fecha": "10/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/10/619091/bachelet-visita-villa-grimaldi.html", "titulo": "Bachelet participa en acto por los 40 a\u00f1os del Golpe en Villa Grimaldi "}, {"y": -0.11091233989380953, "x": 0.30707962746330492, "fecha": "10/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/10/619101/israel-cuando-fueron-presidentes-frei-lagos-y-bachelet-fueron-bastante-mas-tibios-que-pinera.html", "titulo": "Israel: Cuando fueron presidentes, Frei, Lagos y Bachelet fueron bastante m\u00e1s tibios que Pi\u00f1era"}, {"y": -0.096142970258008414, "x": 0.13548158269162414, "fecha": "10/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/10/619151/matthei-tras-gesto-de-perdon-de-escalona-nunca-se-lo-he-escuchado-decir-a-bachelet.html", "titulo": "Matthei tras gesto de perd\u00f3n de Escalona: \"Nunca se lo he escuchado decir a Bachelet\""}, {"y": -0.023540748322126524, "x": 0.083796417406613755, "fecha": "10/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/10/619153/me-o-y-defensa-a-consumidores-chile-necesita-no-necesita-mas-sernac-ni-menos-abusos.html", "titulo": "ME-O y defensa a consumidores: \"Chile no necesita m\u00e1s Sernac ni m\u00e1s abusos\""}, {"y": -0.08500336438368683, "x": 0.20844764859303322, "fecha": "11/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/11/619312/andrade-a-matthei-emplazar-a-otros-a-pedir-perdon-cuando-se-tiene-tejado-de-vidrio-es-un-exceso.html", "titulo": "Andrade a Matthei: Emplazar a otros a pedir perd\u00f3n cuando se tiene tejado de vidrio es un exceso"}, {"y": -0.08820581759665938, "x": 0.18446773145373879, "fecha": "11/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/11/619345/me-o-pide-derogar-ley-de-amnistia.html", "titulo": "ME-O pide derogar Ley de Amnist\u00eda: El pr\u00f3ximo a\u00f1o ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil hacer un acto juntos en La Moneda"}, {"y": -0.17447840834897688, "x": 0.23768216591134225, "fecha": "12/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/12/619540/bachelet-condena-hechos-de-violencia-en-conmemoracion-del-golpe.html", "titulo": "Bachelet condena hechos de violencia en conmemoraci\u00f3n del Golpe "}, {"y": -0.17085635050450967, "x": 0.23325924949716553, "fecha": "12/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/12/619463/vocera-de-matthei.html", "titulo": "Vocera de Matthei presiona a la oposici\u00f3n por ley antiencapuchados tras violencia en el \"11\""}, {"y": -0.10208081855524657, "x": 0.021040599720681331, "fecha": "12/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/12/619551/matthei-llama-a-presidenciables-a-pronunciarse-sobre-ley-antiencapuchados-tras-violencia-del-11.html", "titulo": "Matthei llama a presidenciables a pronunciarse sobre ley antiencapuchados tras violencia en el \"11\""}, {"y": -0.1735687997499975, "x": -0.084440279875352936, "fecha": "13/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/13/619685/bachelet-de-visita-en-el-maule.html", "titulo": "Bachelet dice que si es reelecta no apoyar\u00e1 proyecto hidroel\u00e9ctrico en la cuenca del R\u00edo Achibueno"}, {"y": 0.03053095704780813, "x": 0.026857808816990989, "fecha": "13/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/13/619663/cancion-dieciochera-para-bachelet.html", "titulo": "M\u00fasico Carlos Cabezas compone cueca en apoyo a la candidatura de Bachelet "}, {"y": -0.3024469802851612, "x": -0.1634785699465047, "fecha": "13/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/13/619717/matthei-presenta-propuestas-de-campana-sobre-proteccion-del-empleo.html", "titulo": "Matthei presenta propuestas de campa\u00f1a sobre protecci\u00f3n del empleo"}, {"y": -0.29592449593769249, "x": 0.051648074520468504, "fecha": "13/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/13/619632/vocera-de-matthei.html", "titulo": "Lily P\u00e9rez pide detener cr\u00edticas de la Alianza a la campa\u00f1a de Evelyn Matthei"}, {"y": 0.12720881991399771, "x": 0.62889967001077773, "fecha": "13/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/13/619671/jocelyn-holt-por-debate-de-anatel.html", "titulo": "Jocelyn-Holt critica organizaci\u00f3n de debates presidenciales que realizar\u00e1 Anatel "}, {"y": 0.024502602732820691, "x": -0.066816259730843389, "fecha": "13/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/13/619720/me-o-anuncia-sistema-solidario-de-pensiones.html", "titulo": "ME-O anuncia creaci\u00f3n de un sistema solidario de pensiones si llega a La Moneda"}, {"y": -0.056401536207234385, "x": 0.023297287609186923, "fecha": "14/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/14/619810/bachelet-auxilio-a-joven-que-sufrio-desmayo-durante-el-te-deum-evangelico.html", "titulo": "Bachelet auxili\u00f3 a joven que sufri\u00f3 desmayo durante el Te Deum metodista"}, {"y": -0.064955895700750263, "x": -0.040642308993590892, "fecha": "14/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/14/619845/matthei-reitero-compromiso-de-construccion-del-puente-chacao-en-chiloe.html", "titulo": "Matthei reiter\u00f3 compromiso de construcci\u00f3n del Puente Chacao en Chilo\u00e9"}, {"y": -0.085533642488099706, "x": 0.14619976185420389, "fecha": "15/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/15/619932/matthei.html", "titulo": "Matthei reafirma su apoyo a la agenda val\u00f3rica promovida en Te Deum evang\u00e9lico"}, {"y": -0.19571081601578569, "x": 0.19452012111159664, "fecha": "15/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/15/619977/presidente-pinera-lo-mejor-para-chile-es-que-matthei-sea-la-futura-presidenta.html", "titulo": "Pi\u00f1era: \"Lo mejor para Chile es que Matthei sea la futura Presidenta\""}, {"y": -0.037105139395678353, "x": 0.027437118495854246, "fecha": "15/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/15/619981/me-o-necesitamos-una-ley-que-entienda-la-inmigracion-como-un-proceso-enriquecedor.html", "titulo": "ME-O: \"Necesitamos una ley que entienda la inmigraci\u00f3n como un proceso enriquecedor\""}, {"y": -0.1432059919454324, "x": 0.32060295002717559, "fecha": "16/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/16/619987/bachelet-en-entrevista-a-medio-argentino.html", "titulo": "Bachelet a 40 a\u00f1os del Golpe: A\u00fan hay quienes sostienen que la dictadura fue leg\u00edtima"}, {"y": -0.076398246596864311, "x": -0.19453668179537453, "fecha": "16/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/16/620109/senador-pizarro-tras-comite-estrategico-de-la-nueva-mayoria.html", "titulo": "Pizarro descarta que apoyo de Pi\u00f1era a Matthei sea intervencionismo electoral"}, {"y": -0.32078891708418339, "x": -0.0069375831337042983, "fecha": "16/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/16/620110/vocera-de-la-moneda-descarta-intervencionismo-electoral-de-pinera-tras-apoyo-a-matthei.html", "titulo": "Vocera de La Moneda descarta intervencionismo electoral de Pi\u00f1era tras apoyo a Matthei"}, {"y": 0.037756385303693817, "x": 0.56889398953162196, "fecha": "16/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/16/620116/comando-de-matthei-critica-formato-de-debate-de-anatel-y-propone-organizar-mas-foros.html", "titulo": "Comando de Matthei critica formato de debate de Anatel y propone organizar m\u00e1s foros"}, {"y": -0.14593012811873116, "x": 0.14383939269556489, "fecha": "16/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/16/620142/quintana-afirma-que-apoyo-de-pinera-a-matthei-podria-ser-un-salvavidas-de-plomo.html", "titulo": "Quintana afirma que apoyo de Pi\u00f1era a Matthei puede ser un \"salvavidas de plomo\""}, {"y": -0.54994890270299757, "x": -0.18713990504418873, "fecha": "16/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/16/620159/comando-de-bachelet-por-debates-presidenciales.html", "titulo": "Comando de Bachelet se opone a excluir a candidatos de los debates presidenciales "}, {"y": 0.061184047165028933, "x": 0.37247354078600892, "fecha": "16/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/16/620167/me-o-plantea-crear-un-centro-de-fiscalizacion-en-cada-terminal-de-buses.html", "titulo": "ME-O plantea crear un centro de fiscalizaci\u00f3n en cada terminal de buses"}, {"y": 0.080640048965549355, "x": 0.29801517406788852, "fecha": "16/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/16/620091/franco-parisi-por-debates-y-gendarmeria.html", "titulo": "Parisi y propuesta de Anatel: Mientras menos debate, hay m\u00e1s probabilidad que ganen los mismos"}, {"y": 0.054252598762548274, "x": -0.01772700489747216, "fecha": "17/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/17/620292/bachelet-recibe-propuesta-de-incluir-ensenanza-de-tradiciones-chilenas-en-todos-los-niveles-educacionales.html", "titulo": "Bachelet recibe propuesta para incluir tradiciones chilenas a planes educativos"}, {"y": 0.12630651597217293, "x": -0.078030726489065366, "fecha": "17/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/17/620328/bachelet-los-festejos-de-fiestas-patrias-son-un-buen-auguro.html", "titulo": "Bachelet: Los festejos de Fiestas Patrias son un buen augurio"}, {"y": -0.029208963472047451, "x": -0.027588809824261831, "fecha": "17/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/economia/2013/09/17/620365/empresa-hidroelectrica-reacciona-a-comentarios-de-bachelet-por-proyecto-hidroelectrico.html", "titulo": "Empresa reacciona a comentarios de Bachelet por proyecto hidroel\u00e9ctrico en el Maule "}, {"y": -0.0060448712814936212, "x": 0.40211758712470697, "fecha": "17/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/17/620318/comando-de-matthei-reitera-llamado-a-anatel-para-modificar-debate-va-ser-una-fomedad.html", "titulo": "Comando de Matthei reitera llamado a Anatel para modificar debate presidencial: \"Va ser una fomedad\""}, {"y": 0.10852635029830615, "x": 0.42548172306534404, "fecha": "17/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/17/620296/sfeir-ningun-comando-puede-dominar-el-proceso-del-debate-televisivo-de-anatel.html", "titulo": "Sfeir: Ning\u00fan comando puede dominar el proceso del debate televisivo de Anatel"}, {"y": 0.096607373266692984, "x": 0.31746117209159075, "fecha": "17/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/17/620340/israel-por-propuesta-de-matthei-sobre-anatel.html", "titulo": "Israel dice que propuesta de debates de Matthei es una medida de presi\u00f3n indebida"}, {"y": -0.12263778328566867, "x": 0.11220204064538201, "fecha": "18/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/18/620464/bachelet-resalta-mensaje-de-arzobispo-ezzati-sobre-unidad-justicia-y-reconciliacion.html", "titulo": "Bachelet resalta mensaje de arzobispo Ezzati sobre unidad y reconciliaci\u00f3n"}, {"y": -0.17189494821577014, "x": 0.3371900541322253, "fecha": "18/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/18/620465/evelyn-matthei-hay-gente-que-intenta-abrir-heridas-y-sacar-provecho-politico.html", "titulo": "Evelyn Matthei: Hay gente que intenta \"abrir heridas y sacar provecho pol\u00edtico\""}, {"y": -0.074514539685798187, "x": 0.16229280778957908, "fecha": "18/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/18/620491/pinera-fue-un-error-de-matthei-haber-votado-por-el-si-en-el-plebiscito-de-1988.html", "titulo": "Pi\u00f1era: Fue un error de Matthei haber votado por el \"S\u00ed\" en el plebiscito de 1988"}, {"y": -0.11515314674812029, "x": -0.020422574843737894, "fecha": "19/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/19/620601/gobierno-rechaza-idea-de-bachelet-de-eliminar-el-consejo-de-seguridad-nacional.html", "titulo": "Gobierno rechaza idea de Bachelet de eliminar el Consejo de Seguridad Nacional"}, {"y": -0.11334350382166987, "x": 0.18909834394669922, "fecha": "19/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/19/620590/matthei-me-parece-negativo-que-estemos-hablando-de-lo-que-paso-hace-25-o-40-anos.html", "titulo": "Matthei: Me parece negativo que estemos hablando de lo que pas\u00f3 hace 25 o 40 a\u00f1os"}, {"y": -0.040011732256657564, "x": 0.039443251274315298, "fecha": "19/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/19/620588/me-o-cada-avion-que-vemos-volar-en-la-parada-militar-equivale-al-costo-de-un-hospital.html", "titulo": "ME-O: \"Cada avi\u00f3n que vemos en la Parada Militar equivale al costo de un hospital\""}, {"y": -0.1469584118762591, "x": 0.031551427610230602, "fecha": "20/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/20/620672/matthei-espero-que-en-chile-nos-podamos-sentar-y-ver-como-enfrentamos-el-futuro.html", "titulo": "Matthei: \"Espero que en Chile nos podamos sentar y ver como enfrentamos el futuro\""}, {"y": 0.0034521157415225673, "x": 0.027926234459982324, "fecha": "21/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/21/620784/udi-afirma-que-bachelet-esta-copiando-el-camino-que-llevo-a-venezuela-y-espana-a-una-crisis-politica-y-social.html", "titulo": "UDI: Bachelet est\u00e1 copiando el camino que llev\u00f3 a Venezuela y Espa\u00f1a a una crisis"}, {"y": 0.044847033606778962, "x": -0.017049168455396536, "fecha": "21/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/21/620771/me-o-presenta-propuestas-para-evitar-abusos-de-empresas-de-telecomunicaciones.html", "titulo": "ME-O presenta propuestas para evitar abusos de empresas de telecomunicaciones"}, {"y": -0.021237859404026959, "x": 0.067060298423749026, "fecha": "21/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/magazine/2013/09/21/620762/meo-ricarte-soto-nos-deja-una-reflexion-muy-potente-sobre-la-dignidad-de-los-enfermos.html", "titulo": "ME-O: \"Ricarte Soto nos deja una reflexi\u00f3n muy potente sobre la dignidad de los enfermos\""}, {"y": -0.018321713661051616, "x": -0.042044897408977808, "fecha": "22/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/22/620903/me-o-propone-plan-nacional-de-desarrollo-preescolar-para-terminar-con-irregularidades-en-jardines-y-salas-cunas.html", "titulo": "ME-O anuncia Plan Nacional de Desarrollo Preescolar para terminar con irregularidades en jardines y salas cunas"}, {"y": -0.089841760852288607, "x": -0.23127038308044068, "fecha": "23/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/23/620981/bachelet-por-salud.html", "titulo": "Bachelet anuncia medidas para fortalecer salud p\u00fablica con inversi\u00f3n de 4 mil millones de d\u00f3lares"}, {"y": -0.092151035905240333, "x": 0.034077584980851255, "fecha": "23/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/23/620992/matthei.html", "titulo": "Matthei pide al gobierno implementar un registro p\u00fablico con los criterios de los jueces"}, {"y": -0.028443625933929968, "x": 0.38719863885267441, "fecha": "23/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/23/620964/lavin-por-elecciones.html", "titulo": "Lav\u00edn y propuesta de Anatel: Bachelet por diversas razones no quiere debatir"}, {"y": 0.1139682582439448, "x": 0.53634701336744073, "fecha": "23/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/23/621027/lily-perez.html", "titulo": "Comando de Matthei: \"El debate que propone Anatel es un traje a medida de Bachelet\""}, {"y": -0.2229598775446982, "x": -0.14934312275211883, "fecha": "24/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/24/621184/bachelet-por-plan-de-seguridad-ciudadana.html", "titulo": "Bachelet presenta plan de seguridad ciudadana para su eventual mandato "}, {"y": -0.57068117456641521, "x": 0.44690089565808017, "fecha": "24/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/24/621258/comando-de-sfeir-por-debate-de-anatel.html", "titulo": "Comando de Sfeir confirma participaci\u00f3n del candidato en debate presidencial de Anatel"}, {"y": -0.085734945964104581, "x": 0.22968466573795118, "fecha": "24/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/24/621268/ps-matthei-no-puede-insinuar-ser-victima-de-trampas-por-parte-del-gobierno.html", "titulo": "PS: \"Matthei no puede insinuar ser v\u00edctima de trampas por parte del Gobierno\""}, {"y": -0.17219515114898459, "x": 0.082070427291756134, "fecha": "24/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/24/621178/hasbun-excesivo-protagonismo-de-pinera-no-esta-contribuyendo-a-liderazgo-que-necesita-matthei.html", "titulo": "Hasb\u00fan: \"Excesivo protagonismo de Pi\u00f1era no contribuye al liderazgo que necesita Matthei\""}, {"y": -0.087658303598445481, "x": 0.017773371285537281, "fecha": "24/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/24/621235/evelyn-matthei-presento-propuestas-para-aumentar-pensiones-basicas-solidarias.html", "titulo": "Matthei critica a Bachelet y a quienes \"durante un mes s\u00f3lo han hablado del pasado\""}, {"y": -0.15173039265500979, "x": -0.11057045607411288, "fecha": "24/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/24/621210/vocera-de-bachelet-dice-que-en-seguridad-ciudadana-no-se-trata-de-llenar-el-pais-de-carceles.html", "titulo": "Vocera de Bachelet dice que en seguridad ciudadana no se trata de llenar el pa\u00eds de c\u00e1rceles"}, {"y": 0.13576935535440135, "x": -0.078862846655714497, "fecha": "24/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/24/621183/comando-de-me-o-critica-a-concertacion-por-reformas-politicas.html", "titulo": "Comando de ME-O acusa a la Concertaci\u00f3n de ser un \"candado\" a las reformas pol\u00edticas"}, {"y": 0.18678815038013025, "x": 0.65897508718693598, "fecha": "24/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/24/621267/me-o-finalmente-se-suma-a-debate-presidencial-de-anatel.html", "titulo": "ME-O finalmente se suma a debate presidencial organizado por Anatel "}, {"y": 0.13576630423005931, "x": 0.56085105993187279, "fecha": "24/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/24/621273/bachelet-se-resta-de-debate-presidencial-de-la-anp.html", "titulo": "Bachelet decide restarse de debate presidencial de la ANP"}, {"y": 0.24459244420696177, "x": 0.53397368526093647, "fecha": "24/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/24/621229/debate-presidencial-de-anatel.html", "titulo": "ME-O y Sfeir eval\u00faan su participaci\u00f3n en debate presidencial de Anatel"}, {"y": -0.0097692446853408152, "x": 0.014301356930515203, "fecha": "25/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/magazine/2013/09/25/621293/dj-mendez-graba-tema-en-apoyo-a-michelle-bachelet.html", "titulo": "Canci\u00f3n de DJ M\u00e9ndez pro Bachelet prende el debate en Twitter"}, {"y": -0.34684700632118237, "x": -0.18455898216655162, "fecha": "25/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/25/621408/bachelet-por-reconstruccion.html", "titulo": "Bachelet anuncia creaci\u00f3n de un Programa de Reconstrucci\u00f3n Efectiva"}, {"y": -0.20596973592550949, "x": -0.25186648694560199, "fecha": "25/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/25/621351/vocera-de-bachelet-por-anuncios-en-seguridad-ciudadana.html", "titulo": "Vocera de Bachelet dice que anuncios de la candidata sobre seguridad se basan en evidencias "}, {"y": 0.019162466485750141, "x": 0.46832882528249475, "fecha": "25/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/25/621389/senador-chahuan-por-ausencia-de-bachelet-en-debate-de-la-anp.html", "titulo": "Chahu\u00e1n: Ausencia de Bachelet en debate de la ANP es un desprecio a las regiones"}, {"y": -0.2063383853161703, "x": 0.0094410568690540455, "fecha": "25/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/25/621410/lavin-el-presidente-es-el-jefe-del-fan-club-de-evelyn-matthei.html", "titulo": "Lav\u00edn: \"El Presidente es el jefe del fan club de Evelyn Matthei\""}, {"y": -0.053592946853048794, "x": -0.057674384619129528, "fecha": "25/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/economia/2013/09/25/621405/presidente-de-la-cnc-para-alcanzar-el-desarrollo-se-requiere-un-crecimiento-armonico.html", "titulo": "CNC tras reuni\u00f3n con Matthei: Para alcanzar el desarrollo se requiere un \"crecimiento arm\u00f3nico\""}, {"y": 0.019556438461619714, "x": 0.44816225705607082, "fecha": "25/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/25/621418/andrade-asegura-que-bachelet-no-tiene-temor-a-debatir.html", "titulo": "Andrade asegura que Michelle Bachelet no tiene \"temor a debatir\""}, {"y": 0.070090234149237304, "x": 0.14189376344963722, "fecha": "25/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/25/621491/me-o-lanzo-libro-con-principales-ejes-de-su-programa.html", "titulo": "ME-O lanz\u00f3 libro con principales ejes de su programa"}, {"y": -0.014060093168464459, "x": -0.044754639613270676, "fecha": "25/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/25/621479/parisi-y-casino-de-vina-del-mar-los-dineros-se-tienen-que-quedar-en-la-ciudad.html", "titulo": "Parisi y casino de Vi\u00f1a del Mar: \"Los dineros se tienen que quedar en la ciudad\""}, {"y": 0.22216078949513945, "x": -0.0080608688133656705, "fecha": "26/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/26/621582/bachelet-por-programa-de-gobierno.html", "titulo": "Bachelet: \"Si hay alguien que ha hecho anuncios permanentementes de su programa soy yo\""}, {"y": -0.097832820743084192, "x": 0.15641377256752781, "fecha": "26/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/26/621606/bachelet-por-penal-cordillera-un-penal-de-esa-naturaleza-no-se-justifica.html", "titulo": "Bachelet por penal Cordillera: Un penal de esa naturaleza no se justifica"}, {"y": -0.12761550779141301, "x": 0.17122723067944395, "fecha": "26/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/26/621641/bachelet-y-cierre-de-penal-cordillera.html", "titulo": "Bachelet valora cierre del Penal Cordillera: \"Es la decisi\u00f3n correcta\""}, {"y": -0.042154296651308078, "x": -0.016996268455008425, "fecha": "26/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/26/621569/subsecretario-ubilla-condeno-ataques-a-comandos-de-bachelet-y-rn-en-el-sur-del-pais.html", "titulo": "Subsecretario Ubilla conden\u00f3 los ataques a sedes de Bachelet y RN en el sur del pa\u00eds"}, {"y": -0.059919709595925803, "x": 0.10004864677456819, "fecha": "26/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/26/621552/matthei-critica-privilegios-de-ex-militares-detenidos-en-el-penal-cordillera.html", "titulo": "Matthei critica privilegios de ex militares detenidos en el Penal Cordillera"}, {"y": 0.051397046233582863, "x": 0.37899042625180651, "fecha": "26/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/26/621547/me-o-en-consejo-de-fundacion-paz-ciudadana.html", "titulo": "ME-O critica a Bachelet por ausencia en debate presidencial de la ANP"}, {"y": 0.078233565035268099, "x": 0.54213386845443456, "fecha": "26/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/26/621610/vocera-de-comando-asegura-que-bachelet-es-la-candidata-que-mas-ha-debatido.html", "titulo": "Vocera de comando asegura que Bachelet es la candidata que m\u00e1s ha debatido desde 2005"}, {"y": 0.059482185752209232, "x": 0.45932772174301711, "fecha": "26/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/26/621571/bachelet-tras-critica-de-me-o-voy-a-participar-en-los-debates-que-pueda.html", "titulo": "Bachelet tras emplazamiento de ME-O: Voy a participar en los debates que pueda"}, {"y": 0.17643349539071088, "x": 0.30577759356230655, "fecha": "26/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/26/621639/el-senador-de-rn-que-apoya-a-franco-parisi-con-su-programa-presidencial-finde.html", "titulo": "El d\u00edscolo de RN que ayuda a elaborar el programa presidencial de Franco Parisi"}, {"y": -0.24122171998382627, "x": -0.16332672886577762, "fecha": "27/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/27/621828/bachelet-hace-anuncios-en-materia-de-salud-publica-y-laboral-campesina-en-decima-region.html", "titulo": "Bachelet hace anuncios en materia de salud p\u00fablica y laboral en D\u00e9cima Regi\u00f3n"}, {"y": -0.20194796584965932, "x": 0.2887657914043687, "fecha": "27/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/27/621726/generalisimo-de-matthei-critica-a-bachelet-por-no-cerrar-el-penal-cordillera-durante-su-mandato.html", "titulo": "General\u00edsimo de Matthei critica a Bachelet por no cerrar el penal Cordillera durante su mandato"}, {"y": 0.068773244078639731, "x": 0.23566820144978129, "fecha": "27/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/27/621767/israel-emplaza-a-bachelet-a-participar-en-debates-y-dar-la-cara-a-las-regiones.html", "titulo": "Israel emplaza a Bachelet a participar en debates y \"dar la cara\" a las regiones"}, {"y": -0.11861311701739559, "x": 0.10474190627439954, "fecha": "27/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/27/621754/matthei-en-arica.html", "titulo": "Matthei insiste en cr\u00edticas a Bachelet: \"Negarse a debatir va en contra del esp\u00edritu de la democracia\""}, {"y": 0.088413478008185553, "x": -0.048250417917653936, "fecha": "28/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/28/621888/diputado-jorge-sabag-solicita-reforma-al-sistema-de-pensiones.html", "titulo": "Diputado Sabag solicita a Michelle Bachelet  una reforma al sistema de pensiones"}, {"y": -0.19091882745134633, "x": 0.33487243011845957, "fecha": "28/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/28/621927/bachelet-ante-suicidio-de-odlanier-mena-es-una-decision-muy-tragica.html", "titulo": "Bachelet por suicidio de Odlanier Mena: \"Es una decisi\u00f3n muy tr\u00e1gica\""}, {"y": -0.1592043656731712, "x": 0.18116141569416092, "fecha": "28/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/28/621933/matthei-por-muerte-de-odlanier-mena.html", "titulo": "Matthei lament\u00f3 muerte de Mena y respald\u00f3 decisi\u00f3n de cerrar el Penal Cordillera"}, {"y": -0.14255136082084022, "x": 0.29782056316250699, "fecha": "28/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/28/621916/ricardo-israel-valoro-decision-de-pinera-de-cerrar-penal-cordillera.html", "titulo": "Candidato presidencial Ricardo Israel valor\u00f3 decisi\u00f3n de Pi\u00f1era de cerrar Penal Cordillera"}, {"y": -0.29693545279331818, "x": -0.47605355682829281, "fecha": "29/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/29/622021/elizalde-y-ausencia-de-bachelet-en-debate-de-anp-nos-interesa-mas-el-contacto-con-la-ciudadania.html", "titulo": "Elizalde y ausencia de Bachelet en debate de ANP: Es m\u00e1s importante el contacto con la ciudadan\u00eda"}, {"y": 0.18687811464771523, "x": 0.20472237615411187, "fecha": "29/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/29/622082/marco-enriquez-ominami-y-franco-parisi-explotan-sus-diferencias-en-entrevista-de-television.html", "titulo": "ME-O y Parisi protagonizan duro frente a frente en entrevista de TV"}, {"y": 0.061456724819747698, "x": 0.059910589072315792, "fecha": "29/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/29/622067/ricardo-israel-presentara-manana-su-programa-de-gobierno.html", "titulo": "El candidato presidencial Ricardo Israel presentar\u00e1 ma\u00f1ana su programa de Gobierno"}, {"y": -0.16153919841217859, "x": -0.14353429806416335, "fecha": "30/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/30/622200/bachelet-por-presupuesto.html", "titulo": "Bachelet dice que estudiar\u00e1 en detalle el presupuesto 2014 y que espera un debate con altura de miras "}, {"y": 0.15922258175367596, "x": 0.016413696046814603, "fecha": "30/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/30/622230/equipo-programatico-de-matthei-entrega-propuestas-de-reforma-constitucional.html", "titulo": "Matthei propondr\u00e1 restringir reelecci\u00f3n a parlamentarios y disminuir  el poder del presidente"}, {"y": -0.1536419841627879, "x": 0.13731139463671621, "fecha": "30/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/30/622186/lily-perez-no-compartimos-planteamientos-de-presidentes-udi-y-rn-por-penal-cordillera.html", "titulo": "Lily P\u00e9rez: Comando de Matthei no comparte cr\u00edticas de la UDI y RN por penal Cordillera"}, {"y": -0.13413764876678172, "x": -0.23257646914758767, "fecha": "30/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/30/622231/parlamentarios-de-oposicion-por-intervencionismo-de-la-moneda.html", "titulo": "Diputado Silber pide a la Contralor\u00eda clarificar la presencia de ministros en actos de Matthei "}, {"y": -0.21225402586568323, "x": -0.2987684218959597, "fecha": "30/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/30/622126/vocero-de-bachelet-es-un-presupuesto-con-letra-chica-lo-que-ha-sido-la-tonica-de-este-gobierno.html", "titulo": "Vocero de Bachelet: Es un presupuesto con letra chica que ha sido la t\u00f3nica de este Gobierno"}, {"y": 0.017409060663512981, "x": -0.20911583226461053, "fecha": "30/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/30/622236/me-o-por-presupuesto.html", "titulo": "ME-O acusa que presupuesto 2014 da continuidad y no presenta mayor innovaci\u00f3n "}, {"y": 0.090839795852079366, "x": 0.31807281898762507, "fecha": "30/09/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/09/30/622218/israel-presenta-su-programa-de-gobierno.html", "titulo": "Israel presenta su programa y llama a Bachelet a debatir ideas en foro de la ANP"}, {"y": -0.37928434925187027, "x": 0.72022232923328156, "fecha": "01/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/01/622381/corte-confirma-rechazo-respecto-a-procesamiento-de-fernando-matthei-por-muerte-de-alberto-bachelet.html", "titulo": "Corte rechaza procesamiento de Fernando Matthei por muerte del general Bachelet"}, {"y": 0.020950379983286773, "x": -0.30886271979160512, "fecha": "01/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/01/622360/matthei-critica-propuestas-de-bachelet-al-presentar-su-programa-de-gobierno.html", "titulo": "Matthei critica propuestas de Bachelet al presentar su programa de gobierno"}, {"y": -0.11361232243896266, "x": 0.22419127660475657, "fecha": "01/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/01/622410/matthei-responde-a-dichos-de-hinzpeter-ya-no-me-interesa-quienes-son-los-culpables.html", "titulo": "Matthei responde a dichos de Hinzpeter: \"Ya no me interesa qui\u00e9nes son los culpables\""}, {"y": -0.13657403094942269, "x": 0.22464135922244874, "fecha": "01/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/01/622325/desbordes-por-campana.html", "titulo": "Desbordes cree que dichos del Gobierno le han impedido a Matthei plantearse como candidata "}, {"y": -0.039719574152970782, "x": -0.21200626464114652, "fecha": "01/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/01/622426/me-o-propone-sueldo-minimo-de-280-mil-y-remedir-la-pobreza-en-chile.html", "titulo": "ME-O propone sueldo m\u00ednimo de $280 mil y remedir las cifras  de la pobreza en Chile"}, {"y": -0.13365494001992587, "x": -0.084624461201055601, "fecha": "02/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/02/622568/bachelet-presenta-propuestas-de-cultura-y-patrimonio.html", "titulo": "Bachelet se compromete a duplicar los recursos destinados a cultura en su eventual mandato"}, {"y": -0.35993308399800616, "x": -0.45661366274889992, "fecha": "02/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/02/622573/comando-de-bachelet-por-sumario-del-gobernacion.html", "titulo": "Comando de Bachelet resta credibilidad a sumario de Gobernaci\u00f3n de Concepci\u00f3n por panfletos "}, {"y": -0.25075222116923424, "x": 0.12522082815209395, "fecha": "02/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/02/622566/rn-niega-mala-relacion-con-comando-de-matthei-tras-ausencia-en-lanzamiento-de-programa.html", "titulo": "RN niega mala relaci\u00f3n con comando de Matthei tras ausencia en lanzamiento de programa"}, {"y": -0.032547567306548335, "x": 0.098092198202239217, "fecha": "02/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/02/622571/matthei-descarta-impasse-con-rn-tras-ausencia-de-figuras-en-lanzamiento-de-programa.html", "titulo": "Matthei descarta impasse con RN tras ausencia de sus figuras en lanzamiento de programa"}, {"y": 0.07455029886310692, "x": 0.11454377968692435, "fecha": "02/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/02/622521/bancada-rn-responsabiliza-a-comando-de-matthei-por-ausencia-en-lanzamiento-de-programa.html", "titulo": "Bancada RN responsabiliza a comando de Matthei por ausencia en lanzamiento de programa"}, {"y": -0.19706187865840494, "x": -0.19955572246556916, "fecha": "02/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/02/622592/javiera-blanco-por-agenda-de-seguridad-ciudadana.html", "titulo": "Vocera de Bachelet entrega propuestas de seguridad a parlamentarios de la Nueva Mayor\u00eda "}, {"y": -0.28838093583235946, "x": -0.32385677729399326, "fecha": "02/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/02/622609/vocera-de-gobierno.html", "titulo": "Gobierno responde a comando de Bachelet y defiende informe que descart\u00f3 intervencionismo"}, {"y": 0.06645344727668305, "x": -0.27264646495018308, "fecha": "02/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/02/622617/me-o-si-bachelet-o-matthei-son-electas-va-a-haber-decepcion-porque-no-dicen-la-verdad.html", "titulo": "ME-O: \"Si Bachelet o Matthei son electas va a haber decepci\u00f3n, porque no dicen la verdad\""}, {"y": 0.016238417055685999, "x": -0.15891781297759242, "fecha": "03/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/03/622733/bachelet-en-los-rios.html", "titulo": "Bachelet llama a seguir reforzando la democracia a 25 a\u00f1os del triunfo del \"No\""}, {"y": 0.01871761778500847, "x": -0.11734779352984623, "fecha": "03/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/03/622697/bachelet-por-presupuesto.html", "titulo": "Bachelet acusa que el Presupuesto 2014 no se hace cargo de las necesidades de la gente"}, {"y": -0.16810168307360668, "x": 0.26077333003247316, "fecha": "03/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/03/622643/bachelet-baraja-opcion-de-cerrar-penal-punta-peuco-en-caso-de-ser-elegida-presidenta.html", "titulo": "Bachelet no descarta cerrar Punta Peuco si es elegida Presidenta"}, {"y": -0.068913922462436106, "x": -0.064446784195170623, "fecha": "03/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/03/622756/matthei-califica-triunfo-del-no-como-un-hito-y-dice-que-permitio-una-entrega-decente-del-poder.html", "titulo": "Matthei califica el 5 de octubre del 88 como un hito: \"Es una entrega decente del poder\""}, {"y": -0.0024909766212951353, "x": -0.27517716112436258, "fecha": "03/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/03/622686/alberto-arenas-por-presupuesto-y-programa-de-matthei.html", "titulo": "Comando de Bachelet afirma que programa de gobierno de Matthei no es financiable"}, {"y": -0.020166267666648283, "x": 0.097378428483755441, "fecha": "03/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/03/622640/parisi-el-presidente-pinera-hizo-lo-correcto-en-el-caso-del-general-mena.html", "titulo": "Parisi considera que Pi\u00f1era \"hizo lo correcto\" en traslado de internos de Penal Cordillera"}, {"y": 0.091047766964446136, "x": 0.20637896560291677, "fecha": "03/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/03/622763/me-o-y-reunion-con-la-cut.html", "titulo": "ME-O  tras reuni\u00f3n de Matthei con ministros: Su candidatura est\u00e1 en dificultades"}, {"y": -0.28215639819697563, "x": 0.014096060798207768, "fecha": "04/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/04/622964/bachelet-por-triunfo-del-no.html", "titulo": "Bachelet asegura que el mejor homenaje al triunfo del \"No\" es seguir profundizando la democracia"}, {"y": 0.057289336858646039, "x": -0.13800692578696575, "fecha": "04/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/04/622913/escalona-recibe-a-bachelet-en-visita-al-biobio.html", "titulo": "Senador Escalona recibe a Bachelet a su llegada a Concepci\u00f3n "}, {"y": 0.05429613752482753, "x": 0.14217277134401793, "fecha": "04/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/04/622948/andrade-por-acto-de-matthei.html", "titulo": "Andrade dice que acto de Matthei por el 5 octubre \"es una subida por el chorro\""}, {"y": -0.17170447200434225, "x": -0.045716833715399918, "fecha": "04/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/04/622924/matthei-presenta-propuestas-para-enfrentar-la-violencia-contra-las-mujeres.html", "titulo": "Matthei presenta propuestas para enfrentar la violencia contra las mujeres"}, {"y": 0.022205491115261256, "x": -0.28736865177768206, "fecha": "04/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/economia/2013/10/04/622901/representante-del-equipo-economico-de-bachelet-sostiene-que-afp-estatal-no-es-la-panacea.html", "titulo": "Representante del equipo econ\u00f3mico de Bachelet sostiene que AFP estatal no es la \"panacea\""}, {"y": 0.058563290123990815, "x": 0.11355897170849956, "fecha": "04/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/04/622979/me-o-en-vina-las-regiones-no-pueden-seguir-mendigando-al-ministerio-de-hacienda.html", "titulo": "ME-O en Vi\u00f1a: \"Las regiones no pueden seguir mendigando al Ministerio de Hacienda\""}, {"y": -0.13776771999799989, "x": 0.28263396597683837, "fecha": "05/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/05/623094/bachelet-en-conmemoracion-de-los-25-anos-del-no.html", "titulo": "Bachelet apela a \"unidad\" del No para reafirmar convicci\u00f3n de triunfo en primera vuelta"}, {"y": 0.080354924058003818, "x": -0.15133094421259388, "fecha": "05/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/05/623062/bachelet-por-el-no.html", "titulo": "Bachelet por conmemoraci\u00f3n del No: \"Empezamos a construir el Chile que hoy tenemos\""}, {"y": -0.22324552594017877, "x": 0.27569997817018888, "fecha": "05/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/05/623098/matthei-justifica-al-gobierno-militar.html", "titulo": "Matthei defiende rol del r\u00e9gimen militar: \"Entreg\u00f3 el pa\u00eds de forma decente\""}, {"y": -0.096188604455637955, "x": 0.067917771610640262, "fecha": "05/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/05/623039/bachelet-y-matthei-realizaran-actos-por-conmemoracion-de-los-25-anos-del-triunfo-del-no.html", "titulo": "Bachelet y Matthei realizar\u00e1n actos por conmemoraci\u00f3n de los 25 a\u00f1os del triunfo del No"}, {"y": 0.050919196365469016, "x": 0.17669506100373242, "fecha": "05/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/05/623107/me-o-y-los-25-anos-del-triunfo-del-no.html", "titulo": "ME-O y los 25 a\u00f1os del triunfo del NO: \"Este es el d\u00eda de la democracia\""}, {"y": -0.17927830807598769, "x": -0.083079004213112567, "fecha": "06/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/06/623195/matthei-expresa-criticas-a-bachelet-por-no-tener-un-programa-de-gobierno-definido.html", "titulo": "Matthei expresa cr\u00edticas a Bachelet por no tener un programa de gobierno definido"}, {"y": -0.0090636999964586896, "x": -0.19040799049348878, "fecha": "06/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/06/623218/me-o-presento-compromisos-programaticos-para-comerciantes-y-pequenos-empresarios.html", "titulo": "ME-O present\u00f3 compromisos program\u00e1ticos para comerciantes y peque\u00f1os empresarios"}, {"y": -0.11008865255398961, "x": 0.26103675652675612, "fecha": "07/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/07/623398/bachelet-revela-que-fue-interrogada-por-contreras.html", "titulo": "Bachelet dice que fue interrogada personalmente por Manuel Contreras"}, {"y": -0.10650903891039826, "x": -0.31477943529681002, "fecha": "07/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/07/623300/bachelet-promete-afp-estatal-para-los-primeros-100-dias-de-su-eventual-gobierno.html", "titulo": "Bachelet promete env\u00edo de proyecto de AFP estatal para los primeros 100 d\u00edas de gobierno"}, {"y": 0.25258091316110265, "x": -0.14963360927121896, "fecha": "07/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/07/623338/senadores-de-oposicion-por-velasco.html", "titulo": "Senadores de oposici\u00f3n instan a Velasco a apoyar con m\u00e1s fuerza candidatura de Bachelet "}, {"y": 0.024844492073431822, "x": -0.25536947419747619, "fecha": "07/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/07/623349/pizarro-por-presupuesto-y-medidas-de-campana-de-bachelet.html", "titulo": "Pizarro dice que presupuesto 2014 no da para financiar medidas propuestas por Bachelet"}, {"y": -0.13653708639753706, "x": -0.35888863029243662, "fecha": "07/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/07/623308/vocera-de-matthei-desafia-a-bachelet-a-que-muestre-su-programa-y-asista-a-los-debates.html", "titulo": "Vocera de Matthei desaf\u00eda a Bachelet a que muestre su programa y asista a los debates"}, {"y": -0.08214520457348623, "x": -0.076486271311544826, "fecha": "07/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/07/623363/diputada-goic-emplaza-a-matthei-a-reconocer-que-posnatal-fue-mejorado-por-la-oposicion.html", "titulo": "Diputada Goic emplaza a Matthei a reconocer que el postnatal fue mejorado por la oposici\u00f3n "}, {"y": -0.22062337707593507, "x": -0.33135861475427897, "fecha": "07/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/07/623375/vocera-de-bachelet-por-programa.html", "titulo": "Vocera de Bachelet defiende propuestas program\u00e1ticas de la candidata "}, {"y": 0.23865068954819119, "x": -0.31227650845579369, "fecha": "07/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/07/623360/me-o-reforma-tributaria-de-matthei-y-bachelet-no-permitiria-financiar-sus-promesas-electorales.html", "titulo": "ME-O: Reforma tributaria de Matthei y Bachelet no permitir\u00eda financiar sus promesas electorales"}, {"y": 0.41638076629494364, "x": -0.11559444908346171, "fecha": "07/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/07/623379/encuesta-ipsos-10-puntos-separan-a-bachelet-de-matthei-y-parisi-se-alza-en-el-tercer-lugar.html", "titulo": "Ipsos: Bachelet mantiene distancia con Matthei y Parisi es tercero"}, {"y": 0.18035415788927217, "x": -0.28004064396138934, "fecha": "08/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/08/623553/bachelet-por-programa.html", "titulo": "Bachelet: Durante el a\u00f1o vamos a mandar el proyecto de nueva Constituci\u00f3n"}, {"y": 0.0075314617379192835, "x": 0.47942874163781185, "fecha": "08/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/08/623537/bachelet-participara-en-debate-presidencial-organizado-por-la-archi.html", "titulo": "Bachelet participar\u00e1 en debate organizado por la Archi"}, {"y": 0.2164171577475279, "x": -0.17927593851362911, "fecha": "08/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/08/623490/diego-vela-anuncios-de-bachelet-son-buenos-titulares-sin-un-contenido-concreto.html", "titulo": "Presidente de la FEUC: \"Anuncios de Bachelet son buenos titulares sin contenido concreto\""}, {"y": -0.059125585647878925, "x": -0.25291745882602712, "fecha": "08/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/08/623548/presidente-del-senado-por-programa-de-bachelet.html", "titulo": "Presidente del Senado asegura que el Gobierno dej\u00f3 caer la candidatura de Matthei "}, {"y": 0.022475727210545981, "x": -0.04568289374758288, "fecha": "08/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/08/623577/andrade-por-candidaturas.html", "titulo": "Andrade afirma que candidatura de Matthei es producto del azar "}, {"y": -0.0085228430258507959, "x": -0.023680553361808902, "fecha": "08/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/08/623563/me-o-rechaza-simce-y-propone-dejar-la-evaluacion-en-manos-de-profesores.html", "titulo": "ME-O rechaza Simce y propone dejar en manos de profesores instrumento de evaluaci\u00f3n"}, {"y": 0.3166720700428296, "x": 0.14464678305363565, "fecha": "08/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/08/623491/lideres-de-la-alianza.html", "titulo": "Presidentes de la UDI y RN descartan firmemente eventual apoyo a Parisi en segunda vuelta"}, {"y": 0.17095460691898054, "x": 0.16730497772987743, "fecha": "08/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/08/623594/franco-parisi-suma-confianza-existe-gente-del-pc-que-apoya-nuestra-campana.html", "titulo": "Franco Parisi suma confianza: \"Existe gente del PC que nos apoya\""}, {"y": 0.098711803218514763, "x": 0.46809428783746765, "fecha": "08/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/08/623536/me-o-critica-que-bachelet-se-haya-marginado-del-debate-presidencial-en-la-serena.html", "titulo": "ME-O reitera cr\u00edticas por ausencia de Bachelet en debate presidencial de la ANP"}, {"y": -0.23935681528503353, "x": -0.1015685939021204, "fecha": "09/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/09/623776/bachelet-y-su-compromiso-con-las-regiones-quiero-estar-alli-escuchando-a-la-gente.html", "titulo": "Bachelet explica desaf\u00edos con las regiones: \"Quiero estar all\u00ed, escuchando a la gente\""}, {"y": -0.027952007884904446, "x": 0.51414208278479923, "fecha": "09/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/09/623658/elizalde-por-debates.html", "titulo": "Elizalde: Construir el prejuicio de que Bachelet no va a debates es absurdo"}, {"y": -0.041944600891120183, "x": 0.55916385739115604, "fecha": "09/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/09/623691/comando-de-matthei-insiste-en-criticas-a-bachelet-por-su-ausencia-en-debate-de-la-anp.html", "titulo": "Comando de Matthei por ausencia de Bachelet en foro de la ANP: \"Tiene miedo de debatir\""}, {"y": -0.28379477207365988, "x": 0.029762074310495164, "fecha": "09/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/09/623706/gobierno-llama-a-la-alianza-a-dar-por-superadas-las-recriminaciones-y-apoyar-a-matthei.html", "titulo": "Gobierno llama a la Alianza a dar por superadas las recriminaciones y apoyar a Matthei"}, {"y": 0.13827182015862008, "x": 0.05261077392746856, "fecha": "09/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/09/623666/carlos-larrain-acusa-al-gobierno-de-intentar-obstaculizar-campana-de-evelyn-matthei.html", "titulo": "Presidente de RN acusa al Gobierno de intentar obstaculizar campa\u00f1a de Evelyn Matthei"}, {"y": 0.075420666403559614, "x": 0.31865765557952158, "fecha": "09/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/09/623766/tomas-jocelyn-holt.html", "titulo": "Tom\u00e1s Jocelyn-Holt eval\u00faa bajarse del debate de la ANP tras acusar cambio de reglas"}, {"y": 0.056860782325179882, "x": 0.16554564203069441, "fecha": "09/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/09/623774/presidente-de-la-anp-llama-a-jocelyn-holt-a-que-recapacite-y-participe-del-debate.html", "titulo": "Presidente de la ANP llama a Jocelyn-Holt a que recapacite y participe del debate"}, {"y": -0.020615713679089848, "x": -0.40669129388465114, "fecha": "09/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/09/623736/encuesta-a-mujeres-de-humanas.html", "titulo": "Encuesta Humanas: Del 73% de mujeres que votar\u00edan, el 40% lo har\u00eda por Bachelet "}, {"y": 0.15763481216384037, "x": 0.31296864838568805, "fecha": "09/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/09/623790/parisi-y-me-o-interpelan-duramente-a-matthei-en-debate-de-la-anp.html", "titulo": "Parisi y ME-O interpelan duramente a Matthei en debate de la ANP"}, {"y": 0.086810743203696764, "x": 0.32762891801392785, "fecha": "09/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/09/623793/matthei-ante-interpelaciones-de-parisi-pobrecito-quiere-robar-camaras-no-lo-voy-a-inflar.html", "titulo": "Matthei a Parisi: \"Quiere robar c\u00e1maras. No lo voy a inflar\""}, {"y": 0.17832466384048812, "x": 0.44102336105529022, "fecha": "09/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/09/623623/con-la-ausencia-de-bachelet-candidatos-presidenciales-protagonizan-primer-debate.html", "titulo": "Sin Bachelet,  presidenciables protagonizar\u00e1n primer debate por TV"}, {"y": -0.44055960226051705, "x": -0.19454350185511163, "fecha": "10/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/10/623919/elizalde-tras-debate.html", "titulo": "Bachelet: Los debates tienen que ser para presentar ideas al pa\u00eds y no de cualquier tipo"}, {"y": -0.038245890190436616, "x": 0.40491214299035672, "fecha": "10/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/10/623879/chadwick-tras-debate-de-la-anp.html", "titulo": "Chadwick lamenta ausencia de Bachelet en debate: \"Es indispensable que todos participen\""}, {"y": 0.160901754616911, "x": 0.23349914281425801, "fecha": "10/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/10/623909/parisi-ante-criticas-de-matthei.html", "titulo": "Parisi califica dichos de Matthei en debate como \"matonaje pol\u00edtico\""}, {"y": 0.079931884753379617, "x": 0.26099293394684403, "fecha": "10/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/10/623854/me-o-por-debate.html", "titulo": "ME-O: El candidato que diga que va a cambiar todo en un d\u00eda est\u00e1 mintiendo"}, {"y": -0.094827762252695555, "x": 0.30347560200635676, "fecha": "10/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/10/623929/ps-pide-al-gobierno-que-respete-la-prescindencia-tras-invitacion-de-matthei-a-pinera.html", "titulo": "Presidente del PS tras debate de la ANP: \"Qu\u00e9 bueno que no haya estado Bachelet\""}, {"y": -0.0061352801195297887, "x": 0.32764368974071922, "fecha": "10/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/10/623863/lily-perez-por-debate.html", "titulo": "Vocera de Matthei acusa agresividad en contra de la candidata en debate de la ANP"}, {"y": 0.034949890215526136, "x": -0.069706779457426565, "fecha": "11/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/11/624152/bachelet-llama-a-sus-partidarios-a-ganar-en-primera-vuelta-queremos-ganar-sin-alargue.html", "titulo": "Bachelet llama a sus partidarios a ganar en primera vuelta: \"No queremos alargue\""}, {"y": 0.28427214086458308, "x": -0.11403450048482179, "fecha": "11/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/11/624043/teillier-por-futuro-gobierno.html", "titulo": "Presidente del PC: No hemos determinado si estaremos en el futuro gobierno de Bachelet "}, {"y": -0.012019296482734398, "x": -0.021662426518297188, "fecha": "11/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/11/624105/matthei-valora-dichos-de-pinera-sobre-bachelet-y-los-califica-como-una-senal-de-transparencia.html", "titulo": "Matthei asegura que dichos de Pi\u00f1era sobre Bachelet son \"una se\u00f1al de transparencia\""}, {"y": 0.068493150994684726, "x": 0.025720160306080674, "fecha": "11/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/11/624110/me-o-con-deudores-corfo.html", "titulo": "ME-O acusa \"sistema financiero abusivo\" tras cita con deudores de cr\u00e9ditos estudiantiles de Corfo"}, {"y": 0.15526302569358028, "x": 0.17219961057135902, "fecha": "11/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/11/624037/parisi-por-elecciones.html", "titulo": " Parisi: Es mentira que se necesita un partido pol\u00edtico para gobernar"}, {"y": -0.091379915404641535, "x": 0.077622711696200455, "fecha": "12/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/12/624244/pinera-entrega-apoyo-evelyn-matthei-y-asegura-que-tiene-todo-para-ser-una-gran-presidente-de-chile.html", "titulo": "Pi\u00f1era entrega apoyo Evelyn Matthei y asegura que \"tiene todo para ser una gran Presidente de Chile\""}, {"y": 0.017152916496353792, "x": 0.092054037992064075, "fecha": "12/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/12/624287/ricardo-israel-propuso-reconocimiento-constitucional-para-los-pueblos-originarios.html", "titulo": "Ricardo Israel propuso reconocimiento constitucional para los pueblos originarios"}, {"y": 0.0017372364801712589, "x": -0.12026917529032863, "fecha": "13/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/13/624371/confusam-critica-creacion-de-una-afp-estatal-propuesta-por-bachelet.html", "titulo": "Confusam critica creaci\u00f3n de una AFP estatal propuesta por Michelle Bachelet"}, {"y": -0.30290959006644658, "x": 0.41866122581619597, "fecha": "13/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/magazine/2013/10/13/624360/libro-revela-el-lazo-de-los-bachelet-y-matthei-roto-tras-el-golpe-de-1973.html", "titulo": "Nuevo libro revela el lazo de los Bachelet y Matthei, roto tras el golpe de 1973 "}, {"y": -0.034257233697145194, "x": 0.1237878148894022, "fecha": "13/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/13/624418/matthei-es-necesario-mirar-hacia-el-futuro.html", "titulo": "Matthei: La Alianza necesita proyectar \"el optimismo del futuro\" en recta final de campa\u00f1a"}, {"y": -0.082415651820508973, "x": -0.078491368214693547, "fecha": "13/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/13/624403/me-o-no-puede-ser-que-para-ver-futbol-dependamos-de-la-television-por-cable.html", "titulo": "ME-O: \"No puede ser que para ver f\u00fatbol dependamos de la televisi\u00f3n por cable\""}, {"y": 0.083129342374103216, "x": 0.03995243553984236, "fecha": "13/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/13/624408/parisi-encabeza-consejo-nacional-con-voluntarios-de-su-candidatura.html", "titulo": "Parisi encabeza consejo nacional con voluntarios de su candidatura"}, {"y": -0.010098674594536554, "x": 0.25646917811913567, "fecha": "14/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/14/624505/walker-por-temas-valoricos.html", "titulo": "Walker: Bachelet tendr\u00e1 la prudencia para entender que los temas val\u00f3ricos son sensibles"}, {"y": -0.1816397033529295, "x": -0.15724403852500288, "fecha": "14/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/14/624508/comando-de-matthei.html", "titulo": "Comando de Matthei reitera rechazo a acusaciones de intervencionismo de la oposici\u00f3n"}, {"y": -0.26156371607884027, "x": 0.017716940232414082, "fecha": "14/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/14/624542/presidentes-de-rn-y-la-udi-defienden-participacion-del-gobierno-en-cena-ofrecida-por-matthei.html", "titulo": "RN y la UDI defienden participaci\u00f3n del Gobierno en cena ofrecida por Matthei"}, {"y": 0.17627682429684097, "x": 0.05666701661141843, "fecha": "14/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/14/624548/quintana-por-programa.html", "titulo": "Quintana: No es momento de seguir presionando al comando de Bachelet "}, {"y": -0.12094012036130905, "x": -0.10966260760892924, "fecha": "14/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/14/624555/bachelet-en-los-angeles.html", "titulo": "Bachelet: Espero que el Gobierno haga lo que tiene que hacer que es gobernar "}, {"y": 0.0074628281197406518, "x": 0.0059319358778678558, "fecha": "14/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/14/624576/me-o-presenta-nueva-propuesta-destinada-a-evitar-abusos-financieros.html", "titulo": "ME-O presenta nueva propuesta destinada a evitar abusos financieros"}, {"y": -0.047001522007633564, "x": -0.043236756034828995, "fecha": "15/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/15/624699/directores-de-liceos-bicentenario-expresan-preocupacion-luego-que-bachelet-cuestionara-liceos-de-excelencia.html", "titulo": "Schmidt califica como \"error gigantesco\" eventual fin de Liceos Bicentenario en gobierno de Bachelet"}, {"y": -0.29813472753315123, "x": -0.35922650860043492, "fecha": "15/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/15/624713/elizalde-por-intervencionismo-del-gobierno.html", "titulo": "Comando de Bachelet acusa al Gobierno de entrar en una l\u00f3gica de intervencionismo desatado "}, {"y": -0.13601876106355251, "x": 0.13241677326470699, "fecha": "15/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/15/624743/me-o-pinera-iene-todo-el-derecho-de-apoyar-a-matthei-fuera-de-su-horario-laboral.html", "titulo": "ME-O: Pi\u00f1era tiene todo el derecho de apoyar a Matthei fuera de su horario laboral"}, {"y": 0.28130339029629425, "x": 0.097183478016712899, "fecha": "15/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/15/624669/larrain-no-ve-a-parisi-en-segunda-vuelta-pero-cree-que-puede-combatir-el-socialismo-liberal.html", "titulo": "Larra\u00edn no ve a Parisi en segunda vuelta, pero valora que pueda combatir el \"socialismo liberal\""}, {"y": 0.13933518638678702, "x": 0.42785589410195801, "fecha": "15/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/15/624710/marcel-claude-abrira-debate-de-anatel-las-dos-noches-y-parisi-cerrara-el-ultimo-dia.html", "titulo": "Marcel Claude abrir\u00e1 debate de Anatel las dos noches y Parisi cerrar\u00e1 el \u00faltimo d\u00eda  "}, {"y": -0.11531737800122184, "x": 0.016526794089510483, "fecha": "16/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/16/624939/matthei-he-sentido-la-rabia-peligrosa-de-la-gente-en-contra-del-poder-judicial.html", "titulo": "Matthei critica al Poder Judicial por salida alternativa en caso de la toma en el ex Congreso"}, {"y": -0.13406607130111139, "x": -0.17132061381520217, "fecha": "16/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/16/624906/bachelet-en-magallanes.html", "titulo": "Bachelet asegura que si es reelecta dar\u00e1 un nuevo impulso a la ENAP "}, {"y": 0.2887018800976246, "x": -0.20588748328780065, "fecha": "16/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/16/624898/pepe-auth-michelle-bachelet-va-a-batir-el-record-de-respaldo-ciudadano.html", "titulo": "Pepe Auth: \"Michelle Bachelet va a batir el r\u00e9cord de respaldo ciudadano\""}, {"y": -0.14068738282520274, "x": -0.07417433982198704, "fecha": "16/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/16/624967/franci-parisi-sigue-sumando-apoyos-de-la-alianza-tras-reunion-con-alcalde-udi.html", "titulo": "Parisi recibe nuevo gesto desde la Alianza: Se reuni\u00f3 con alcalde UDI"}, {"y": 0.099490086518006227, "x": 0.16001065553349017, "fecha": "16/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/16/624893/jocelyn-holt-por-polemica.html", "titulo": "Jocelyn-Holt insiste en tildar de \"conejitas Playboy\" a parejas e hijas de otros presidenciables"}, {"y": 0.071803092681961514, "x": 0.3472651256678182, "fecha": "16/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/16/624946/me-o-por-dichos-contra-su-esposa.html", "titulo": "ME-O: Me parece impropio faltarles el respeto a las familias y a las se\u00f1oras en la pelea presidencial"}, {"y": 0.042033956529236284, "x": -0.40066011167340454, "fecha": "17/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/17/625157/bachelet-en-enade.html", "titulo": "Bachelet cuestiona gesti\u00f3n econ\u00f3mica del Gobierno y defiende su reforma tributaria"}, {"y": -0.096813496345067682, "x": -0.17994720739260264, "fecha": "17/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/17/625040/pinera-compara-su-gestion-con-la-de-bachelet-en-enade.html", "titulo": "Enade 2013: Pi\u00f1era destaca logros del Gobierno y los compara con gesti\u00f3n de Bachelet"}, {"y": -0.30822424026919876, "x": -0.23759302797704898, "fecha": "17/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/17/625140/matthei.html", "titulo": "Matthei rechaza el populismo en la campa\u00f1a y critica gesti\u00f3n de Bachelet en Enade 2013"}, {"y": 0.20576179198969019, "x": -0.014338052852280167, "fecha": "17/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/17/625149/me-o-en-la-enade-llama-a-empresarios-a-no-temer-a-los-cambios-para-que-haya-estabilidad.html", "titulo": "ME-O en la Enade llama a empresarios a no temer a los cambios \"para que haya estabilidad\""}, {"y": 0.10168077319901189, "x": 0.093985842775516831, "fecha": "17/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/17/625160/parisi-en-la-enade-promete-eliminar-barreras-para-aumentar-emprendedores-y-distribuir-la-riqueza.html", "titulo": "Parisi en la Enade promete \"eliminar barreras\" para aumentar emprendedores y distribuir la riqueza "}, {"y": 0.41887545302871609, "x": -0.27532793988180743, "fecha": "17/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/17/625124/parisi-por-encuesta-udp.html", "titulo": "Parisi por encuesta UDP: Estamos en empate t\u00e9cnico con Evelyn Matthei"}, {"y": 0.042972841170973289, "x": 0.12084828877476642, "fecha": "17/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/17/625164/ricardo-israel-los-empresarios-no-se-han-ajustado-a-los-tiempos-que-estamos-viviendo.html", "titulo": "Ricardo Israel: \"Los empresarios no se han ajustado a los tiempos que estamos viviendo\""}, {"y": 0.11260531215417634, "x": 0.035636362869109019, "fecha": "17/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/17/625162/claude-y-encuesta-udp-lo-correcto-seria-que-bachelet-y-matthei-estuvieran-en-el-fondo.html", "titulo": "Claude y encuesta UDP: \"Lo correcto ser\u00eda que Bachelet y Matthei estuvieran en el fondo\""}, {"y": 0.40220448939653997, "x": -0.18916947624705852, "fecha": "17/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/17/625050/encuesta-udp.html", "titulo": "Encuesta UDP: Posible segunda vuelta electoral y Parisi supera a ME-O"}, {"y": 0.29492821596070146, "x": -0.18780500577910206, "fecha": "17/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/17/625099/golborne-duda-de-encuesta-udp-matthei-va-a-sacar-mas-de-25-puntos-seguros.html", "titulo": "Golborne duda de encuesta UDP: \"Matthei va a sacar m\u00e1s de 25 puntos seguros\""}, {"y": -0.15407064668722201, "x": 0.20640037841739259, "fecha": "18/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/18/625293/chadwick.html", "titulo": "Chadwick califica como graves declaraciones de Bachelet sobre la Ley Antiterrorista"}, {"y": -0.068723522744685614, "x": 0.0735633050259413, "fecha": "18/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/18/625284/bachelet-en-la-araucania.html", "titulo": "Bachelet no aplicar\u00eda la Ley Antiterrorista en caso del matrimonio Luchsinger-Mackay"}, {"y": 0.40665624978661813, "x": 0.09174614009315292, "fecha": "18/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/18/625344/presidente-de-rn-pide-cuidar-relacion-con-parisi-apuntando-a-sus-votos-en-segunda-vuelta.html", "titulo": "Desbordes pide cuidar relaci\u00f3n con Parisi apuntando a sus votos en 2\u00aa vuelta"}, {"y": 0.26012119310887744, "x": -0.0517233178180374, "fecha": "18/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/18/625252/pepe-auth-por-proyecciones-electorales.html", "titulo": "Pepe Auth apuesta que Bachelet ganar\u00e1 en la primera vuelta presidencial"}, {"y": 0.26463988038987935, "x": 0.18736432080697418, "fecha": "18/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/18/625241/horvath-matthei-tiene-una-trayectoria-acotada-y-no-tiene-posibilidades-de-crecer.html", "titulo": "Horvath: Matthei tiene una trayectoria acotada y sin posibilidades de crecer"}, {"y": 0.24004109435867499, "x": -0.22656936970314093, "fecha": "18/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/18/625254/manalich-admite-que-la-posibilidad-de-que-matthei-fuerce-una-segunda-vuelta-es-baja.html", "titulo": "Ma\u00f1alich admite que la posibilidad de que Matthei fuerce una segunda vuelta es baja"}, {"y": -0.016716404236943375, "x": 0.019457768530264711, "fecha": "18/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/18/625349/ricardo-israel-anuncia-apoyo-absoluto-al-ranking-para-ingresar-a-una-universidad.html", "titulo": "Ricardo Israel anuncia \"apoyo absoluto\" al ranking para ingresar a una universidad"}, {"y": -0.21056199633461625, "x": -0.16288552083491739, "fecha": "19/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/19/625462/bachelet-presenta-medidas-de-apoyo-a-agricultores-afectados-por-las-heladas.html", "titulo": "Bachelet presenta medidas de apoyo a peque\u00f1os agricultores afectados por las heladas"}, {"y": -0.079524539780490025, "x": 0.17615510524139441, "fecha": "19/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/19/625418/fuertes-intercambios-entre-oposicion-y-oficialismo-tras-dichos-de-bachelet-sobre-ley-antiterrorista.html", "titulo": "Fuertes intercambios entre oposici\u00f3n y oficialismo tras dichos de Bachelet sobre ley antiterrorista"}, {"y": -0.028578071407068344, "x": 0.12459909110948589, "fecha": "19/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/19/625406/abogado-de-la-familia-luchsinger-rechazo-dichos-de-bachelet-sobre-ley-antiterrorista.html", "titulo": "Abogado de la familia Luchsinger rechaza postura de Bachelet sobre aplicaci\u00f3n de Ley Antiterrorista"}, {"y": 0.094031387648234599, "x": 0.082256776392266626, "fecha": "19/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/19/625437/ricardo-israel-afirma-que-en-franja-muestran-lo-orgulloso-que-se-sienten-por-defender-las-regiones.html", "titulo": "Ricardo Israel afirma que en franja muestran lo orgulloso que se sienten por defender las regiones"}, {"y": -0.015018977392045317, "x": 0.044390027941325329, "fecha": "19/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/19/625460/me-o-y-critica-marcha-contra-inmigrantes-hay-chilenos-que-estudian-gratis-en-argentina.html", "titulo": "ME-O critica marcha contra inmigrantes: \"Hay chilenos que estudian gratis en Argentina\""}, {"y": 0.37681037090122632, "x": -0.23730408131232392, "fecha": "20/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/20/625535/andrade-y-girardi-llaman-a-votar-el-17-de-noviembre-para-que-bachelet-gane-en-primera-vuelta.html", "titulo": "Andrade y Girardi llaman a votar el 17 de noviembre para que Bachelet gane en primera vuelta"}, {"y": -0.051629281461684197, "x": 0.23625981279111588, "fecha": "20/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/20/625569/bachelet-a-abogado-de-internos-de-p-peuco-los-crimenes-no-se-negocian.html", "titulo": "Bachelet a abogado de internos de Punta Peuco: \"Los cr\u00edmenes no se negocian\""}, {"y": -0.066319068105153867, "x": -0.12924708579637617, "fecha": "20/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/20/625530/senador-perez-querella-contra-bachelet-refleja-que-concertacion-favorece-a-grandes-empresas.html", "titulo": "Senador P\u00e9rez: Demanda contra Bachelet desnuda que Concertaci\u00f3n \"favorece a grandes empresas\""}, {"y": -0.030597127352701512, "x": -0.037854622311342886, "fecha": "20/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/20/625564/matthei-el-estado-debe-ayudar-a-instituciones-que-atienden-a-personas-con-discapacidad-mental.html", "titulo": "Matthei: El Estado debe ayudar a instituciones que atienden a personas con discapacidad mental"}, {"y": -0.13885161877003979, "x": -0.094962096956992925, "fecha": "20/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/20/625598/me-o-por-ley-antiterrorista-se-ocupa-para-discriminar-y-criminalizar-al-pueblo-mapuche.html", "titulo": "ME-O por Ley Antiterrorista: \"Se ocupa para discriminar y criminalizar al pueblo mapuche\""}, {"y": 0.49675326568356382, "x": -0.15527164503467697, "fecha": "20/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/20/625557/jefe-programatico-de-matthei-senala-importancia-de-captar-votos-de-parisi-en-segunda-vuelta.html", "titulo": "Jefe program\u00e1tico de Matthei se\u00f1ala importancia de captar votos de Parisi en segunda vuelta"}, {"y": 0.42117397802722062, "x": 0.23733766660630298, "fecha": "21/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/21/625716/masoneria-presenta-querella-contra-hermanos-parisi-por-apropiacion-de-cotizaciones-de-trabajadores.html", "titulo": "Masoner\u00eda se querella contra hermanos Parisi por caso de pago de cotizaciones"}, {"y": 0.44753662047409931, "x": 0.25014680316176824, "fecha": "21/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/21/625749/parisi-anuncia-querella-contra-matthei-tras-acusaciones-de-deuda.html", "titulo": "Parisi anuncia querella contra Matthei tras acusaciones de deuda con trabajadores"}, {"y": 0.21017257004784543, "x": 0.21680050157049527, "fecha": "21/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/21/625725/parisi-por-matthei.html", "titulo": "Parisi tras acusaciones: Estoy aburrido de las mentiras de la se\u00f1ora Matthei"}, {"y": 0.38737859692032606, "x": 0.24161772319092614, "fecha": "21/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/21/625608/evelyn-matthei-arremete-contra-franco-parisi-tiene-65-demandas-judiciales-de-cobranzas.html", "titulo": "Evelyn Matthei arremete contra Parisi: \"Tiene 65 demandas de cobranzas\""}, {"y": 0.37366004703160105, "x": 0.27089748734767477, "fecha": "21/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/21/625703/matthei-por-sus-dichos-sobre-parisi.html", "titulo": "Matthei reitera sus cr\u00edticas y dice que Parisi est\u00e1 inhabilitado \u00e9ticamente para ser candidato "}, {"y": 0.26415905654426269, "x": 0.33047431539857763, "fecha": "21/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/21/625733/me-o-a-diferencia-de-matthei-y-parisi-no-creo-que-la-educacion-sea-un-negocio.html", "titulo": "ME-O: A diferencia de Matthei y Parisi yo no creo que la educaci\u00f3n sea un negocio"}, {"y": 0.28703158040253052, "x": 0.17385521365768322, "fecha": "21/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/21/625745/matthei-asegura-que-la-deuda-de-parisi-por-colegios-es-de-500-millones-de-pesos.html", "titulo": "Matthei asegura que la deuda de Parisi por colegios es de 500 millones de pesos"}, {"y": 0.075560642242052264, "x": 0.21305782639922874, "fecha": "21/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/21/625697/presidentes-de-rn-y-udi-tras-comite-politico.html", "titulo": "UDI y RN avalan estrategia de Matthei contra Parisi: \"Es leg\u00edtimo\" exponer todo"}, {"y": 0.19770266203222339, "x": 0.23911684020962781, "fecha": "21/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/21/625780/senador-horvath-senala-que-disputa-con-matthei-beneficiara-candidatura-de-parisi.html", "titulo": "Senador Horvath se\u00f1ala que disputa con Matthei \"beneficiar\u00e1\" candidatura de Parisi"}, {"y": 0.34185437172516392, "x": 0.18734209031943452, "fecha": "21/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/21/625792/evelyn-matthei-niega-documento-que-la-acusa-de-mantener-deuda-previsional.html", "titulo": "E. Matthei resta validez a documento de supuesta deuda previsional"}, {"y": 0.13257293455990463, "x": 0.10906670200202605, "fecha": "21/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/21/625662/jocelyn-holt-por-elecciones.html", "titulo": "Jocelyn-Holt: Soy el \u00fanico que puede ganarle a Bachelet si paso a segunda vuelta "}, {"y": 0.081136867956608905, "x": 0.28738218664121967, "fecha": "21/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/21/625740/bachelet-abrira-debate-presidencial-de-la-archi.html", "titulo": "Michelle Bachelet abrir\u00e1 debate presidencial de la Archi y Ricardo Israel cerrar\u00e1 el encuentro "}, {"y": 0.29129160084306288, "x": 0.26775643173039065, "fecha": "21/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/21/625767/israel-por-parisi-en-cualquier-pais-desarrollado-este-tipo-de-practicas-no-quedan-en-impunidad.html", "titulo": "Israel por Parisi: En cualquier pa\u00eds desarrollado este tipo de pr\u00e1cticas no quedan en impunidad"}, {"y": 0.09870501911138857, "x": -0.25671108989608027, "fecha": "22/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/22/625810/michelle-bachelet-entregaria-su-programa-de-gobierno-este-sabado.html", "titulo": "Michelle Bachelet entregar\u00eda su programa de gobierno este s\u00e1bado"}, {"y": -0.060633899334620101, "x": -0.18340223279989412, "fecha": "22/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/22/625908/bachelet-en-el-bio-bio.html", "titulo": "Bachelet dice que presupuesto que recibir\u00e1 el pr\u00f3ximo gobierno es \"extraordinariamente precario\""}, {"y": 0.39094385815499494, "x": 0.2154877649641892, "fecha": "22/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/22/625850/jefe-de-campana-de-parisi-tras-acusaciones-de-matthei-el-no-tiene-ninguna-responsabilidad.html", "titulo": "Jefe de campa\u00f1a de Parisi tras acusaciones de Matthei: \"\u00c9l no tiene ninguna responsabilidad\""}, {"y": 0.37783928466203542, "x": 0.25295652907537536, "fecha": "22/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/22/625932/profesora-de-colegio-administrado-por-los-parisi-cuenta-como-se-produjo-descalabro-economico.html", "titulo": "Profesora de colegio de los Parisi cuenta c\u00f3mo se produjo el descalabro"}, {"y": 0.52600169849432366, "x": -0.19768280128855428, "fecha": "22/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/22/625887/matthei-insiste-en-criticas-a-parisi.html", "titulo": "Matthei insiste en acusaciones contra Parisi y descarta c\u00e1lculo pol\u00edtico en sus dichos"}, {"y": 0.42126207400404919, "x": 0.25765224112510648, "fecha": "22/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/22/625971/franco-parisi-asegura-que-no-tendra-a-su-hermano-en-un-hipotetico-gobierno.html", "titulo": "Franco Parisi: Antonino \"se equivoc\u00f3 y tiene que pagar\""}, {"y": 0.41672015362550974, "x": 0.18180897151864214, "fecha": "22/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/22/625929/parisi-responde-a-acusaciones-de-matthei-y-asegura-que-hay-manos-negras-en-su-contra.html", "titulo": "Parisi responde a Matthei: \"No me extra\u00f1ar\u00eda que hubieran manos negras en todo esto\""}, {"y": 0.40568661504452497, "x": 0.27636862602371298, "fecha": "22/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/22/625981/franco-parisi-asegura-que-pagara-las-cotizaciones-que-debia-manana-mismo.html", "titulo": "Franco Parisi dice que \"mandar\u00e1 a pagar\" deuda en cotizaciones "}, {"y": 0.25782471565193776, "x": 0.2049724441860811, "fecha": "22/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/22/625862/lavin-defiende-acusaciones-de-matthei-en-contra-de-parisi-aqui-no-hay-ninguna-estrategia.html", "titulo": "Lav\u00edn defiende acusaciones de Matthei en contra de Parisi: \"Aqu\u00ed no hay c\u00e1lculo pol\u00edtico\""}, {"y": 0.56787861984856824, "x": -0.071257571294601779, "fecha": "22/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/22/625933/me-o-por-encuesta-ipsos.html", "titulo": "ME-O desestima encuesta Ipsos y dice estar cerca de la segunda vuelta presidencial"}, {"y": 0.40093128328582206, "x": -0.11919240923006817, "fecha": "22/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/22/625879/encuesta-ipsos.html", "titulo": "Encuesta Ipsos reafirma que habr\u00e1 segunda vuelta entre Bachelet y Matthei"}, {"y": 0.1345170519566064, "x": 0.18337954026872694, "fecha": "22/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/22/625866/comando-de-bachelet-por-acto-del-27-f.html", "titulo": "Comando de Bachelet confirma que la candidata no ir\u00e1 a inauguraci\u00f3n de memorial por el 27-F"}, {"y": 0.031359646066974688, "x": 0.12717477930973939, "fecha": "23/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/23/626101/bachelet-confirma-que-este-domingo-presentara-su-programa-de-gobierno.html", "titulo": "Bachelet confirma que este domingo presentar\u00e1 su programa de gobierno"}, {"y": -0.16508032592054012, "x": 0.24840802729096664, "fecha": "23/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/23/626092/larroulet-acusa-contradicciones-de-bachelet--tras-rechazo-a-aplicacion-de-ley-antiterrorista.html", "titulo": "Larroulet acusa \"contradicciones\" de Bachelet  tras rechazo a aplicaci\u00f3n de ley antiterrorista"}, {"y": -0.0030251502492836526, "x": 0.12811534339765124, "fecha": "23/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/23/626110/jocelyn-holt-tras-exponer-ante-la-corte-suprema.html", "titulo": "Jocelyn-Holt: Hasta hoy creo que Michelle Bachelet debe responder por el 27-F"}, {"y": 0.3937529219006321, "x": 0.23885727368373671, "fecha": "23/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/23/626075/fiscalia-formaliza-a-hermano-de-franco-parisi-por-desacato-y-violencia-intrafamiliar.html", "titulo": "Fiscal\u00eda formaliza a hermano de Franco Parisi por violencia intrafamiliar"}, {"y": 0.39591059351846886, "x": 0.23642912243306166, "fecha": "23/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/23/626165/vocero-de-parisi-confirma-que-querella-contra-matthei-se-presentara-la-proxima-semana.html", "titulo": "Vocero de Parisi confirma que querella contra Matthei se presentar\u00e1 la pr\u00f3xima semana"}, {"y": -0.020797994313407658, "x": 0.28524991103361441, "fecha": "23/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/23/626066/lily-perez-critica-a-parlamentarios-de-la-alianza-por-no-apoyar-a-matthei-en-disputa-con-parisi.html", "titulo": "Lily P\u00e9rez critica a parlamentarios de la Alianza por no apoyar a Matthei en disputa con Parisi"}, {"y": 0.25661726657496031, "x": 0.20456408009963137, "fecha": "23/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/23/626144/ricardo-israel-denuncia-uso-de-cuenta-de-twitter-vinculada-al-pri-para-apoyar-a-parisi.html", "titulo": "Ricardo Israel denuncia uso de cuenta de Twitter vinculada al PRI para defender a Parisi"}, {"y": 0.021933196782301281, "x": 0.21048050511162114, "fecha": "23/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/23/626106/matthei-en-concepcion.html", "titulo": "Matthei evita insistir en pol\u00e9mica con Parisi: \"M\u00e1s all\u00e1 en la mugre, no me voy a meter\""}, {"y": 0.10390214434803706, "x": 0.19664408110697876, "fecha": "23/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/23/626060/larrain-respalda-a-matthei-tras-polemica-con-parisi-esta-en-una-campana-de-higiene-politica.html", "titulo": "Larra\u00edn respalda a Matthei tras pol\u00e9mica con Parisi: \"Est\u00e1 en una campa\u00f1a de higiene pol\u00edtica\""}, {"y": 0.4438713411901023, "x": 0.22278805065168836, "fecha": "23/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/23/626097/masoneria-se-querella-por-apropiacion-indebida-y-estafa-contra-sociedad-de-los-parisi.html", "titulo": "Masoner\u00eda se querella por apropiaci\u00f3n indebida y estafa contra sociedad de los Parisi"}, {"y": 0.168846699370338, "x": 0.19379015650246517, "fecha": "23/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/23/626074/me-o-por-acto-27-f.html", "titulo": "ME-O y memorial por el 27-F: Hay algo de truco peque\u00f1o, de sacar provecho"}, {"y": 0.047682110033163409, "x": 0.071806100836005027, "fecha": "23/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/23/626148/me-o-por-reunion-con-cones.html", "titulo": "ME-O se compromete con derogaci\u00f3n de la LGE tras reuni\u00f3n con la Cones"}, {"y": 0.064813883493066909, "x": -0.014843641049334248, "fecha": "23/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/23/626127/secundarios-llaman-a-candidatas-presidenciales-a-bajar-del-balcon-y-escuchar-demandas.html", "titulo": "Secundarios llaman a Bachelet, Matthei y a Miranda a \u0093bajar del balc\u00f3n\u0094 y escuchar sus demandas"}, {"y": -0.022414142859741946, "x": 0.15479377881948864, "fecha": "24/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/24/626246/senador-lagos-weber.html", "titulo": "Lagos Weber: \"Desde el punto de vista de los contenidos, Bachelet ha cumplido con creces\""}, {"y": 0.24148624711746358, "x": 0.0363430036060058, "fecha": "24/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/24/626333/andrade-por-criticas-a-programa-de-bachelet.html", "titulo": "Andrade: El programa de Matthei no tiene difusi\u00f3n porque nadie cree que es el programa de gobierno"}, {"y": 0.12745340800243105, "x": 0.15067952104069746, "fecha": "24/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/24/626370/claude-y-polemica-de-parisi-todos-las-sabian-estaban-en-internet-y-estabamos-al-tanto.html", "titulo": "Claude y caso Parisi: \"Todos lo sab\u00edan, estaban en internet\u0094"}, {"y": 0.1434870566334813, "x": 0.13254656566422335, "fecha": "24/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/24/626283/parisi-evita-responder-por-presunta-malversacion-y-asegura-ser-victima-de-tortura-politica.html", "titulo": "Parisi evita responder por presunta malversaci\u00f3n y asegura ser v\u00edctima de \"tortura pol\u00edtica\""}, {"y": 0.11091042047948735, "x": 0.13603646463396527, "fecha": "24/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/24/626331/me-o-a-adherentes-de-parisi-no-aflojen-no-se-rindan-todavia-se-puede-cambiar-la-politica.html", "titulo": "ME-O a adherentes de Parisi: No se rindan, todav\u00eda se puede cambiar la pol\u00edtica"}, {"y": 0.28153838269338738, "x": 0.12928902394606806, "fecha": "24/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/24/626193/indagan-presunta-malversacion-de-fondos-en-decanato-interino-de-franco-parisi-en-la-u-de-chile.html", "titulo": "Indagan uso de fondos en decanato interino de Parisi en la U. de Chile"}, {"y": 0.21299507307805868, "x": 0.15620056601215263, "fecha": "24/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/24/626305/comando-de-matthei-es-una-falta-de-respeto-demora-en-entrega-de-programa-de-bachelet.html", "titulo": "Comando de Matthei: Es una \"falta de respeto\" demora en entrega de programa de Bachelet"}, {"y": 0.25952272010594341, "x": -0.11878004048093133, "fecha": "25/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/25/626457/bancada-dc-compromete-su-apoyo-al-programa-de-gobierno-de-michelle-bachelet.html", "titulo": "Bancada DC compromete su apoyo al programa de Gobierno de Michelle Bachelet "}, {"y": -0.087651236713829336, "x": 0.15672573804005732, "fecha": "25/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/25/626536/matthei-cuestiona-duramente-a-bachelet.html", "titulo": "Matthei cuestiona duramente a Bachelet por sus dichos sobre caso Luchsinger"}, {"y": -0.14598664283234, "x": 0.041476690342225682, "fecha": "25/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/25/626449/matthei-defiende-obra-del-gobierno.html", "titulo": "Matthei defiende obra del Gobierno y la compara con la gesti\u00f3n de Bachelet"}, {"y": 0.0085476218029031364, "x": 0.17835276777452827, "fecha": "25/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/25/626450/bachelet-tras-debate.html", "titulo": "Bachelet: Los chilenos tienen que decidir si cumplimos los compromisos que tomamos"}, {"y": 0.18424918184040362, "x": 0.2730252428212761, "fecha": "25/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/25/626460/andrade-tras-debate.html", "titulo": "Andrade: Tras el conflicto entre Matthei y Parisi se acrecent\u00f3 la posibilidad de ganar en primera vuelta"}, {"y": 0.2639255868387595, "x": 0.22415372606067444, "fecha": "25/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/25/626439/parisi-reitera-su-inocencia-y-asegura-que-pasara-a-segunda-vuelta-tras-debate-de-la-archi.html", "titulo": "Parisi reitera su inocencia y asegura que pasar\u00e1 a segunda vuelta"}, {"y": 0.025108589755923245, "x": 0.074075416731109553, "fecha": "25/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/25/626473/presidente-del-senado-expresa-preocupacion-por-el-tono-de-la-disputa-entre-matthei-y-parisi.html", "titulo": "Presidente del Senado expresa preocupaci\u00f3n por el tono de la disputa entre Matthei y Parisi"}, {"y": 0.21294443800082768, "x": 0.28966575376861686, "fecha": "25/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/25/626443/me-o-tras-debate-de-la-archi.html", "titulo": "ME-O a Bachelet: Para hacer algo distinto hay que rodearse de gente distinta"}, {"y": 0.25709255215671917, "x": 0.28749049993788056, "fecha": "25/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/25/626435/interpelaciones-a-bachelet-y-cuestionamientos-a-parisi-marcan-debate-de-la-archi.html", "titulo": "Cuestionamientos a Parisi e interpelaciones a Bachelet marcan debate Archi"}, {"y": 0.18299510937602986, "x": 0.30607749178653576, "fecha": "25/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/25/626467/complicidad-entre-candidatos-y-pifias-a-parisi-lo-que-no-se-vio-del-debate-de-la-archi.html", "titulo": "Complicidad entre candidatos y pifias a Parisi: Lo que no se vio del debate de la Archi"}, {"y": -0.16769991341734308, "x": -0.15019317219339673, "fecha": "26/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/26/626596/bachelet-por-propuestas-de-deporte.html", "titulo": "Bachelet anuncia sus compromisos en deporte para su pr\u00f3ximo gobierno "}, {"y": 0.37586486825464727, "x": -0.093395786842831535, "fecha": "26/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/internacional/2013/10/26/626553/teillier-y-programa-de-bachelet-a-diferencia-de-parlamentarios-dc-nosotros-fuimos-considerados.html", "titulo": "Teillier y programa de Bachelet: A diferencia de diputados DC, nosotros fuimos considerados"}, {"y": 0.18979083129498003, "x": 0.1804541619383524, "fecha": "26/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/26/626638/me-o-por-compromisos-laborales.html", "titulo": "ME-O: Parisi es la expresi\u00f3n de lo que Matthei dise\u00f1\u00f3 en educaci\u00f3n"}, {"y": 0.0033600737511752647, "x": 0.033212037040771705, "fecha": "26/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/26/626607/matthei-por-elecciones.html", "titulo": "Matthei: Deber\u00eda haber una ley que exija un nivel de transparencia a todos los candidatos"}, {"y": 0.12406151866146481, "x": -0.003652109712825214, "fecha": "26/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/26/626673/marcel-claude-lanzo-su-programa-de-gobierno-y-enfatizo-su-interes-en-crear-un-estado-que-garantice-derechos.html", "titulo": "Claude lanz\u00f3 su programa de Gobierno y enfatiz\u00f3 su inter\u00e9s en \"crear un Estado que garantice derechos\""}, {"y": 0.38424960183400847, "x": 0.071085476229546654, "fecha": "27/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/27/626728/ignacio-walker-por-programa-de-bachelet.html", "titulo": "Presidente de la DC afirma que su partido se siente \"interpretado\" por el programa de Bachelet "}, {"y": 0.11580863928815877, "x": -0.2963552877311928, "fecha": "27/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/27/626716/programa-de-bachelet.html", "titulo": "Bachelet presenta programa de tres grandes ejes: Educaci\u00f3n, impuestos y nueva Constituci\u00f3n"}, {"y": 0.20428928400354349, "x": -0.11746574943435228, "fecha": "27/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/27/626720/pc-valora-programa-de-bachelet.html", "titulo": "Teillier asegura que programa de Bachelet \"cumple con las expectativas\" que ten\u00eda el PC"}, {"y": -0.23799902693841851, "x": 0.20341963163890056, "fecha": "27/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/27/626749/otras-propuestas-del-programa-de-bachelet.html", "titulo": "Bachelet propone despenalizar aborto en casos de violaci\u00f3n, inviabilidad y riesgo de la madre"}, {"y": 0.068824595402773997, "x": -0.27552507214175193, "fecha": "27/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/27/626757/comando-de-matthei-programa-de-gobierno-de-bachelet-es-irresponsable.html", "titulo": "Comando de Matthei: \"Programa de gobierno de Bachelet es irresponsable\""}, {"y": 0.051479222673832606, "x": -0.29693551602413182, "fecha": "27/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/27/626785/alberto-arenas-defiende-programa-de-bachelet-dara-estabilidad-y-gobernabilidad-al-pais.html", "titulo": "Alberto Arenas defiende programa de Bachelet: \"Dar\u00e1 estabilidad y gobernabilidad al pa\u00eds\""}, {"y": 0.051059677639774197, "x": -0.22357734575042545, "fecha": "27/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/27/626684/bachelet-presenta-hoy-su-programa-presidencial.html", "titulo": "Bachelet presenta su programa de gobierno a 21 d\u00edas de las presidenciales"}, {"y": 0.029409529727128649, "x": 0.041481728790960896, "fecha": "27/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/27/626769/me-o-por-programa-de-bachelet-nada-sera-distinto-si-esta-con-los-mismos-de-siempre.html", "titulo": "ME-O por programa de Bachelet: \"Para hacer algo distinto, se requiere gente distinta\""}, {"y": 0.10955417685029481, "x": 0.080031183734278089, "fecha": "27/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/27/626788/velasco-y-programa-de-bachelet-celebro-idea-de-no-realizar-una-asamblea-constituyente.html", "titulo": "Velasco y programa de Bachelet: \"Celebro idea de no realizar una asamblea constituyente\""}, {"y": -0.013009403828695061, "x": -0.0015934750903331305, "fecha": "27/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/27/626734/colegio-de-dentistas-roxana-miranda-tiene-razon-en-poblaciones-dientes-se-pegan-con-la-gotita.html", "titulo": "Dentistas confirman declaraciones de Roxana Miranda sobre uso de La Gotita en dientes"}, {"y": 0.0013438475906517779, "x": 0.14756654003615893, "fecha": "27/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/27/626719/movilh.html", "titulo": "Movilh valora que Bachelet incluya matrimonio igualitario en su programa de gobierno"}, {"y": 0.048185426996787337, "x": 0.18803395441598791, "fecha": "27/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/27/626770/israel-programa-de-bachelet-es-ambiguo-en-temas-valoricos-y-deja-fuera-al-regionalismo.html", "titulo": "Israel: Programa de Bachelet es ambiguo en temas val\u00f3ricos y deja fuera al regionalismo"}, {"y": -0.20963334417151597, "x": -0.10597730921968948, "fecha": "28/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/28/626891/gobierno-lamenta-contenido-de-programa-de-gobierno-de-bachelet.html", "titulo": "Gobierno lamenta contenido de programa de Bachelet: \"Es un disparo a los pies como pa\u00eds\""}, {"y": 0.09037748251822697, "x": -0.040341797920885915, "fecha": "28/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/28/626863/cut-valora-programa-de-nueva-mayoria.html", "titulo": "CUT valora propuestas en materia laboral del programa de Bachelet"}, {"y": -0.12200743081622971, "x": 0.025956457819912838, "fecha": "28/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/28/626858/matthei-recibe-propuestas-para-la-tercera-edad-de-parte-de-la-bancada-de-rn.html", "titulo": "Matthei recibe propuestas para la tercera edad de parte de la bancada de RN "}, {"y": -0.17212914020419801, "x": 0.31846083520030216, "fecha": "28/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/28/626874/comando-de-matthei-reafirma-rechazo-al-aborto-y-al-matrimonio-homesexual.html", "titulo": "Comando de Matthei reafirma rechazo al aborto y al matrimonio homosexual"}, {"y": -0.044354063231107493, "x": 0.20159722062524577, "fecha": "28/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/28/626911/matthei-dice-que-su-programa-apunta-a-alemania-de-merkel-y-el-de-bachelet-a-la-del-muro-de-berlin.html", "titulo": "Matthei dice que su programa apunta a Alemania de Merkel y el de Bachelet a la del Muro de Berl\u00edn"}, {"y": -0.023368213175951676, "x": 0.30575381180331596, "fecha": "28/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/28/626907/senador-pizarro-respalda-programa-de-bachelet-y-asegura-apoyo-a-matrimonio-homosexual.html", "titulo": "Senador Pizarro respalda programa de Bachelet y asegura apoyo a matrimonio homosexual"}, {"y": 0.03690360149953098, "x": -0.26275499321343759, "fecha": "28/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/28/626851/miembros-del-equipo-programatico-de-bachelet-salen-a-defender-su-propuesta-de-gobierno.html", "titulo": "Miembros del equipo program\u00e1tico de Bachelet salen a defender su propuesta de gobierno "}, {"y": 0.1547250307646327, "x": 0.090231359486640655, "fecha": "28/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/28/626952/franco-parisi-presenta-programa-sobre-el-mar-y-sus-recursos-naturales.html", "titulo": "Franco Parisi presenta programa sobre el mar y sus recursos naturales"}, {"y": 0.17876383526581022, "x": 0.12520899304734009, "fecha": "28/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/28/626793/me-o-el-programa-de-bachelet-retrocedio-el-progresismo.html", "titulo": "ME-O: En el programa de Bachelet \"retrocedi\u00f3 el progresismo\""}, {"y": 0.23993512207693635, "x": -0.22918752554709823, "fecha": "29/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/29/627157/estudiantes-cuestionan-propuesta-educativa-de-bachelet.html", "titulo": "Estudiantes expresan \"desconfianza\" hacia propuestas de Bachelet en educaci\u00f3n"}, {"y": 0.036295615730196643, "x": -0.24132759994508149, "fecha": "29/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/economia/2013/10/29/627036/jpmorgan-y-programa-economico-de-bachelet-no-deberia-generar-ninguna-sorpresa.html", "titulo": "JPMorgan y programa econ\u00f3mico de Bachelet: \"No deber\u00eda generar ninguna sorpresa\""}, {"y": -0.220393622924271, "x": -0.29878011922309211, "fecha": "29/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/29/627053/gobierno-insiste-en-criticas-a-bachelet-y-comando-acusa-intervencionismo-inaceptable.html", "titulo": "Gobierno insiste en cr\u00edticas a Bachelet y comando acusa \"intervencionismo inaceptable\""}, {"y": -0.093206194296539382, "x": -0.48090021259116172, "fecha": "29/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/29/627125/comando-de-matthei.html", "titulo": "Comando de Matthei y encuesta CEP: \"No refleja realidad del pa\u00eds\""}, {"y": -0.21248967328808693, "x": -0.66035815728785263, "fecha": "29/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/29/627112/comando-de-bachelet-por-cep.html", "titulo": "Comando de Bachelet por encuesta CEP: Nos deja contentos, pero no confiados"}, {"y": 0.39078682900409967, "x": -0.023145250452641122, "fecha": "29/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/29/627105/franco-parisi-lanza-programa-de-gobierno.html", "titulo": "Franco Parisi presenta programa de gobierno enfocado en educaci\u00f3n, energ\u00eda y salud"}, {"y": 0.46767933734139083, "x": -0.2826230648775222, "fecha": "29/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/29/627153/parisi-por-cep.html", "titulo": "Parisi: Todos sabemos los sesgos que tiene la encuesta CEP"}, {"y": 0.48064003899986613, "x": -0.35729518176173969, "fecha": "29/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/29/627122/marco-enriquez-ominami-tras-cep.html", "titulo": "Partido Progresista advierte que \u00faltima CEP no reflej\u00f3 ca\u00edda de Parisi por deuda previsional"}, {"y": -0.20617056320974239, "x": -0.72636225048659597, "fecha": "29/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/29/627081/lily-perez-por-encuesta-cep.html", "titulo": "Comando de Matthei resta relevancia a resultados de la encuesta CEP"}, {"y": 0.41250069588352528, "x": -0.26924315565391277, "fecha": "29/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/29/627065/encuesta-cep.html", "titulo": "Encuesta CEP estima que Bachelet se impondr\u00eda en primera vuelta"}, {"y": -0.19128615955159739, "x": -0.45494362342997829, "fecha": "30/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/30/627304/elizalde-por-campana-del-terror-del-gobierno.html", "titulo": "Elizalde acus\u00f3 al Gobierno de hacer una \"campa\u00f1a del terror\" contra candidatura de Bachelet "}, {"y": 0.24617319773865706, "x": -0.058461099537638471, "fecha": "30/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/30/627192/bachelet-despues-del-debate-de-anatel.html", "titulo": "Bachelet reh\u00faye aclarar si convocar\u00eda o no a una Asamblea Constituyente"}, {"y": 0.041376509082671382, "x": 0.056052223008947494, "fecha": "30/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/30/627303/secretario-general-de-la-cut-satisfecho-tras-encuentro-programatico-con-comando-de-bachelet.html", "titulo": "Secretario general de la CUT se declara conforme con propuestas laborales de Bachelet "}, {"y": 0.063657299714021162, "x": -0.45749593059315158, "fecha": "30/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/30/627193/matthei.html", "titulo": "Matthei critica visi\u00f3n negativa del pa\u00eds expuesta por los otros candidatos en debate de Anatel"}, {"y": 0.53811034807811409, "x": -0.019881641149151245, "fecha": "30/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/30/627187/parisi-insiste-en-que-pasara-a-segunda-vuelta-y-da-por-cerrada-la-polemica-con-matthei.html", "titulo": "Parisi insiste en que pasar\u00e1 a segunda vuelta y da por cerrada la pol\u00e9mica con Matthei"}, {"y": 0.54125099448886571, "x": -0.067291374409928106, "fecha": "30/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/30/627189/me-o-tras-debate-de-la-anatel.html", "titulo": "ME-O asegura que Bachelet representa un \"freno de mano\" a los cambios que necesita el pa\u00eds "}, {"y": -0.0097103556950800772, "x": 0.34252629245087973, "fecha": "30/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/30/627347/vocera-de-matthei-reconoce-que-bachelet-defendio-bien-sus-propuestas-en-debate-de-anatel.html", "titulo": "Vocera de Matthei reconoce que Bachelet \"defendi\u00f3 bien sus propuestas\" en debate de Anatel"}, {"y": 0.14572668224376967, "x": 0.22462633963298065, "fecha": "30/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/30/627186/nula-interaccion-entre-candidatos-e-interpelaciones-a-bachelet--en-debate-anatel.html", "titulo": "Nula interacci\u00f3n entre candidatos e interpelaciones a Bachelet definen debate de Anatel"}, {"y": 0.056836059749704224, "x": 0.2899291077526453, "fecha": "30/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/30/627247/mucho-frio-restricciones-a-miranda-y-ausencia-de-politicos-la-trastienda-del-debate-presidencial-de-anatel.html", "titulo": "Trastienda de foro en TV: Fr\u00edo, restricciones a Miranda y ausencia de pol\u00edticos"}, {"y": -0.088922884035673624, "x": -0.11425053523018509, "fecha": "31/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/31/627504/lagos-weber-emplaza-a-larroulet-a-negar-que-la-moneda-es-utsada-para-atacar-a-bachelet.html", "titulo": "Lagos Weber emplaza a Larroulet a negar que La Moneda es usada para atacar a Bachelet"}, {"y": -0.043412672021300419, "x": 0.14358013773313574, "fecha": "31/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/31/627473/matthei-reitera-su-denuncia-por-caso-cascadas-se-tiene-que-investigar-hasta-el-final-caiga-quien-caiga.html", "titulo": "Matthei reitera opini\u00f3n por caso Cascadas: \"Se tiene que investigar, caiga quien caiga\""}, {"y": 0.16258720978037597, "x": -0.21585128126792161, "fecha": "31/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/31/627396/matthei.html", "titulo": "Matthei descarta derrotismo en su candidatura y reafirma que pasar\u00e1 a segunda vuelta"}, {"y": -0.0067298641004715203, "x": 0.21997287235937255, "fecha": "31/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/31/627398/bachelet-tras-debate.html", "titulo": "Bachelet por matrimonio igualitario: Un Presidente nunca puede garantizar que una ley se apruebe"}, {"y": -0.1100453496090929, "x": -0.011949089843812134, "fecha": "31/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/31/627539/me-o-propone-que-el-sueldo-minimo-no-se-calcule-segun-cada-region.html", "titulo": "ME-O propone que el sueldo m\u00ednimo se calcule seg\u00fan cada regi\u00f3n"}, {"y": 0.013373568616946921, "x": 0.063035804354166072, "fecha": "31/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/31/627394/ultimo-cara-a-cara-de-presidenciables.html", "titulo": "Matthei y ME-O logran m\u00e1s protagonismo y buscan acortar brecha con Bachelet"}, {"y": 0.087222377430199421, "x": 0.23462861703499008, "fecha": "31/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/31/627393/vocero-de-parisi-fue-expulsado-del-debate-tras-altercado-con-periodistas.html", "titulo": "Asesor de Parisi fue expulsado del debate tras altercado con periodistas"}, {"y": 0.04126836440579839, "x": 0.20811779019735424, "fecha": "31/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/31/627403/parisi.html", "titulo": "Parisi lament\u00f3 incidente protagonizado por asesor y anuncia que \u00e9ste no seguir\u00e1 en su cargo"}, {"y": 0.17476132556988888, "x": 0.25453402792301255, "fecha": "31/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/31/627397/me-o-tras-debate.html", "titulo": "ME-O acusa que Bachelet y Matthei legalizaron que un ni\u00f1o sea sometido a selecci\u00f3n "}, {"y": 0.038264630742799295, "x": 0.29702844616952612, "fecha": "31/10/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/10/31/627510/rn-acusa-estrategia-del-silencio-de-bachelet-durante-debate-de-anatel.html", "titulo": "RN acusa \"estrategia del silencio\" de Bachelet durante debate de Anatel"}, {"y": -0.023835257129313218, "x": 0.10585342817278701, "fecha": "01/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/01/627614/senadora-rincon-dc-y-sociedades-cascadas-juicio-de-matthei-es-absolutamente-apresurado.html", "titulo": "Ximena Rinc\u00f3n y caso cascadas: \"El juicio de Matthei es absolutamente apresurado\""}, {"y": -0.042528781548084135, "x": 0.0032795599706516988, "fecha": "01/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/01/627650/me-o-pascua-lama-prefiere-pagar-las-multas-en-vez-de-cumplir-las-normativas-ambientales.html", "titulo": "ME-O: \"Pascua Lama prefiere pagar las multas en vez de cumplir las normativas ambientales\""}, {"y": -0.00046178837247503658, "x": 0.046331821231528361, "fecha": "01/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/01/627653/matthei-propone-eximir-a-la-tercera-edad-del-pago-de-contribuciones.html", "titulo": "Matthei propone eximir a la tercera edad del pago de contribuciones"}, {"y": 0.085779456413584684, "x": -0.032770450803147368, "fecha": "02/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/02/627777/alcaldesa-de-santiago-considera-imprescindible-tener-un-parlamento-para-michelle-bachelet.html", "titulo": "Alcaldesa de Santiago considera \"imprescindible\" tener un parlamento para Bachelet"}, {"y": 0.077369424684407814, "x": -0.068802392843839322, "fecha": "02/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/02/627743/senador-montes-remarca-reformas-laborales-de-bachelet-en-pro-de-los-trabajadores.html", "titulo": "Diputado Montes remarca reformas laborales de Bachelet en beneficio de trabajadores"}, {"y": -0.078833940371724767, "x": 0.2568214964250719, "fecha": "02/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/02/627713/perez-udi-senala-que-programa-de-bachelet-pone-en-riesgo-valores-basados-en-el-cristianismo.html", "titulo": "Senador V\u00edctor P\u00e9rez  advierte que programa de Bachelet pone en riesgo orden moral de la sociedad"}, {"y": 0.26146533814799827, "x": 0.19973463769868025, "fecha": "02/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/02/627730/matthei-responde-a-parisi-tras-querella-la-fiscalizacion-tiene-que-caer-caiga-donde-caiga.html", "titulo": "Matthei responde a Parisi tras querella: \"Siempre voy a fiscalizar\""}, {"y": -0.063404841661143158, "x": -0.24801879380528161, "fecha": "03/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/03/627869/bachelet-con-la-reforma-tributaria-mejoraremos-las-pensiones-salud-y-educacion.html", "titulo": "Bachelet: \"Con la reforma tributaria mejoraremos las pensiones, salud y educaci\u00f3n\""}, {"y": -0.011768921949623866, "x": 0.074304293670280436, "fecha": "03/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/03/627886/escalona-ps-acusa-campana-del-terror-de-larroulet-por-minuta-contra-de-programa-de-bachelet.html", "titulo": "Escalona acusa a Larroulet de hacer campa\u00f1a del terror por minuta contra de programa de Bachelet"}, {"y": 0.18685228037051968, "x": -0.20962607044588238, "fecha": "03/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/03/627844/matthei-cuestiona-resultados-de-nueva-encuesta.html", "titulo": "Matthei y malas cifras en encuestas: \"Es un festival de mediciones que dan verg\u00fcenza\""}, {"y": 0.32324223829227366, "x": 0.033975731130522102, "fecha": "03/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/03/627894/me-o-propone-aranceles-diferenciados-para-la-educacion-universitaria-privada.html", "titulo": "ME-O: \"Universidades privadas chilenas son caras y aun as\u00ed no son las mejores\""}, {"y": 0.3236071373153947, "x": 0.27215517639917114, "fecha": "03/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/03/627924/israel-califica-de-impropia-querella-interpuesta-por-parisi-en-contra-de-matthei.html", "titulo": "Israel califica de \"impropia\" querella de Parisi en contra de Matthei"}, {"y": 0.091926196446168798, "x": -0.48946538311615773, "fecha": "04/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/04/627930/pinera-temo-que-las-politicas-anunciadas-por-bachelet-sean-un-freno-al-crecimiento.html", "titulo": "Pi\u00f1era teme que pol\u00edticas anunciadas por Bachelet sean un freno al crecimiento"}, {"y": 0.022456359271690499, "x": 0.013717052096364094, "fecha": "04/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/04/628096/senadora-alvear-valoro-iniciativa-de-educacion-inclusiva-de-michelle-bachelet.html", "titulo": "Senadora Alvear valora iniciativa de educaci\u00f3n inclusiva de Michelle Bachelet"}, {"y": -0.19604107513056415, "x": -0.031589865554624952, "fecha": "04/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/04/628012/matthei.html", "titulo": "Matthei dice que \"Bachelet y su gente est\u00e1n a favor de los encapuchados\""}, {"y": -0.21157847962398144, "x": -0.25297801385594321, "fecha": "04/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/04/628068/elizalde-por-intervencionismo.html", "titulo": "Comando de Bachelet responde a emplazamientos de Matthei por delincuencia "}, {"y": -0.097233448926034055, "x": -0.056011516231210604, "fecha": "04/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/04/628011/bachelet-a-gobierno.html", "titulo": "Bachelet: Al Gobierno le quedan 125 d\u00edas, que se dedique a gobernar"}, {"y": 0.29563261505414595, "x": 0.1977235291673656, "fecha": "04/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/04/628094/comando-de-parisi-senala-que-podria-llegar-a-la-corte-suprema.html", "titulo": "Comando de Parisi afirma que apelar\u00e1 tras rechazo de querella contra Matthei"}, {"y": 0.29873793930437831, "x": 0.18315209635381308, "fecha": "04/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/04/628084/justicia-desestimo-la-demanda-de-franco-parisi-contra-evelyn-matthei.html", "titulo": "Tribunal desestim\u00f3 la demanda de Franco Parisi contra Evelyn Matthei"}, {"y": 0.32032731574991313, "x": -0.09405225626381801, "fecha": "04/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/04/627987/me-o-por-elecciones.html", "titulo": "ME-O: El programa de la Concertaci\u00f3n propone un casi cambio"}, {"y": 0.17130002578696152, "x": -0.1831483887627923, "fecha": "05/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/05/628243/bachelet-por-ataque-a-su-sede.html", "titulo": "Bachelet condena ataque incendiario a su sede de campa\u00f1a en Maip\u00fa "}, {"y": -0.033692973833832816, "x": -0.13375149900636485, "fecha": "05/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/05/628125/presunto-ataque-incendiario-contra-sede-de-alberto-undurraga.html", "titulo": "Comando de Bachelet en Maip\u00fa se incendia tras presunto ataque con bombas molotov"}, {"y": -0.18044393795099001, "x": -0.33895082011114819, "fecha": "05/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/05/628226/comando-de-bachelet-por-ataque-incendiario.html", "titulo": "Comando presentar\u00e1 antecedentes de ataque incendiario a sede de Bachelet al Ministerio P\u00fablico"}, {"y": -0.12826127942046098, "x": 0.00089613690649720549, "fecha": "05/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/05/628296/matthei-critica-a-vocero-de-bachelet-elizalde-me-tiene-hasta-la-corona-con-sus-descalificaciones.html", "titulo": "Matthei critica a vocero de Bachelet: \"Me tiene hasta la corona\""}, {"y": 0.11058820721351953, "x": -0.01027160321345448, "fecha": "05/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/05/628193/roxana-miranda-presenta-su-programa-de-gobierno.html", "titulo": "Roxana Miranda presenta programa de gobierno con \u00e9nfasis en derrotar el capitalismo "}, {"y": 0.010373784384727231, "x": 0.047447895168719077, "fecha": "05/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/05/628279/ricardo-israel-valora-el-observatorio-judicial-propuesto-por-matthei.html", "titulo": "Ricardo Israel valora el observatorio judicial propuesto por Matthei"}, {"y": 0.066204356183367619, "x": 0.12607071827186792, "fecha": "05/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/05/628108/bachelet-baila-con-don-francisco.html", "titulo": "Don Francisco bail\u00f3 con Bachelet en el estreno de \"Las caras de La Moneda\""}, {"y": -0.034084385056415069, "x": -0.041321307348952972, "fecha": "06/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/06/628468/bachelet-en-castro-vamos-a-retomar-el-plan-chiloe-tal-como-fue-concebido-originalmente.html", "titulo": "Bachelet en Castro: \"Vamos a retomar el Plan Chilo\u00e9 tal como fue concebido originalmente\""}, {"y": -0.092145212117808309, "x": -0.069850838291772382, "fecha": "06/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/06/628457/ministro-baranda-refuta-a-bachelet-sobre-ficha-de-proteccion-social-y-otros-beneficios-del-estado.html", "titulo": "Ministro Baranda refuta a Bachelet ante criticas sobre Ficha de Protecci\u00f3n Social"}, {"y": -0.025855114128756178, "x": -0.02163475841417874, "fecha": "06/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/06/628436/ratifican-condena-al-fisco-por-accidente-en-puente-maipo-de-brigadistas-de-bachelet-el-2005.html", "titulo": "Ratifican condena al Fisco por accidente de brigadistas de Bachelet en campa\u00f1a del 2005"}, {"y": -0.21424607456962097, "x": -0.25083691641404815, "fecha": "06/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/06/628385/comando-de-bachelet-por-actos-de-cierre.html", "titulo": "Comando de Bachelet dice que propuestas de seguridad de Matthei son \"antojadizas\""}, {"y": -0.0015573203363803596, "x": 0.0086192103018974415, "fecha": "06/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/06/628319/sujetos-se-enfrentan-a-brigndistas-de-evelyn-matthei-en-conchali.html", "titulo": "Tres detenidos en confuso incidente entre brigadistas de Matthei y desconocidos en Conchal\u00ed"}, {"y": 0.35830938852200972, "x": 0.084186864049389312, "fecha": "06/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/06/628372/parisi-confia-en-que-pasara-a-segunda-vuelta.html", "titulo": "Parisi y presidenciales: \"Ya estamos segundos, arriba de dos puntos\""}, {"y": 0.16114977532380939, "x": 0.17277120539740337, "fecha": "06/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/06/628300/me-o-parisi-y-claude-en-las-caras-de-la-moneda.html", "titulo": "Don Francisco \"reuni\u00f3\" a hermanos Parisi en \"Las caras de La Moneda\""}, {"y": 0.029237303877588491, "x": -0.022160935509208755, "fecha": "07/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/07/628542/alvear-por-elecciones.html", "titulo": "Alvear: Veo una alta expectativa sobre lo que Bachelet pueda hacer y eso es complicado"}, {"y": -0.28700370839104938, "x": -0.37749082356407626, "fecha": "07/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/07/628602/comando-de-bachelet-presentara-a-contraloria-mas-de-100-casos-de-intervencionismo-del-gobierno.html", "titulo": "Denuncia del comando de Bachelet por supuesto intervencionismo incluye m\u00e1s de 100 casos "}, {"y": -0.027143766022310292, "x": -0.25216625995560132, "fecha": "07/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/07/628514/bachelet-culpar-a-mi-programa-de-gobierno-por-la-desaceleracion-me-parece-un-poco-excesivo.html", "titulo": "Bachelet: Culpar a mi programa de gobierno de la desaceleraci\u00f3n es un poco excesivo"}, {"y": -0.12114521635230105, "x": 0.0014096022909237916, "fecha": "07/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/07/628639/me-o-el-observatorio-judicial-es-otra-muestra-de-populismo-y-de-falta-de-seriedad.html", "titulo": "ME-O: \"El observatorio judicial es otra muestra de populismo y de falta de seriedad\""}, {"y": -0.021514605678230631, "x": 0.14574047515446231, "fecha": "07/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/07/628484/matthei-toca-el-piano-y-recibe-apoyo-de-cecilia-morel-en-las-caras-de-la-moneda.html", "titulo": "Matthei toca el piano y recibe apoyo de Cecilia Morel en \"Las Caras de...\""}, {"y": -0.061651438755804609, "x": -0.065637401619021415, "fecha": "08/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/08/628817/matthei-rechaza-acusaciones-de-intervencionismo-y-dice-que-bachelet-se-ha-victimizado-mucho.html", "titulo": "Matthei rechaza acusaciones de intervencionismo y dice que Bachelet se ha \"victimizado mucho\""}, {"y": -0.19394623508121533, "x": -0.14865357095725165, "fecha": "08/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/08/628762/chadwick.html", "titulo": "Chadwick informa que no asistir\u00e1 a cierre de campa\u00f1a de Matthei en Chill\u00e1n"}, {"y": -0.4232167014563481, "x": 0.62695236520041064, "fecha": "08/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/08/628831/cierran-etapa-de-investigacion-en-torno-a-la-muerte-del-general-bachelet.html", "titulo": "Cierran etapa de investigaci\u00f3n en torno a la muerte del general Bachelet"}, {"y": -0.24604268178740771, "x": -0.33032253825077856, "fecha": "08/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/08/628761/denuncia-de-comando-de-bachelet-por-intervencionismo.html", "titulo": "Denuncia del comando de Bachelet por intervencionismo no incluye dichos de ministros"}, {"y": 0.3703737250745317, "x": -0.011518257947934636, "fecha": "08/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/08/628773/pepe-auth-y-su-proyeccion-electoral.html", "titulo": "Pepe Auth pronostica que Jocelyn-Holt quedar\u00e1 \u00faltimo en la elecci\u00f3n presidencial  "}, {"y": 0.10506380349577361, "x": -0.048493530984408763, "fecha": "09/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/09/628919/senador-rossi-muchos-se-ponen-en-la-foto-con-bachelet-pero-no-apoyan-su-programa.html", "titulo": "Senador Rossi: \"Muchos se ponen en la foto con Bachelet, pero no apoyan su programa\""}, {"y": 0.17803130705599748, "x": -0.11308233588221105, "fecha": "09/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/09/628916/andres-velasco-acompana-a-michelle-bachelet-en-actividades-de-campana-en-antofagasta.html", "titulo": "Andr\u00e9s Velasco acompa\u00f1\u00f3 a Bachelet en actividades de campa\u00f1a en Antofagasta "}, {"y": 0.090907045011069179, "x": -0.11537668303162708, "fecha": "09/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/09/628883/diputado-tarud-matthei-esta-justificando-su-segura-derrota.html", "titulo": "Tarud: \"La actitud destemplada de Matthei es lo que ha hundido su postulaci\u00f3n\""}, {"y": -0.057317008944134537, "x": 0.026377223933168336, "fecha": "09/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/09/628941/me-o-acusan-al-gobierno-de-intervencionismo-cuando-antes-pinera-hacia-lo-mismo.html", "titulo": "ME-O: \"Acusan al Gobierno de intervenci\u00f3n y antes Pi\u00f1era hac\u00eda lo mismo con la Concertaci\u00f3n\""}, {"y": -0.10105685565036132, "x": -0.091430957219341524, "fecha": "09/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/09/628940/parisi-se-reunio-con-funcionario-del-ministerio-publico-para-analizar-falencias-del-sistema.html", "titulo": "Parisi se reuni\u00f3 con funcionarios del Ministerio P\u00fablico para analizar falencias del sistema"}, {"y": 0.12129907840552447, "x": 0.11292409333944263, "fecha": "09/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/09/628937/me-o-sfeir-y-roxana-miranda-rechazan-propuesta-de-marcel-claude-sobre-candidatura-unica.html", "titulo": "ME-O, Sfeir y Miranda rechazan idea de Claude de candidatura \u00fanica"}, {"y": 0.18830521385529517, "x": 0.1359183411963997, "fecha": "09/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/09/628882/claude-propone-unir-su-candidatura-con-la-de-me-o-sfeir-y-roxana-miranda-para-la-moneda.html", "titulo": "Marcel Claude propone unir candidatura con ME-O, Sfeir y Miranda"}, {"y": -0.10884852681710987, "x": -0.10383115675514308, "fecha": "10/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/10/629013/ministro-baranda-critica-propuestas-de-bachelet-en-materia-de-desarrollo-social.html", "titulo": "Ministro Baranda critica propuestas de Bachelet en materia de desarrollo social"}, {"y": 0.20158286042233189, "x": -0.12907703407920584, "fecha": "10/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/10/629040/bachelet-llama-a-votar-por-un-cambio-historico-para-el-gobierno-y-el-parlamento.html", "titulo": "Bachelet llama a votar \"por un cambio hist\u00f3rico\" para el gobierno y el Parlamento"}, {"y": -0.056734258040652241, "x": 0.088641621056727918, "fecha": "10/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/10/629018/lily-perez-a-comando-de-bachelet-la-arrogancia-es-una-mala-consejera.html", "titulo": "Lily P\u00e9rez a comando de Bachelet: \"La arrogancia es una mala consejera\""}, {"y": -0.088611598656648444, "x": -0.02691280699986575, "fecha": "10/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/10/629052/matthei-bachelet-dice-que-no-ha-recibido-dinero-de-empresas-pero-no-le-creo.html", "titulo": "Matthei: Bachelet dice que no ha recibido dinero de empresas, \"pero no le creo\""}, {"y": 0.024989551610270697, "x": 0.038503994371108019, "fecha": "10/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/10/629066/tomas-jocelyn-holt-habla-en-protagonistas.html", "titulo": "Tom\u00e1s Jocelyn-Holt admite que prob\u00f3 marihuana a los 12 a\u00f1os"}, {"y": -0.013677478447820562, "x": 0.10053717833874258, "fecha": "11/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/11/629238/familiares-de-joven-mapuche-asesinado-intentan-funa-en-acto-de-bachelet-en-temuco.html", "titulo": "Familiares de joven mapuche asesinado intentan \"funa\" en acto de Bachelet en Temuco"}, {"y": 0.089999477127239352, "x": -0.18769968912902243, "fecha": "11/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/11/629181/bachelet-esperamos-que-el-gobierno-haga-una-oferta-adecuada-a-los-trabajadores-municipales.html", "titulo": "Bachelet: Esperamos que el Gobierno haga una oferta adecuada a los trabajadores municipales"}, {"y": 0.02303196546994812, "x": 0.087659174931503991, "fecha": "11/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/11/629169/matthei-reacciona-ante-dichos-de-larrain-y-dice-que-el-tiene-derecho-a-decir-lo-que-quiere.html", "titulo": "Matthei reacciona ante dichos de Larra\u00edn: \"\u00c9l tiene derecho a decir lo que quiere\""}, {"y": -0.099017939307730354, "x": -0.18977704889719324, "fecha": "11/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/11/629163/vocera-de-gobierno-confia-en-que-matthei-tendra-una-muy-buena-votacion-en-las-elecciones.html", "titulo": "Vocera de Gobierno conf\u00eda en que Matthei tendr\u00e1 una \"muy buena votaci\u00f3n\" en las presidenciales"}, {"y": 0.09964315202212562, "x": -0.18562370594910571, "fecha": "11/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/11/629154/walker-asegura-que-campana-de-bachelet-se-financia-en-conformidad-a-la-ley.html", "titulo": "Walker asegura que campa\u00f1a de Bachelet se financia en conformidad a la ley "}, {"y": 0.12704143688536954, "x": -0.047660085904572359, "fecha": "11/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/11/629118/andrade-por-financiamiento-de-campana.html", "titulo": "Presidente del PS defiende financiamiento de la campa\u00f1a de Bachelet "}, {"y": 0.12865216952351799, "x": -0.043690268751202667, "fecha": "11/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/11/629203/me-o-por-elecciones.html", "titulo": "ME-O: Les propongo que me den una oportunidad de debatir con Bachelet en segunda vuelta "}, {"y": 0.046887623031579923, "x": -0.020577686931189484, "fecha": "11/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/11/629244/marcel-claude-cerrara-su-campana-presidencial-junto-a-una-serie-de-artistas.html", "titulo": "Marcel Claude cerrar\u00e1 su campa\u00f1a presidencial con fiesta y artistas"}, {"y": 0.035137753653859696, "x": 0.16838989109954899, "fecha": "11/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/11/629222/ricardo-israel--bachelet-es-contraria-a-importantes-principios-cristianos.html", "titulo": "Israel acusa a Bachelet y a Matthei de ser contrarias a \"importantes principios cristianos\""}, {"y": 0.002349601486840807, "x": 0.089297568188800067, "fecha": "12/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/12/629439/acto-de-bachelet-en-concepcion-termina-en-peleas-entre-sus-adherentes-y-manifestantes.html", "titulo": "Acto de Bachelet en Concepci\u00f3n termina con nuevos incidentes"}, {"y": -0.054310533946681908, "x": 0.13904454204880104, "fecha": "12/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/12/629330/comando-de-bachelet-en-temuco-por-agresion-a-madre-de-catrileo.html", "titulo": "Comando de Bachelet en Temuco se disculpa por agresi\u00f3n a madre de Catrileo"}, {"y": 0.019362115799209011, "x": -0.0090991692886103221, "fecha": "12/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/12/629366/banda-australiana-por-cancion-en-franja-de-bachelet.html", "titulo": "Banda australiana acusa a comando de Bachelet de usar canci\u00f3n en su franja electoral sin autorizaci\u00f3n "}, {"y": -0.12042421046745055, "x": 0.18288244377351737, "fecha": "12/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/12/629404/matthei-condena-asesinato-de-catrileo-y-propone-creacion-de-ministerio-de-pueblos-indigenas.html", "titulo": "Matthei condena asesinato de Catrileo y propone creaci\u00f3n de Ministerio de Pueblos Ind\u00edgenas"}, {"y": -0.33761904387911434, "x": 0.090565131986564948, "fecha": "12/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/12/629327/manuel-jose-ossandon.html", "titulo": "Ossand\u00f3n se suma a cr\u00edticas a Larra\u00edn y asegura que Golborne \"era m\u00e1s f\u00e1cil\" para Bachelet"}, {"y": 0.18936597917046327, "x": -0.13052065144818875, "fecha": "12/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/12/629403/secretario-nacional-de-la-dc-por-triunfo-de-bachelet-en-primera-vuelta.html", "titulo": "Secretario nacional de la DC asegura que Bachelet triunfar\u00e1 en primera vuelta"}, {"y": 0.11079937145496496, "x": -0.029060148714679684, "fecha": "12/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/12/629382/me-o-por-seleccion-de-alumnos.html", "titulo": "ME-O se compromete a terminar con la selecci\u00f3n y segregaci\u00f3n de alumnos "}, {"y": 0.050364816722664373, "x": -0.03052899954230302, "fecha": "12/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/tecnologia/2013/11/12/629277/servel-y-romeo-santos-fueron-lo-mas-buscado-en-los-sitios-de-google-en-octubre.html", "titulo": "Servel y Romeo Santos fueron lo m\u00e1s buscado en los sitios de Google en octubre"}, {"y": 0.063165505935354277, "x": -0.25170003162335525, "fecha": "13/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/13/629580/ex-ministro-eyzaguirre-defiende-reforma-tributaria-propuesta-por-bachelet.html", "titulo": "Ex ministro Eyzaguirre defiende reforma tributaria propuesta por Bachelet"}, {"y": -0.19130284321956909, "x": 0.05314759580498514, "fecha": "13/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/13/629505/comando-de-matthei-jueces-extranjeros-estan-haciendo-lo-que-jueces-chilenos-no-hicieron.html", "titulo": "Comando de Matthei: \"Jueces del caso Bombas actuaron con una negligencia tremenda\""}, {"y": -0.024808727005142195, "x": -0.043820467847466189, "fecha": "13/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/13/629603/me-o-y-la-salud-en-chile-enfermarse-es-sinonimo-de-empobrecerse-y-significa-tener-miedo.html", "titulo": "ME-O y la salud en Chile: \"Enfermarse es sin\u00f3nimo de empobrecerse y significa tener miedo\""}, {"y": -0.098421981019069835, "x": 0.14817117165004989, "fecha": "13/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/13/629557/familia-de-simon-yevenes-estudia-quitar-personalidad-juridica-a-fundacion-tras-apoyar-a-parisi.html", "titulo": "Familia Y\u00e9venes pedir\u00e1 cancelar personalidad jur\u00eddica a fundaci\u00f3n por apoyar a Parisi"}, {"y": -0.043040999688629442, "x": 0.17628892683628017, "fecha": "13/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/13/629486/fundacion-simon-yevenes-convoca-a-la-familia-militar-a-votar-por-franco-parisi.html", "titulo": "Fundaci\u00f3n Sim\u00f3n Y\u00e9venes convoca a la \"familia militar\" a votar por Franco Parisi"}, {"y": 0.23567676740307864, "x": -0.11353420424772462, "fecha": "13/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/13/629502/diputado-auth-por-elecciones.html", "titulo": "Pepe Auth: Veo un escenario parecido a las primarias donde Bachelet gan\u00f3 con amplio margen"}, {"y": 0.26998274358076224, "x": -0.017748176133450613, "fecha": "13/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/13/629615/roxana-miranda-en-2-ronda-ni-curados-votamos-por-matthei-no-volados-por-bachelet.html", "titulo": "Roxana Miranda insiste que no apoyar\u00e1 en segunda vuelta a Michelle Bachelet"}, {"y": 0.31565694249141274, "x": -0.0020853804587089783, "fecha": "13/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/13/629610/allamand-advierte-a-matthei-estan-menospreciando-los-votos-de-me-o-y-parisi.html", "titulo": "Allamand: \"Se est\u00e1 minimizando a Marco Enr\u00edquez-Ominami y a Franco Parisi\""}, {"y": 0.037923677999839561, "x": -0.12195879469359382, "fecha": "14/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/14/629797/bachelet-cierra-su-campana-en-quinta-normal.html", "titulo": "Bachelet reitera en acto de cierre su convicci\u00f3n de ganar en 1\u00aa vuelta"}, {"y": -0.24895627759369379, "x": -0.11089253998839065, "fecha": "14/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/14/629790/matthei-cierra-su-campana-presidencial.html", "titulo": "Matthei cierra su campa\u00f1a diciendo que Chile est\u00e1 mejor que cuando Bachelet dej\u00f3 el poder"}, {"y": -0.12649559466876717, "x": 0.011893689604314653, "fecha": "14/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/14/629734/matthei.html", "titulo": "Evelyn Matthei: \"La defensa de los delincuentes por la Concertaci\u00f3n ha sido sistem\u00e1tica\""}, {"y": 0.15138731124570445, "x": 0.10021284782433741, "fecha": "14/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/14/629785/carlos-larrain-no-descarta-negociar-con-parisi-en-un-eventual-paso-de-matthei-a-segunda-vuelta.html", "titulo": "Carlos Larra\u00edn no descarta negociar con Parisi en un eventual paso de Matthei a segunda vuelta "}, {"y": 0.3254957074889801, "x": -0.017876477877985179, "fecha": "14/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/14/629799/marco-enriquez-ominami-en-san-bernardo.html", "titulo": "ME-O cerr\u00f3 su campa\u00f1a pidiendo competir en 2\u00aa vuelta con Bachelet"}, {"y": 0.12373910620328257, "x": 0.049995347362631351, "fecha": "14/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/14/629761/matthei-asegura-que-jamas-le-pediria-apoyo-a-franco-parisi.html", "titulo": "Matthei asegura que \"jam\u00e1s\" le pedir\u00eda apoyo a Franco Parisi"}, {"y": 0.1435988115831297, "x": 0.057959446707168905, "fecha": "14/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/14/629796/marcel-claude-cierra-campana-en-el-centro-de-santiago-y-ricardo-israel-eligio-pudahuel.html", "titulo": "Claude, Israel y Sfeir culminan sus campa\u00f1as con actos en Santiago y regiones"}, {"y": -0.04573784434006032, "x": 0.093947275803093366, "fecha": "15/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/15/629904/madre-de-matias-catrileo-presento-denuncia-tras-agresion-sufrida-por-adherente-de-michelle-bachelet.html", "titulo": "Madre de Mat\u00edas Catrileo present\u00f3 denuncia tras ser agredida por adherente de Bachelet"}, {"y": 0.076728750311166327, "x": -0.022612654182060585, "fecha": "15/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/15/629899/bachelet-matthei-y-parisi-piden-permisos-para-actos-masivos.html", "titulo": "Bachelet, Matthei, ME-O y Parisi piden permisos a la Intendencia para realizar actos tras la elecci\u00f3n"}, {"y": 0.20168046092661385, "x": 0.068212182610329686, "fecha": "15/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/15/629932/me-o-por-elecciones.html", "titulo": "ME-O: Prefiero un mes m\u00e1s de elecciones que cuatro a\u00f1os de decepci\u00f3n"}, {"y": -0.21093731115770731, "x": -0.020398364829153498, "fecha": "16/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/16/630028/matthei-recibe-el-apoyo-de-sus-ex-companeras-de-gabinete-a-un-dia-de-las-elecciones.html", "titulo": "Matthei recibe el apoyo de sus ex compa\u00f1eras de Gabinete a un d\u00eda de las elecciones"}, {"y": 0.12459189741030541, "x": 0.027571861922736061, "fecha": "16/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/16/630071/me-o-valida-el-que-matthei-se-haya-reunido-con-ministras-estan-en-su-derecho.html", "titulo": "ME-O valida el que Matthei se haya reunido con ministras: \"Est\u00e1n en su derecho\""}, {"y": 0.091042962169919861, "x": -0.070687277013710081, "fecha": "17/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/17/630230/estudiantes-desalojan-pacificamente-comando-de-michelle-bachelet.html", "titulo": "Estudiantes desalojan pac\u00edficamente comando de Michelle Bachelet  "}, {"y": 0.32402993146948467, "x": -0.17354073972098899, "fecha": "17/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/17/630130/bachelet-concurre-a-votar-y-reitera-su-propuesta-de-un-cambio-a-la-constitucion.html", "titulo": "Bachelet concurre a votar y reitera su propuesta de un cambio a la Constituci\u00f3n"}, {"y": 0.2481427531355678, "x": -0.19992879759108478, "fecha": "17/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/17/630261/bachelet-y-resultados.html", "titulo": "Bachelet: \"No hay doble lectura, hemos ganado con una amplia mayor\u00eda\""}, {"y": 0.18813753107377812, "x": -0.13586939562937153, "fecha": "17/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/17/630217/senadora-rincon-espero-que-bachelet-gane-en-primera-vuelta.html", "titulo": "Senadora Rinc\u00f3n: \"Espero que Bachelet gane en primera vuelta\""}, {"y": 0.05567646825167577, "x": -0.1603056239506607, "fecha": "17/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/17/630221/comando-de-bachelet-descarta-desalojo-de-estudiantes-tras-toma-de-sede.html", "titulo": "Comando de Bachelet descarta desalojo de estudiantes secundarios tras toma de sede "}, {"y": 0.18567722757152066, "x": -0.076456588461071215, "fecha": "17/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/17/630201/grupo-de-jovenes-irrumpen-en-comando-de-bachelet.html", "titulo": "Estudiantes secundarios irrumpen en comando de Bachelet en Providencia"}, {"y": -0.023278310988959074, "x": -0.0050377901254326733, "fecha": "17/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/17/630203/hackean-pagina-web-del-ppd-con-mensajes-contrarios-a-bachelet.html", "titulo": "Hackean p\u00e1gina web del PPD con mensajes contrarios a Bachelet"}, {"y": 0.26873610236664863, "x": 0.070117821907834624, "fecha": "17/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/17/630169/franco-parisi-asegura-que-lo-mas-probable-es-que-no-vote-en-una-segunda-vuelta.html", "titulo": "Franco Parisi asegura que \"lo m\u00e1s probable es que no vote\" en una segunda vuelta"}, {"y": 0.17906729041980499, "x": -0.13335556055450931, "fecha": "17/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/internacional/2013/11/17/630267/medios-en-el-mundo-bachelet-se-impone-con-amplia-ventaja-pero-no-evita-balotaje.html", "titulo": "Medios en el mundo: Bachelet se impone al oficialismo, pero no evita balotaje"}, {"y": 0.085651498533577231, "x": -0.23621550580158485, "fecha": "17/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/internacional/2013/11/17/630154/diversos-medios-internacionales-presentan-a-bachelet-como-ganadora-segura-este-domingo.html", "titulo": "Prensa internacional da a Bachelet como ganadora segura este domingo"}, {"y": 0.30584775349788978, "x": 0.074069942274922196, "fecha": "17/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/17/630257/comando-de-parisi-queriamos-derrotar-el-duopolio-y-no-logramos.html", "titulo": "Comando de Parisi reconoce derrota: \"Quer\u00edamos vencer al duopolio y no lo logramos\""}, {"y": 0.48329419419106134, "x": -0.24444635549059404, "fecha": "17/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/17/630270/bachelet-no-logra-imponerse-en-primera-vuelta-a-matthei-y-me-o-se-queda-con-el-tercer-lugar.html", "titulo": "Bachelet y Matthei a 2a. vuelta en la presidencial con menor participaci\u00f3n"}, {"y": 0.19632931129561484, "x": -0.18895863777692115, "fecha": "17/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/17/630259/bachelet-gana-en-todas-las-regiones-de-chile-y-en-nueve-de-ellas-alcanza-mayoria-absoluta.html", "titulo": "Bachelet gana en todas las regiones de Chile y en nueve de ellas alcanza mayor\u00eda absoluta"}, {"y": 0.082173414131238881, "x": -0.0050661756505699009, "fecha": "17/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/17/630266/marcel-claude-no-logramos-ese-tremendo-cambio-en-la-conciencia-politica-de-los-chilenos.html", "titulo": "Marcel Claude: \"No logramos ese tremendo cambio en la conciencia pol\u00edtica de los chilenos\""}, {"y": 0.17633262766245619, "x": -0.0069854712560857013, "fecha": "17/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/17/630142/claude-espera-que-alta-participacion-de-jovenes-lo-lleve-a-pasar-a-segunda-vuelta.html", "titulo": "Claude espera que alta participaci\u00f3n de j\u00f3venes lo lleve a pasar a segunda vuelta"}, {"y": 0.11020414728605571, "x": -0.0036841120643564752, "fecha": "17/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/economia/2013/11/17/630199/sfeir-fue-el-ultimo-candidato-presidencial-en-votar-y-el-unico-que-lo-hizo-fuera-de-santiago.html", "titulo": "Sfeir fue el \u00faltimo candidato presidencial en votar y el \u00fanico que lo hizo fuera de Santiago"}, {"y": 0.22719548354954866, "x": 0.009670809061115334, "fecha": "17/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/17/630118/evelyn-matthei-emite-su-sufragio-y-asegura-que-hay-tranquilidad.html", "titulo": "Evelyn Matthei emite su sufragio y asegura que \"hay tranquilidad\""}, {"y": 0.39902882980382492, "x": -0.052570459687183491, "fecha": "17/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/17/630156/minuto-a-minuto-de-las-elecciones-2013.html", "titulo": "Minuto a minuto: Secundarios deponen toma en el comando de Bachelet (Fin II parte)"}, {"y": 0.26332860456954271, "x": -0.34411179891103033, "fecha": "18/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/18/630403/comando-de-bachelet-por-triunfo-parlamentario.html", "titulo": "Comando de Bachelet destaca \"resultado hist\u00f3rico\" de la Nueva Mayor\u00eda en las parlamentarias "}, {"y": 0.088444841009243894, "x": 0.038156932717893478, "fecha": "18/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/18/630442/matthei-se-reune-con-cecilia-morel-y-le-entrega-un-rol-clave-en-campana-de-la-segunda-ronda.html", "titulo": "Matthei se re\u00fane con Cecilia Morel y le entrega un rol clave en campa\u00f1a de la 2\u00aa ronda"}, {"y": -0.14602221559860956, "x": 0.02010908790499568, "fecha": "18/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/18/630383/gobierno-tras-elecciones.html", "titulo": "Gobierno rechaza idea de sumar ministros al comando de Matthei con miras a la segunda vuelta"}, {"y": 0.11829212393985905, "x": -0.14528489932548935, "fecha": "18/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/18/630364/presidente-de-rn-descarta-eventual-salida-de-ministros-para-reforzar-campana-de-matthei.html", "titulo": "Presidente de RN descarta eventual salida de ministros para reforzar campa\u00f1a de Matthei"}, {"y": 0.392629723550105, "x": -0.20954405307890586, "fecha": "18/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/18/630374/bachelet.html", "titulo": "Bachelet resalta ventaja sobre Matthei y expresa confianza de triunfar en diciembre"}, {"y": 0.31071453847754171, "x": -0.21260901037288821, "fecha": "18/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/18/630305/los-detalles-de-la-hermetica-jornada-en-que-bachelet-esperaba-ganar-en-primera-vuelta.html", "titulo": "Los detalles de la herm\u00e9tica jornada en que Bachelet esperaba ganar en primera vuelta"}, {"y": 0.18151526940006452, "x": -0.0922183781774574, "fecha": "18/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/internacional/2013/11/18/630384/partido-socialista-espanol-felicita-a-bachelet-por-su-triunfo-en-presidenciales.html", "titulo": "Partido Socialista espa\u00f1ol felicita a Bachelet por su triunfo en presidenciales"}, {"y": 0.094660332214697218, "x": -0.069840847257562233, "fecha": "18/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/internacional/2013/11/18/630291/cristina-fernandez-se-comunico-con-michelle-bachelet-para-felicitarla-por-resultado-electoral.html", "titulo": "Cristina Fern\u00e1ndez se comunic\u00f3 con Michelle Bachelet para felicitarla por resultado electoral"}, {"y": 0.3053978556179352, "x": -0.13755570652106197, "fecha": "18/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/18/630415/me-o-califica-a-bachelet-de-presidenta-electa-y-asegura-que-no-hay-una-nueva-mayoria.html", "titulo": "ME-O tilda a Bachelet de Presidenta electa y asegura que no hay una Nueva Mayor\u00eda"}, {"y": 0.32009201423420164, "x": -0.064220469774663197, "fecha": "18/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/18/630393/andres-benitez-no-fue-debacle-para-la-derecha-y-matthei-debe-convocar-a-votantes-de-pinera.html", "titulo": "Andr\u00e9s Ben\u00edtez: No fue \"debacle\" para la derecha y Matthei debe convocar a votantes de Pi\u00f1era"}, {"y": 0.16632071923909553, "x": -0.070654654212550197, "fecha": "18/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/18/630298/del-temor-inicial-a-los-festejos-asi-se-vivio-la-eleccion-en-comando-de-matthei.html", "titulo": "Del temor inicial a los festejos: As\u00ed se vivi\u00f3 la elecci\u00f3n en comando de Matthei"}, {"y": 0.18759384143303884, "x": 0.0056058273322328852, "fecha": "18/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/18/630296/miranda-y-jocelyn-holt-explican-escaso-apoyo-que-obtuvieron-en-eleccion-presidencial.html", "titulo": "Miranda y Jocelyn-Holt explican escaso apoyo que obtuvieron en elecci\u00f3n presidencial"}, {"y": 0.15341179590234161, "x": 0.019743354934718196, "fecha": "18/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/18/630297/sfeir-se-mostro-satisfecho-con-resultado-en-eleccion.html", "titulo": "Sfeir se mostr\u00f3 satisfecho con resultado en elecci\u00f3n y analizar\u00e1 apoyo en segunda vuelta"}, {"y": 0.22211941159907103, "x": -0.042701246159519375, "fecha": "18/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/18/630382/carlos-pena.html", "titulo": "Carlos Pe\u00f1a: \"La idea de que Bachelet pose\u00eda un liderazgo arrollador se desvaneci\u00f3\""}, {"y": 0.040270554674189336, "x": -0.012633629292560714, "fecha": "19/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/magazine/2013/11/19/630615/benjamin-vicuna-explica-a-los-argentinos-la-candidatura-de-bachelet.html", "titulo": "Benjam\u00edn Vicu\u00f1a explica a los argentinos los principales puntos de la candidatura de Bachelet"}, {"y": 0.14116635014805978, "x": 0.011493300221912445, "fecha": "19/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/19/630519/gutenberg-martinez-por-elecciones.html", "titulo": "Gutenberg Mart\u00ednez admite que muchos en la DC creen que equipo de Bachelet favoreci\u00f3 a Montes"}, {"y": 0.31204359041833418, "x": -0.15269032206446723, "fecha": "19/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/19/630554/bachelet-con-diputadas-electas.html", "titulo": "Bachelet dice que en el balotaje se tendr\u00e1 que decidir entre dos tipos de pa\u00eds"}, {"y": -0.23024207097920144, "x": 0.094779167477875875, "fecha": "19/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/19/630639/matthei-tras-reunion-con-su-nuevo-comando-rmbo-a-la-segunda-ronda.html", "titulo": "Evelyn Matthei celebra el ingreso de la \"generaci\u00f3n joven\" a su comando"}, {"y": -0.28252293879326013, "x": 0.052160650399289188, "fecha": "19/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/19/630606/karla-rubilar-rodrigo-delgado-y-felipe-kast-asumen-la-jefatura-de-la-campana-de-matthei.html", "titulo": "Karla Rubilar, Rodrigo Delgado y Felipe Kast asumen la jefatura de la campa\u00f1a de Matthei"}, {"y": 0.18829253713331773, "x": -0.10380542068446813, "fecha": "19/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/internacional/2013/11/19/630580/gobierno-de-bolivia-saluda-el-triunfo-en-primera-vuelta-de-michelle-bachelet.html", "titulo": "Gobierno de Bolivia \"saluda\" el triunfo en primera vuelta de Michelle Bachelet"}, {"y": 0.1642700037449828, "x": 0.049737552142055157, "fecha": "19/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/19/630453/marcel-claude-asegura-que-necesita-150-millones-para-cubrir-deudas-tras-su-campana.html", "titulo": "Marcel Claude asegura que necesita $150 millones para cubrir deudas tras su campa\u00f1a"}, {"y": -0.050743349563726801, "x": 0.051692060025032203, "fecha": "20/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/20/630820/matthei-visita-nunoa.html", "titulo": "Matthei evita las pol\u00e9micas y peleas en el inicio de la campa\u00f1a por la segunda ronda"}, {"y": 0.30248380392262059, "x": -0.1004021718652655, "fecha": "20/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/20/630776/nueva-bancada-del-pc.html", "titulo": "PC pide a Claude y a ME-O llamar a votar por Bachelet en la segunda vuelta "}, {"y": 0.35111917649001162, "x": -0.081420242783930119, "fecha": "21/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/21/630946/bachelet-hace-gesto-a-la-dc-reuniendose-con-la-bancada-patagonica-del-partido.html", "titulo": "Bachelet hace gesto a la DC reuni\u00e9ndose con la bancada patag\u00f3nica del partido"}, {"y": 0.024029332027892335, "x": -0.011453133699492227, "fecha": "21/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/21/631012/bachelet.html", "titulo": "Bachelet se\u00f1ala que realizar\u00e1 otro Censo en 2016 si llega nuevamente a La Moneda"}, {"y": 0.21620219462447571, "x": -0.044398720029449175, "fecha": "21/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/21/631010/grupo-de-militantes-del-pro-anuncian-apoyo-bachelet-y-llaman-a-marcar-ac-en-el-voto.html", "titulo": "Grupo de militantes del PRO anuncia apoyo a Bachelet y llaman a marcar AC en el voto"}, {"y": 0.39119469265645052, "x": -0.20593594980388982, "fecha": "21/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/21/630872/presidente-pinera.html", "titulo": "Pi\u00f1era asegura que Matthei lograr\u00e1 reducir la ventaja de Bachelet en segunda vuelta"}, {"y": 0.13622405750255356, "x": 0.26419013382985101, "fecha": "21/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/21/630945/browne-rn-y-cita-de-horvath-con-bachelet-una-brujula-seria-el-regalo-mas-adecuado.html", "titulo": "Diputado Browne llama a Horvath a revisar \"su militancia en RN\" por cita con Bachelet"}, {"y": 0.27298108418207317, "x": 0.044905845981872743, "fecha": "21/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/21/630900/reunion-villegas-con-comando-de-bachelet.html", "titulo": "Ex jefe de campa\u00f1a de Parisi entregar\u00e1 propuestas a comando de Bachelet"}, {"y": 0.21513352913489972, "x": 0.062297792791003406, "fecha": "21/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/21/630991/elizalde-con-dino-villegas.html", "titulo": "Ex jefe de campa\u00f1a de Parisi descarta que vayan a llamar a votar por Bachelet"}, {"y": 0.38188015851491491, "x": 0.35023980197748728, "fecha": "21/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/21/630929/vicepresidente-de-rn-no-da-credito-a-respaldo-de-horvath-hacia-bachelet.html", "titulo": "Vicepresidente de RN no da cr\u00e9dito a respaldo de senador Horvath a Bachelet"}, {"y": 0.26007596031392183, "x": 0.33175921476220865, "fecha": "21/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/21/630936/horvath-explica-que-tiene-convergencia-programatica-con-bachelet.html", "titulo": "Horvath evita confirmar apoyo a Bachelet y explica que tiene \"convergencia\" con sus propuestas"}, {"y": 0.32596800453889674, "x": 0.39596312988868915, "fecha": "21/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/21/631002/jefa-de-campana-de-matthei-se-reune-con-horvath-y-le-resta-importancia-a-cita-con-bachelet.html", "titulo": "Jefa de campa\u00f1a de Matthei se re\u00fane con Horvath y le resta importancia a cita con Bachelet"}, {"y": 0.33136103347916857, "x": 0.31586947116386727, "fecha": "21/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/21/631018/carlos-larrain-y-horvath.html", "titulo": "Larra\u00edn y reuni\u00f3n de Horvath con Bachelet: \"Yo no lo voy a echar y no me corresponde\""}, {"y": 0.39414785940274949, "x": 0.012446900518848348, "fecha": "21/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/21/630921/senador-rn-antonio-horvath-entrega-su-respaldo-a-la-candidatura-de-bachelet.html", "titulo": "Senador Horvath se re\u00fane con Bachelet y le entregar\u00eda su apoyo"}, {"y": 0.26748709005115839, "x": 0.38139346601983798, "fecha": "21/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/21/630967/secretario-general-de-rn.html", "titulo": "Directiva de RN esperar\u00e1 cita de Horvath con el comando de Matthei para resolver su militancia"}, {"y": 0.26746127226066563, "x": 0.30597373183105314, "fecha": "21/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/21/631028/horvath-explica-su-posicion-tras-reunion-con-bachelet.html", "titulo": "Horvath y cita con Bachelet: \"No es un tema personal\" sino de programa"}, {"y": 0.12153221745207007, "x": -0.27306937805317194, "fecha": "22/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/22/631122/comando-de-bachelet-presenta-nueva-imagen-de-campana.html", "titulo": "Comando de Bachelet presenta nueva imagen de campa\u00f1a de cara al balotaje "}, {"y": 0.24714854372849485, "x": 0.24882587566397169, "fecha": "22/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/22/631139/matthei-anuncia-que-esta-revisando-su-programa-de-cara-a-la-segunda-vuelta.html", "titulo": "Matthei anuncia que est\u00e1 revisando su programa de cara a la segunda vuelta"}, {"y": 0.14147174498998832, "x": 0.460683390302142, "fecha": "22/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/22/631206/archi-baraja-dos-fechas-para-debate-radial-entre-bachelet-y-matthei.html", "titulo": "Archi baraja dos fechas para debate radial entre Bachelet y Matthei"}, {"y": -0.025068606337014892, "x": 0.34557361604194953, "fecha": "22/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/22/631096/lily-perez-reconoce-que-reunion-de-horvath-con-bachelet-fue-un-balde-de-agua-fria.html", "titulo": "Lily P\u00e9rez reconoce que reuni\u00f3n de Horvath con Bachelet fue ''un balde de agua fr\u00eda''"}, {"y": 0.040735046409666568, "x": 0.0085488181080345758, "fecha": "22/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/22/631121/alcalde-del-partido-de-marco-enriquez-ominami-se-suma-a-campana-de-michelle-bachelet.html", "titulo": "Alcalde del partido de Marco Enr\u00edquez-Ominami se suma a campa\u00f1a de Michelle Bachelet"}, {"y": 0.19625744560056574, "x": 0.13609140207091924, "fecha": "22/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/22/631210/a-parisi-le-retendrian-300-millones-de-rembolso-de-campana-por-deuda-con-colegio.html", "titulo": "Por deuda con colegio le retendr\u00edan $300 millones de reembolso de campa\u00f1a a Parisi"}, {"y": 0.2886629153990668, "x": 0.32192617925568856, "fecha": "22/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/22/631129/horvath-reafirma-que-no-renunciara-a-rn-y-que-aun-tiene-mas-sintonia-con-bachelet-que-con-matthei.html", "titulo": "Horvath reafirma que no renunciar\u00e1 a RN y que tiene m\u00e1s sinton\u00eda con el programa de Bachelet "}, {"y": 0.20387482603376206, "x": 0.28489209021248219, "fecha": "22/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/22/631113/matthei.html", "titulo": "Matthei dice que le hubiese gustado que Horvath se reuniera con ella antes que con Bachelet"}, {"y": 0.12804660166592599, "x": 0.058192033365101183, "fecha": "22/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/22/631182/bachelet-por-elecciones.html", "titulo": "Bachelet: Todos los que compartan nuestra propuesta de gobierno est\u00e1n invitados a votar "}, {"y": 0.21442612142354808, "x": -0.17322841393533045, "fecha": "22/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/22/631095/donde-estan-los-votos-que-bachelet-y-matthei-deben-salir-a-buscar-para-ganar-la-presidencia.html", "titulo": "D\u00f3nde est\u00e1n los votos que Bachelet y Matthei deben salir a buscar para ganar la Presidencia"}, {"y": -0.1697370565881903, "x": -0.033210379861398763, "fecha": "23/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/23/631305/matthei-en-campana.html", "titulo": "Matthei presenta cuatro medidas para combatir la violencia contra las mujeres "}, {"y": 0.23072375838992479, "x": -0.095197597897955621, "fecha": "23/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/23/631288/senador-rossi-y-campana-de-bachelet.html", "titulo": "Senador Rossi reitera llamado a apoyar a Bachelet: \"No da lo mismo por qui\u00e9n votar\""}, {"y": 0.23988566306724579, "x": -0.086679916836288354, "fecha": "23/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/23/631306/pleno-del-partido-comunista.html", "titulo": "Partido Comunista aplaza su definici\u00f3n sobre integrar o no un eventual gobierno de Bachelet"}, {"y": 0.23060228895029564, "x": -0.21138387476555931, "fecha": "23/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/23/631276/bachelet-se-reune-con-parlamentarias-electas-y-en-ejercicio.html", "titulo": "Bachelet se re\u00fane con parlamentarias electas y en ejercicio de la oposici\u00f3n "}, {"y": -0.033663990959784847, "x": 0.018282280051177411, "fecha": "24/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/24/631405/tarud-emplaza-a-matthei-a-pedir-excusas-a-haiti.html", "titulo": "Diputado Tarud emplaza a Matthei a excusarse por sus declaraciones despectivas sobre Hait\u00ed"}, {"y": 0.15042036310007176, "x": -0.071508864945947187, "fecha": "24/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/24/631400/candidatas-por-propuestas-de-campanas.html", "titulo": "Bachelet y Matthei refuerzan sus propuestas de campa\u00f1a de cara al balotaje "}, {"y": 0.55212620394849787, "x": 0.18847329682011338, "fecha": "24/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/24/631357/inscripciones-de-candidaturas-de-parisi-y-jocelyn-holt-no-cumplieron-con-requisitos-legales.html", "titulo": "Inscripciones de candidaturas de Parisi y Jocelyn-Holt no cumplieron con requisitos "}, {"y": 0.024484199304134716, "x": 0.22847132114909569, "fecha": "25/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/25/631593/matthei-adelanta-que-ya-acepto-la-invitacion-a-cuatro-debates-de-cara-a-la-segunda-vuelta.html", "titulo": "Matthei adelanta que ya acept\u00f3 la invitaci\u00f3n a cuatro debates de cara a la segunda vuelta"}, {"y": 0.53407172045458795, "x": 0.1624080512691066, "fecha": "25/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/25/631523/franco-parisi-y-segunda-vuelta.html", "titulo": "Parisi insiste que no votar\u00e1 en segunda vuelta y su asesor niega irregularidades en inscripci\u00f3n"}, {"y": 0.42416406934046708, "x": 0.13588562156638731, "fecha": "25/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/25/631557/jocelyn-holt-acusa-conspiracion-en-su-contra-tras-denuncia-de-irregularidades-en-inscripcion.html", "titulo": "Jocelyn-Holt acusa a miembros de la DC de maquinar denuncia en su contra"}, {"y": 0.43986053335857389, "x": 0.12691018511098756, "fecha": "25/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/25/631577/notaria-que-valido-firmas-de-jocely-holt-asegura-que-cuestionado-proceso-no-se-hizo-en-un-dia.html", "titulo": "Notaria que valid\u00f3 firmas de Jocelyn-Holt asegura que cuestionado proceso no se hizo en un d\u00eda"}, {"y": 0.37933279409545995, "x": 0.17943063281086205, "fecha": "25/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/25/631614/jocelyn-holt-reitera-criticas.html", "titulo": "Jocelyn-Holt reitera cr\u00edticas por presuntas irregularidades: \"Es una discusi\u00f3n vergonzosa\""}, {"y": 0.52684089590515182, "x": 0.16882679812675888, "fecha": "25/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/25/631536/abren-investigacion-penal-por-irregularidad-en-inscripcion-de-candidaturas-de-parisi-y-jocelyn-holt.html", "titulo": "Fiscal\u00eda abre causa penal por inscripciones de firmas de Parisi y Jocelyn-Holt"}, {"y": 0.34213597074999458, "x": 0.21005572292135158, "fecha": "25/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/25/631582/asociacion-de-notarios-y-conservadores.html", "titulo": "Asociaci\u00f3n de Notarios pasa caso de firmas de Parisi y Jocelyn-Holt a Comisi\u00f3n de \u00c9tica"}, {"y": 0.41931141698726171, "x": 0.15423474435716139, "fecha": "25/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/25/631597/corte-abre-sumario-disciplinario-contra-notarios-por-firmas-de-parisi-y-jocelyn-holt.html", "titulo": "Corte abre sumario disciplinario contra notarios por firmas de Parisi y Jocelyn-Holt"}, {"y": -0.036638022597610051, "x": -0.043441632653993395, "fecha": "26/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/26/631789/bachelet-se-reune-con-ex-presidente-lula.html", "titulo": "Lula expres\u00f3 apoyo a Bachelet e hizo un llamado a la integraci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina"}, {"y": 0.43849885997851223, "x": -0.11332249498089345, "fecha": "26/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/26/631702/presidente-de-la-dc.html", "titulo": "Presidente de la DC: \"Estaremos en la vanguardia de la aplicaci\u00f3n del programa de Bachelet\""}, {"y": -0.057743157598486722, "x": -0.094150143012703399, "fecha": "26/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/26/631730/bachelet.html", "titulo": "Bachelet pide al Congreso que deje recursos en el Presupuesto para el primer a\u00f1o de gobierno"}, {"y": 0.038912884427562175, "x": 0.038769878416306316, "fecha": "26/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/26/631691/presidente-pinera-y-michelle-bachelet-visitan-a-patricio-aylwin-en-el-dia-de-su-cumpleanos.html", "titulo": "Presidente Pi\u00f1era y Michelle Bachelet visitan a Patricio Aylwin en el d\u00eda de su cumplea\u00f1os"}, {"y": 0.023512993729357001, "x": 0.049857885395683713, "fecha": "26/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/26/631757/aylwin-dice-que-espera-votar-en-segunda-vuelta-tras-recibir-a-pinera-y-bachelet.html", "titulo": "Aylwin dice que espera votar en segunda vuelta tras recibir a Pi\u00f1era y Bachelet "}, {"y": -0.015394766823324357, "x": 0.11411280070398945, "fecha": "26/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/26/631803/matthei-y-proxima-segunda-vuelta.html", "titulo": "Matthei y pr\u00f3xima 2da vuelta: \"S\u00e9 que en el otro comando est\u00e1 la escoba\""}, {"y": 0.12537672177389211, "x": 0.43356836978406893, "fecha": "26/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/26/631802/primer-debate-de-segunda-vuelta-entre-bachelet-y-matthei-sera-el-6-de-diciembre.html", "titulo": "Primer debate de segunda vuelta entre Bachelet y Matthei ser\u00e1 el 6 de diciembre"}, {"y": 0.23906195425902232, "x": 0.44605407374772049, "fecha": "26/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/26/631685/bachelet.html", "titulo": "Bachelet ir\u00e1 a al menos dos debates pero recalca que \"las campa\u00f1as se hacen en terreno\""}, {"y": 0.18835554468519344, "x": 0.031384036453003014, "fecha": "26/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/26/631660/entrevista-a-matthei.html", "titulo": "Matthei, de cara a la segunda vuelta: No busco los votos de Franco Parisi"}, {"y": 0.20825761655297173, "x": 0.09596588701275173, "fecha": "26/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/26/631714/ministro-larroulet-por-firmas-de-parisi-y-jocelyn-holt-el-gobierno-lo-considera-muy-grave.html", "titulo": "Ministro Larroulet por firmas de Parisi y Jocelyn-Holt: \"El Gobierno lo considera muy grave\" "}, {"y": 0.24490927286843112, "x": -0.04227156038878007, "fecha": "27/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/27/631883/ivan-fuentes-liderara-campana-de-bachelet-en-aysen.html", "titulo": "Iv\u00e1n Fuentes buscar\u00e1 apoyo para Michelle Bachelet en Ays\u00e9n"}, {"y": 0.28804750440777221, "x": -0.04534446475581376, "fecha": "27/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/27/631889/karol-cariola-dice-que-el-compromiso-del-pc-con-bachelet-es-total.html", "titulo": "Karol Cariola dice que el compromiso del PC con Bachelet \"es total\""}, {"y": -0.023676178224491046, "x": 0.078913326886435431, "fecha": "27/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/27/631897/bachelet-replico-a-matthei-chile-es-estado-laico-desde-1925.html", "titulo": "Bachelet tras dichos de Matthei: \"El Estado est\u00e1 separado de la Iglesia desde 1925\""}, {"y": 0.085298807479558106, "x": 0.64351431325324027, "fecha": "27/11/2013", "url": "http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/11/27/631927/debate-anatel.html", "titulo": "Comandos de Bachelet y Matthei responder\u00e1n ma\u00f1ana a  invitaci\u00f3n a debate de Anatel"}]